let questions = [{"no":2,"answer":"核心制造   服务流程","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"任何公司若想展开精益之旅，一个很好的起始点是在其（            ）与\n（          ）中可应用之处建立连续的操作流程。"},{"no":3,"answer":"降低存货","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"精益的表现之一就是（         ）的“水平面”，以暴露出问题，使你必须处理问题。"},{"no":4,"answer":"预防性的维修","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"连续流旺旺也会迫使实施许多其他的精益工具与原则，例如（       ）、内建质检等。"},{"no":5,"answer":"创造价值","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"在丰田生产方式与精益作业的模式下，其目标是通过不断去除浪费的、无法（        ）的工作与时间，以建立单件流作业。"},{"no":6,"answer":"顾客需求","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"连续流的意思是当顾客下了一个订单，即开启了从原材料开始只按照（             ）生产的过程。"},{"no":7,"answer":"建立存货","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"在那些无法实行单件流的环节，必须策略性的（          ）以作为缓冲。"},{"no":8,"answer":"一条顺序流线","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"在单件流作业制度下，会把所有涉及的流程结合成（         ），因此能以最短的时间完成顾客订单。"},{"no":9,"answer":"制造业            服务业","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"生产节拍时间和单件流作业最容易应用于步骤重复的（           ）与（          ）。"},{"no":10,"answer":"工作满意度","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"在单件流作业制度下，员工从事更多真正创造价值的工作，且能够即时看到自己努力的成果，使其获得更高的成就感与（          ）。"},{"no":11,"answer":"存货","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"（           ）会使人养成不能立即面对与处理问题的坏习惯。"},{"no":12,"answer":"精益思维","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"如果你的竞争对手接受（           ）带来的痛苦与“困惑”挑战，你将无法再以存货方式继续躲避在安逸区。"},{"no":13,"answer":"设备","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"假流程的例子之一是把（         ）搬迁在一起，创造出看似单件流作业的小组。"},{"no":14,"answer":"纪律","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"成立单件流作业小组后，需要有相当的（         ）才能维持其运作。"},{"no":15,"answer":"改善","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"单件流作业的主要优点在于能够促使人们进行思考与（     ）。"},{"no":16,"answer":"思考生产制度","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"丰田公司现在把丰田生产方式称为（      ）。"},{"no":17,"answer":"员工","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"丰田公司愿意冒生产停顿之风险，以使问题浮现并挑战（          ）解决问题。"},{"no":18,"answer":"急迫感","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"存货会使问题隐藏，降低解决问题的（         ）。"},{"no":19,"answer":"消除","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"丰田模式不讲存货管理，他讲求的是（         ）存货。"},{"no":20,"answer":"准时生产","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"在丰田模式中，拉动意指（           ）的理想状态。"},{"no":21,"answer":"单件流","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"最纯粹的拉动式形态是（          ）。"},{"no":22,"answer":"看板制度","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"丰田公司使用看板的整个制度称为（          ），用以管理并确保在准时生产制度下的材料流程与生产。"},{"no":23,"answer":"拉动式","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"当无法实现单件流时，次佳选择是设计维持最低存货水平的（            ）生产方式。"},{"no":24,"answer":"生产制度","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"使用看板的好处之一就是它迫使你着手改善你的（            ）。"},{"no":25,"answer":"持续改善","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"丰田生产方式的效能在于它能促成创意与（            ）。"},{"no":26,"answer":"杜绝浪费","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"达成均衡化是杜绝不均衡的基础，而去除不均衡是（           ）与负荷过重的基础。"},{"no":27,"answer":"稳定持续","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"当所有员工都变的行动缓慢但（           ）时，才能实现丰田生产方式。"},{"no":28,"answer":"标准化","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"生产进程的均衡化对整个价值流有重大益处，包括使你有能力一丝不苟的规划生产细节，并把工作实务（      ）。"},{"no":29,"answer":"均衡化","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"维持小量的最终产品存货作为缓冲，你和你的供应商便可以实现生产（          ）。"},{"no":30,"answer":"季节性","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"我们可以对需求量高的（           ）产品采取预备存货方式。"},{"no":31,"answer":"标准化","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"（           ）后的工作更容易、成本更低、执行速度更快。"},{"no":32,"answer":"均衡化","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"丰田公司所有部门都实施工作负荷（         ）。"},{"no":33,"answer":"缩短从原材料到产生最终成品（或服务）的消耗时间，有助于促成最佳质量、最低成本，以及最短的送货时间。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"简单描述精益生产的核心要电：连续流。"},{"no":34,"answer":"1、生产过剩，2、在现场等候的时间，3、不必要的运输，4、过度处理或不正确的处理，5、存货过剩，6、不必要的移动搬运，7、瑕疵，8、未被使用的员工创造力。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"丰田公司坚持不断的从其生产流程中去除的八类不能创造价值的浪费是什么？"},{"no":35,"answer":"一是他们设立了假流程，二是发生问题后就退回原路，放弃了单件流作业。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"许多公司在实行单件流作业时犯的两个错误是什么？"},{"no":36,"answer":"指发出信号的标志、告示板、门牌、布告公布栏、卡片等。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"什么是看板？"},{"no":37,"answer":"1、在顾客需求时，弹性地根据其需求来生产。2、降低未能售完货品的风险。3、平衡员工与机器设备的使用。4、使上游流程及此工厂的供应商面临平顺的需求。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"平均化的生产规划有什么优点？"},{"no":38,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"拉动式生产成为可能的大前提是（     ）。             \nA、均衡化生产     B、按订单生产     C、预测生产     D、批量生产"},{"no":39,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"(     )JIT得以实现的管理改善之道。         \n A、5S      B、看板      C、TPM      D、SMED"},{"no":40,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"丰田生产方式的两大支柱（    ）。 \nA、自动化和5S        B、5S和TPM        C、JIT和自动化    D、JIT和TPM"},{"no":41,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"丰田生产方式的生产方式（    ）。 \nA、推动式生产      B、拉动式生产       C、订单生产      D、批量生产"},{"no":42,"answer":"ABC","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"拉动生产的基本原则（    ）。   \nA、工序的流动化。     B、根据必要数量确定节拍时间。\nC、后工序拉动         D、推动式生产"},{"no":43,"answer":"BCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"什么是拉动式生产（     ）。 \nA、必要的工序    B、必要的产品     C、必要的时机生产     D、仅仅必要的数量"},{"no":44,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"看板的功能（        ）。 \nA、生产和运输的指示        B、工序之间的信息交流\nC、控制生产                D、目视化控制的工具"},{"no":45,"answer":"ABCDE","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"拉动式生产产品改善选择的原则（         ）。    \nA、整体原则           B、订单稳定性        C、生产的基本稳定性 \nD、设备的稳定性       E、物料的稳定性"},{"no":46,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"推动式生产造成的浪费（         ）。         \nA、生产过剩         B、过多搬运         C、等待        D、质量浪费"},{"no":47,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"采用拉动式生产代替推动式生产方式是（       ）。 \nA、虚拟生产      B、精益生产       C、连续生产       D、柔性生产"},{"no":48,"answer":"BC","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"有关拉动式生产模式的叙述中正确的是（           ）。 \nA、率先由美国企业提出的             B、强调最大限度地降低在制品库存和成品库存\nC、对应的是多品种少量的生产方式     D、强调预测的作用"},{"no":49,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"在采购管理程序中规定涂料属于哪种物料？\nA、大宗物料  B、辅助生产性物料    C、非生产性物料   D、行政性物料"},{"no":50,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"在采购管理程序中规定生产性物料属于物料的哪个等级？\nA、A级      B、B级       C、C级      D、D级"},{"no":51,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"在采购管理程序中规定，劳保用品属于哪种物料？\nA、大宗物料  B、辅助生产性物料    C、非生产性物料   D、行政性物料"},{"no":52,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"在采购管理程序中规定劳保用品属于哪个等级？\nA、A级      B、B级       C、C级      D、D级"},{"no":53,"answer":"总经理、采购总监","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"在采购管理程序中规定，固定资产及项目紧急采购由(         )授权进行，其他类紧急采购由（           ）授权进行。"},{"no":54,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"在采购管理程序中规定，大宗铝材采购周期（          ）天。\nA、30天     B、45天      C、50-60天      D、60-75天"},{"no":55,"answer":"需求部门、工程部","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"在采购管理程序中规定，非生产性物料（设备、工程项目、固定资产及零备件），由（        ）填写“材料计划表”，提报（          ）或计划仓务部；"},{"no":56,"answer":"每周一、周三","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"在采购管理程序中规定，零备件采购周期：7-10天每周（             ）提报采购申请。"},{"no":57,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"行政耗材：（             ）天，每月15号提报。\nA、3天       B、8天        C、15天        D、3-7天"},{"no":58,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"非生产性物料填写《材料计划表》后提交（          ）进行审批，审批通过后根据类型分别提交工程部/计划仓务部/人事行政部/采购部；\nA、本部门经理      B、本部门主管       C、本部门文员       D、本部门经理级以领导"},{"no":59,"answer":"固定资产购置表","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"在采购管理程序中规定，据需求部门对固定资产货项目工程提报的需求制定相关技术要求或施工方案，数据类要求详细准确且不存在反复修改现象，最终确认后编写满足采购部对外招标需要的书面技术要求、施工方案等，具备参考价格情况下制作《               》或《项目可行性分析申请表》"},{"no":60,"answer":"仓库保管","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"在采购管理程序中规定，供应商送货时，（             ）需在送货单上签名生效并做为采购结算的依据。"},{"no":61,"answer":"采购部","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"在采购管理程序中规定，在验收入库后发现异常的，A、B等级类物料，提请《质量问题投诉单》交由（        ）；最终由采购负责协调和处理质量异常问题"},{"no":62,"answer":"A、B","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"哪类物料等级(      )类存在于公司《合格供应商清单》中的供应商\nA、 A       B、B        C、C        D、D"},{"no":63,"answer":"A、B","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"供应商管理程序中规定，采购部主管的职出责（          ）\n\nA、协助经理完成供应商开发，负责采购价格及其他商务型谈判；\nB、负责供应商绩效评价的汇总与发布；\nC、负责本程序监督、审批与管理工作及本程序的正常运行；\nD、按照本部门采购策略执行采购工作，并审核、跟踪和评定供应商的质量能力，负责供应商开发的实际监督和认可工作；"},{"no":64,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"供应商管理程序中规定，负责协调组织库内不合格品（包括入库验收后的产成品）的存储、盘点、通报、报废品的处置及相关协调配合工作。属于哪个岗位的职责？\n\nA、 采购经理       B、采购主管        C、采购员        D、文员"},{"no":65,"answer":"品质部、工程部","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"供应商管理程序中规定中，（        ）（         ）应对产品技术标准及质量要求的指定及对产品进行检验与判定，协助完成供应商的审核"},{"no":66,"answer":"A、B","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"供应商管理程序中规定中，（         ）取得ISO9001第三方质量管理体系认证合格证书、第三方检测报告、（产品TDS和MSDS）\nA、 涂料       B、铝材        C、中空板        D、轴承"},{"no":67,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"供应商管理程序中规定中，对基本符合要求的A、B类供应商由采购联系并发送\n《          》让供应商自评，必要时采购可以组织进行简单的现场走访调查。\nA、供应商质量体系自评调查表    B、供应商评价表      \nC、供应商考核表               D、供应商营业执照"},{"no":68,"answer":"A、B、C","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"供应商管理程序中规定中，由采购根据收集的供应商企业简介及体系认证证书复印（影印）件等相关资料连同《供应商质量体系自评调查表》进行检查，检查应至少包括以下内容：\n\nA、体系建立情况是否基本满足；\nB、生产能力、关键设备是否基本满足；\nC、重要检测设备是否基本满足；\nD、供应商对象选择合适的供应商，准备发放调查资料。"},{"no":69,"answer":"A、B","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"供应商管理程序中规定中，对于提供（    ）、（     ）类物料的供应商，需要严格执行“新材料测试流程”，三次测试判定合格后才能进行量产供货，采购部负责跟进供应商按时提交文件和资料。"},{"no":70,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"供应商管理程序中规定中，考核等级：对供应商实行评分分级制度。\n80分为（           ）。\n\nA、优秀\nB、良好\nC、一般\nD、不合格"},{"no":71,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"供应商管理程序中规定中，对考核结果在（           ）的供应商，需从《合格供应商清单》中删除，取消供方资格，并停止向其采购。\n\nA、 A级       B、B级        C、C级      D、D级"},{"no":72,"answer":"A、B、C、D","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"供应商管理程序中规定中，供应商的质量管理包括（       ）\nA、品管部必须通过采购部将所有非标物料的品质检验要求(标准)，以书面的形式知会供应商，必要时对个别重要供应商进行现场指导；同样要求适用于工程部对固定资产、项目零备件等的技术支持；\nB、品管部必须对批量大的所有物料按照内控检验标准选择和制定质检方案，并严格执行；\nC、对连续三批次不合格的供应商，物质部必须进行调整更换；\nD、由于供应商品质问题对本公司所造成的损失，采购部必须按合同进行责任追究；"},{"no":73,"answer":"三","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"供应商管理程序中规定中，询价的选择，原则上以获得本公司合格供方资格者优先。每一种物料，需有(       )家以上的供方报价；"},{"no":74,"answer":"安全、快速","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"在物流控制管理制度中，统一公司货物进出流程，使产品运输过程涉及的各项运输活动和环节都处于受控状态，以确保产品能够（       ）、（        ）的交付给客户。"},{"no":75,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"在物流控制管理制度中，适用于本公司内部原材料、半成品周转以及\n销售成品出货的物流控制和管理，本过程以（      ）作为终止。\nA、收货方签收     B、发货方签收"},{"no":76,"answer":"安全","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"在物流控制管理制度中， 物流控制范围──本公司以高效、经济和（       ）的\n手段把公司的材料、成品从仓库出库到收货方签收的运输安排以及到货确认\n的相关活动、计划、执行和控制的过程。"},{"no":77,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"在物流控制管理制度中，\na.负责运输合同的签订。\nb.负责运输价格实时监管。\nd.负责运输供应商的管理、投诉以及后续纠正和预防措施跟进。\ne.负责物流汇总和运输会议的主持召开。\n以上是采购部职责的有（   ）\nA.a.b.c      B.a.b.c.d.e.      C.a.c.d.e"},{"no":78,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"在物流控制管理制度中，a.负责依据出货流程进行出货作业。b.负责车况的基本检查。c.负责控制各运输公司发货比例。d.负责运输供应商的管理、投诉以及后续纠正和预防措施跟进。以上是品管部职责的有（     ）\nA.a.b        B.c.d       C.a.b.c.d"},{"no":79,"answer":"计划仓务部","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"在物流控制管理制度中，a.负责依据出货流程进行出库、出货作业。\nb.负责车辆出厂手续及随货单据的监管复核。\n以上是哪个部门的职责（    ）"},{"no":80,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"承运商管理制度中规定，运输承运商车辆调度人员必须对当日使用的车辆进行车况检验，并确保车辆可随时调用，如因车况不好（如卫生、防雨措施、车底部不平等问题）而造成的换车，我司将不支付任何的放空费用，若因调换车辆而延误我司交付客户时间造成影响或损失，由承运商承担。\nA、对      B、错"},{"no":81,"answer":"24、36","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"承运商管理制度中规定，我公司发货通知至少省内提前（         ）小时，\n省外（       ）小时。"},{"no":82,"answer":"品质","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"承运商管理制度中规定，车辆装货完毕后，司机必须加盖雨布，并由我司（      ）、仓库和门卫共同确认，并拿到三方确认签字的《出货检查记录表》后方可离厂。"},{"no":83,"answer":"仓库、承运商","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"承运商管理制度中规定，货物交接：运输承运商司机或现场交接人员必须认真清点交接货物的数量，装车过程需在我司（        ）、品管、承运商三方共同监督下进行，如出货过程中发现数量异常或货物外包装箱有破损、潮湿应立即停止作业进行补救处理措施，保证货物进入货车内包装完整无损,并由（        ）指定人签字确任。"},{"no":84,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"货物如淋湿及外包装污染、货物翻倒、移位等原因造成我司货物受损，从而造成客诉，则破损金额由承运商承担且暂停该线路承运资格（     ）个月。\nA、1   B、2     C、3   D、4"},{"no":85,"answer":"品管","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"委外加工管理制度中规定，（         ）部 负责委外加工生产过程中，根据产品的控制标准进行各项技术的支持。"},{"no":86,"answer":"生产","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"委外加工管理制度中规定，（         ）部 负责根据委外加工材料生产工单要求和代工单位进行技术和生产工艺的确认和指导。"},{"no":87,"answer":"销售","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"委外加工管理制度中规定，委外代工材料成品状态后直接发往客户端：由（         ）部人员负责对接完成。异地发异地的操作模式与正常国内销售运输发货流程一致，采购部负责提供物流公司及报价，其费用计入销售部销售费用内。"},{"no":88,"answer":"计划仓务","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"委外加工管理制度中规定，（        ）部根据加工完成数量及工艺分别进行原辅材料核销并报采购部。"},{"no":89,"answer":"计划仓务","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"委外加工管理制度中规定，（         ）根据销售销售计划和产品需求单，制定生产计划，并将超出产能部分或工厂无能力生产的列为委外加工计划。"},{"no":90,"answer":"采购","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"委外加工管理制度中规定，（       ）部 根据PC的委外加工生产工单要求执行，并监督代工方执行采购计划，负责跟踪交货期、数量等过程。"},{"no":91,"answer":"A、B、C、D","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"以下说法正确的是（          ）\nA、财务部：根据所需代工的规格及代工方式，分别核算出代工成本;\nB、采购部：负责根据采购计划进行采购作业。负责委外原辅材料及委外所需材料资料信息传递至代工方；根据财务核算的标准对比与代工方签订代工合同（加工形式及辅料供给等明确规定）及付款等;\nC、生产部：负责根据委外加工材料生产工单要求和代工单位进行技术和生产工艺的确认和指导。（产品工艺单、图纸、菲林资料、产品样板，包装要求及标准、质检报告模板及合格证模板）;\nD、品质部：负责提供产品工艺单、图纸、菲林资料、产品样板，包装要求及标准、质检报告模板及合格证模板等相关资料，负责和代工单位进行产品品质的控制及品质异常方面的处理工作;"},{"no":92,"answer":"B、C、D、E","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"新供应商/材料测试流程中，适用于供货商所提供的用于生产的新原材料、主要辅材（如缠绕膜、隔板、打包带等）。需要进行原材料认证和评估情况：（      ）\nA、新供应商/二年及以上未供货的供应商提供的原材料\nB、新原材料\nC、供应商新生产线/生产设备的改变或移动\nD、供应商生产工艺的改变\nE、重大质量问题停止供货后再申请供货（改善材料）"},{"no":93,"answer":"A、B、C","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"新供应商/材料测试流程中，原材料认证是指未经认可的原材料通过试样测试，\n（      ）、（     ）、（      ）的检测及生产试用，最终达到客户使用要求的过程。\nA、小批量     B、中批量     C、大批量     D、特大量"},{"no":94,"answer":"1-2卷","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"新供应商/材料测试流程中，卷材盖料小批量测试最少为≤（    ）卷"},{"no":95,"answer":"15","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"新供应商/材料测试流程中，卷材盖料小批量测试最少为≤（    ）T"},{"no":96,"answer":"铝材","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"新供应商/材料测试流程中，当涂料测试与铝材测试用量有冲突时，生产、品管评估后，可以按（       ）测试量为基准"},{"no":97,"answer":"3","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"新供应商/材料测试流程中，或中批量交付客户连续（       ）次无质量异议。"},{"no":98,"answer":"200","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"新供应商/材料测试流程中，透明涂料小批量测试最少为≤（      ）kg"},{"no":99,"answer":"100","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"新供应商/材料测试流程中，有色涂料小批量测试最少为≤（      ）kg"},{"no":100,"answer":"A、B","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"认证测试阶段均须内部 品检测试报告、客户测试报告，通过审批方可进入下一阶段（特殊情况销售可以代表客户给出试用结论，须邮件或书面确认。\nA、品检测试报告    B、客户测试报告  C、生产工艺报告  D、生产工艺设定"},{"no":101,"answer":"计划组","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"新供应商/材料测试流程中，（     ）协调测试时间，下发测试工单，并在开始测试前三天通知所有相关部门；"},{"no":102,"answer":"建立健全原材料认证流程并定期对供应商进行考核并综合评估，加快供应商整合步伐，加大通用性开发整合力度，提高供应商质量并降低采购成本；","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"外部供方经营风险，产品质量无法满足生产及客户需求，采购部应采取哪个措施？"},{"no":103,"answer":"与计划、销售进行联动，均衡化分配，上下游价格结构保持一致，降低公司内部资金风险；","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"风险识别中，受商业环境影响材料价格不断上涨，应如何应对处理？"},{"no":104,"answer":"下一道工序是客户","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"改善的六个主要基本概念\n1、管理和改善;      2、过程和结果;      3、遵循PDCA/SDCA循环; \n4、将质量放第一位;  5、用数据说话;      6、（          ）"},{"no":105,"answer":"管理分为维护和改进。\n维护是指以持续现行的技术、管理和操作标准为目的通过培训和纪律来支持现行标准的活动;\n改进指的是以提升现行标准为目的的行动,\n改善代表较小的改进,来源于持续的努力,改善非常强调人们的努力、土气沟通、培训、团队合作、广泛参与以及自我约束,是一种常识性和低成本的改进方法","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"改善和管理分别的意义是什么?"},{"no":106,"answer":"PDCA分别指的是 计划、执行、检查、行动\nPDCA的目的是对现行的流程加以改进. \n\nSDCA分别指的是:标准化 执行检查、行动:\n SDCA的目的是使现行的流程标准化,强调的是维护。\n\n在初始阶段,任何新的工作过程都是不稳定的因此在开始执行PDCA循环之前,任何现行的过程都必须通过SDCA循环实现稳定二者是管理者的两项主要职责,所以不矛盾。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"PDCA和SDCA分别指得是什么?目的是什么?矛盾吗?"},{"no":107,"answer":"A、B、C、D、E","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"改善的主要系统有哪些?（          ）\nA、全面质量控制(TOC) /全面质量管理(ToM)\nB、及时制生产体系(JIT)(丰田体系)\nC、全面生产维护(TPM)\nD、方针展开提案建议系统\nE、6小组活动"},{"no":108,"answer":"质量、成本","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"改善策略的终极目标是（     ）、（       ）和交付"},{"no":109,"answer":"A、B、C、D、E","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"现场管理的方法是什么?\nA、当现场发生问题时,要先去现场      B、检查有关物件   \nC、当场采取处置措施    D、找出根本原因    E、标准化防止再发生"},{"no":110,"answer":"A、B、C、D","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"现场的定义是什么?\nA、现场是所有改善活动发生的场所; \nB、也是信息的发源地;\nC、在现场,那些能使顾客满意的价值被逐渐添加到产品或服务中去;\nD、正是这个过程是企业在激烈的竞争中得以生存和兴隆。"},{"no":111,"answer":"广义上分结果质量和过程质量:\n产品或服务的过程与工作的质量即过程质量产品和服务的质量指的是结果质量","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"质量的定义是什么?"},{"no":112,"answer":"A、B、C、D","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"沟通的分哪几层?沟通是对现象和信息的感知;\nA、第一层沟通是感知后的期待;\nB、第二层沟通是期待后的参与!\nC、第三层知行合一: (知就是行,行就是知,知而不行,其实不知)\nD、第四个层次:信解行传、言教者讼,身教者从。"},{"no":113,"answer":"要询问的是:我们有标准吗?现场的环境维持(5s)做的怎样?现场存在多少浪费?\n接下来采取措施:\n推行现场5S;\nOJT培训员工,承诺不将不合格品送到下一个工序;\n鼓励小组活动及提案建议制度;\n搜集资料,以获取对问题本质的更好理解,并解决之;\n开始制作简单的夹具及工具,让工作更容易做,且结果更可靠。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"现场管理者,查现场时要间哪些问题,采取的措施是什么？"},{"no":114,"answer":"A、B、C","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"成本管理的范围有哪些?(         )\nA、成本规划,目的在于实现利润的最大化；\nB、现场总成本的降低；\nC、由高层管理者制定的投资计划；\nD、单项成本控制；"},{"no":115,"answer":"A、B、C、D、E、F、G","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"成本管理降低成本实施的活动是什么?(        )\nA、改进质量;   B、损高生产力;   C、降低库存;   D、缩短生产线;\nE、减少机器停机时间;    F、节省空间;   G、缩短生产交付期;"},{"no":116,"answer":"最佳方式","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"“标准”的定义是什么? \n“标准”的定义是:做某项工作的（        ）.从形式上说,它是由管理层制定的政策规则指示和程序,作为使所有员工都能执行好工作并确保良好的指南。"},{"no":117,"answer":"记录下来","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"“标准化”的定义是什么? \n“标准化”的定义:指的是将某项工作的最佳方式（      ）。"},{"no":118,"answer":"设备、库存","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"“标准工作”的定义是什么？\n“标准化工作”的定义:是对人员、（        ）和物料的最佳组合方式,标准化工作的三个基本要素是节约时间、工作顺序和标准在制品（         ）。"},{"no":119,"answer":"5S管理活动一时做好容易,长期做好不容易,人的本性是\"喜新厌旧\",长期不变的\"东西\"会使人逐渐失去新鲜感,流于形式(仅仅应付而已)。因此,5s管理活动需要不断地创新、强化,如导入\"目视管理\"等等。此外,在SS管理活动有很好的基础后,推行TPM (全面生产管理)不失为一个较好的选择。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"为避免5S管理活动流于形式,应注意哪些方面的内容?"},{"no":120,"answer":"不会影响个人聪明才智的发挥。5s管理活动只是要求对日常工作中“定型的部分”规范化,效率化。对需要发挥智慧的工作没有任何限制。至于是否限制个人的自由,那种只顾自己方便不管别人是否方便，不顾整体利益的\"自由\"将会受到限制。我认为与其说限制了个人的自由,不如说是提升了人的品质,养成了依规定办事的良好习惯。\n当个人所追求的“自由\"损坏到团队整体的提升时,这种人对团队来说是多余的。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"任何事物既有共性、又有个性.Ss管理活动强调团体精神要求所有员工秩序化、规范化,会不会影响个人的聪明才智的发挥?\n会不会限制个人的自由？"},{"no":121,"answer":"等待的浪费、搬运的浪费","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"降低成本要消除的七大浪费是什么?\n1、生产过剩的浪费一最大的浪费; 2、库存的浪费一最恶的浪费; 3、不合格品的浪费-最低的浪费; 4,动作的浪费-最大的浪费; 5、加工的浪费一最深的浪费; 6、（           ）一最隐性的浪费; 7、（             ）一最长的浪费"},{"no":122,"answer":"不花钱","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"现场改善的十大原则是什么?\n1、打破固有观念; 2、寻找可行方法; 3、不要分辨,要否定现状; 4、不要力求完美, 50分也好,立即实施; 5、错了马上改善; 6、先从（       ）的改善做起;\n7、穷则变,变则通; 8、追求根源,反复问五次为什么; 9、十个人的智慧比一个人的智慧高明; 10.改善是无限的"},{"no":123,"answer":"本质","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"改善的（        ）:一种通过培养员工成为问题解决者而赢得竞争的策略。"},{"no":124,"answer":"核心","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"改善的（        ）：消除一切无效劳动和费。"},{"no":125,"answer":"社会责任感","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"企业的终极目标:（             ）"},{"no":126,"answer":"准时化生产、看板管理","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"（          ）、 自动化, （        ） , 员工参与 ,是丰田生产方式的主要特点"},{"no":127,"answer":"团队合作","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"客户为上帝, 以人为中心, 以精简为手段 ,（         ）,准时供货方式是精益生产的主要特征。"},{"no":128,"answer":"降低成本","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"精益生产的经营思想基础来源于利润主义 ,即保持利润不变,（          ）"},{"no":129,"answer":"全员","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"全面质量管理的基本要求是全面 ,全过程,（       ）, 多方法。"},{"no":130,"answer":"成本、交期","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"品质Q , （        ）C , （         ）D ,被誉为精益生产的KPI指标。"},{"no":131,"answer":"改善","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"“在与管理人员谈话中,假使在前5-10分钟之内能听到\"（       ）,和现场的字眼,便可论定这是一家好公司”"},{"no":132,"answer":"5","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"发掘现场原因的最有效方法之一,就是持续地问“为什么” ,直到找到问题的原因为止。此过程有时亦称为“问（        ）次为什么”"},{"no":133,"answer":"计划、执行、检查、行动的循环。行动是指根据检查结果,进行方法和流程的完善并标准化。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"名词解释：PDCA"},{"no":134,"answer":"标准化、执行、检查、行动的循环。行动是指根据检查结果,进行方法和流程的完善并标准化","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"名词解释：SDCA"},{"no":135,"answer":"指质量、成本和交期。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"名词解释：QCD"},{"no":136,"answer":"全面质量管理。强调全员参与,推进总体绩效及质量的改进。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"名词解释：TQM"},{"no":137,"answer":"及时生产方式","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"名词解释：JIT"},{"no":138,"answer":"全员生产保全。通过总体的预防保养制度,来延长设备的寿命,以追求设备效率的最大化。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"名词解释：TPM"},{"no":139,"answer":"1)整理:将现场里需要与不需要的东西,区别出来。并将后者处理掉;\n2)整顿:将整理后需要的东西,安排成为有秩序的状态;\n3)清扫:保持机器及工作环境的干净;\n4)清洁:延伸干净的概念至自己本身,并且持续执行上述3个步骤;\n5)素养:以设立目标的方式,来建立自律以及养成从事5s的习惯。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"厂房环境维持的5s,内容是什么? \n1)整理:将现场里需要与不需要的东西,区别出来。并将后者处理掉;\n2)整顿:将整理后需要的东西,安排成为有秩序的状态;\n3)清扫:保持机器及工作环境的干净;\n4)清洁:延伸干净的概念至自己本身,并且持续执行上述3个步骤;\n5)素养:以设立目标的方式,来建立自律以及养成从事5s的习惯。"},{"no":140,"answer":"1)节拍时间(生产一个产品的理论时间)与周期时间(生产一个产品实际耗费的时间）\n2)单件流(在每个流程里,仅允许加工一个产品、流动一个产品);\n3)拉动式生产(依据后流程的需要量生产);\n4)自动化","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"JIT生产方式有哪些基本观念?"},{"no":141,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"看板是利用一个板状物来展现管理信息,它符合一个管理的思想叫（         ）\nA、信息透明\nB、信息公开\nC、信息公正\nD、信息对称"},{"no":142,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"企业的核心是:（        ）\nA、管理\nB、服务\nC、成本\nD、质量"},{"no":143,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"企业的基础是:（       ） \nA、质量\nB、技术\nC、管理\nD、服务"},{"no":144,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"第一时间去寻找解决问题的方法做到真正改善,使问题不再重复发生。企业要发展,必须进行（       ）\nA、经济管理\nB、文化管理\nC、目标管理\nD、现场管理"},{"no":145,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"开源的途径有两个:（      ）\nA、第一个是提高质量,第二个是提高销量\nB、第一个是提高销量,第二个是提高服务\nC、第一个是提高技术,第二个是提高知名度\nD、第一个是提高销量,第二个是提高价格"},{"no":146,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"企业内部所有的流程都是围绕:（           ）\nA、竞争的目标来进行的\nB、经济的目标来进行的\nC、增值的目标来进行的"},{"no":147,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"定位也叫定点,这个点是:（       ）\nA、某一个具体的岗位\nB、某一个具体的容量\nC、某一个具体的容器\nD、某一个具体的位置"},{"no":148,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"企业存在的最直接的目标是:（        ）\nA、要创造产品\nB、要创造效益\nC、要创造价值\nD、要创造利润"},{"no":149,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"《安全生产法》规定，安全生产工作应当以人为本，坚持安全发展，坚持（   ）的方针        A、安全第一、预防为主、综合治理                                                       B、安全生产人人有责                                                                   C、安全为了生产，生产必须安全                                                            D、管生产必须管安全"},{"no":150,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"《安全生产法》规定，生产经营单位新建、改建、扩建工程项目的（   ），必须与主体工程同时设计、同时施工、同时投入生产和使用。                                              A、生活设施                                                                         B、安全设施                                                                         C、配套设施                                                                         D、设备设施"},{"no":151,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"依据《安全生产法》的规定，国家对严重危及生产安全的工艺、设备实施（   ）制度。       \nA、审批                                                                             B、登记                                                                             C、淘汰                                                                                D、备案"},{"no":152,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"依据《安全生产法》，事故调查处理应当按照（   ）的原则，查清事故原因，查明事故性质和责任。                                                                                 A、实事求是、尊重科学                                                                        B、公开、公正、公平                                                                         C、及时、准确、合法                                                                         D、科学严谨、依法依规、实事求是、注重实效"},{"no":153,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"生产经营单位与从业人员订立的劳动合同，应当载明有关保障从业人员劳动安全、防止职业危害的事项，以及依法为从业人员办理（     ）的事项。                                      \nA、工伤保险                                                                             B、社会保险                                                                             C、工伤社会保险                                                                               D、失业保险"},{"no":154,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"《安全生产法》规定，生产经营单位不得使用（   ）的危及生命安全的工艺、设备。        \n A、未经验收                                                                             B、未经检测合格                                                                             C、应当淘汰                                                                               D、未采取防护措施"},{"no":155,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"《安全生产法》规定，安全设备的设计、制造、安装、使用、检测、维修、改造和报废，应当符合国家标准或者（   ）                                                                 A、行业标准                                                                            B、地方标准                                                                          C、企业标准                                                                                D、内控标准"},{"no":156,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"根据《安全生产法》，从业人员拒绝（   ）、强令冒险作业的，生产经营单位不得降低其工资、福利等待遇或者解除与其订立的劳动合同。                                             A、服从管理                                                                             B、工作安排                                                                             C、违章指挥                                                                                D、参与救援"},{"no":157,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"生产经营单位的主要负责人对生产安全事故隐瞒不报、谎报或者（   ）迟报的，给予降级、撤职的处分，并由安全生产监督管理部门根据《安全生产法》规定给予罚款。               \nA、漏报                                                                             B、迟报                                                                             C、被举报                                                                                D、不报"},{"no":158,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"依据《安全生产法》的规定，生产经营单位发生生产安全事故造成人员伤亡、他人财产损失，拒不承担赔偿责任或者其负责人逃匿的，由（   ）依法强制执行。                          \nA、人民法院                                                                             B、安全生产监督管理部门                                                                             C、公安机关                                                                                D、劳动行政主管部门"},{"no":159,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"《安全生产法》规定，因生产安全事故受到损害的从业人员，除依法享有工伤保险外，依照有关民事法律尚有获得赔偿的权利的，有权向（   ）提出赔偿要求。                           \nA、本单位                                                                               B、安全生产监督管理部门                                                                             C、工伤保险经办机构                                                                                D、劳动和社会保障部门"},{"no":160,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"安全生产法律责任的形式中，（   ）在追究安全生产违法行为的法律责任方式中运用最多。   \nA、行政责任                                                                             B、刑事责任                                                                             C、民事责任                                                                                D、赔偿责任"},{"no":161,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"依据《安全生产法》的规定，生产经营单位对承包单位、承租单位的安全生产工作实行（   ）管理。                                                                              A、委托负责                                                                             B、统一协调                                                                             C、全面负责                                                                               D、间接负责"},{"no":162,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"依据《安全生产法》的规定，生产经营单位从业人员安全生产培训教育的费用由（   ）承担。 \nA、从业人员                                                                            B、安全培训机构                                                                             C、政府主管部门                                                                              D、生产经营单位"},{"no":163,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"依据《安全生产法》的规定,生产经营单位发生生产安全事故后，事故现场有关人员应当立即报告（   ）。                                                                         A、本单位负责人                                                                               B、所在地市总工会                                                                             C、所在地安全生产监管部门                                                                               D、所在地人民政府"},{"no":164,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"依据《安全生产法》的规定，对未依法取得批准或者验收合格的单位擅自从事有关活动的，负责行政审批的部门发现或者接到举报后应当立即予以（   ），并依法予以处理。               \nA、停产整顿                                                                             B、取缔                                                                             C、责令整改                                                                               D、通报批评"},{"no":165,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"根据《安全生产法》，从业人员对本单位安全生产工作提出（   ）、检举、控告的，生产经营单位不得降低其工资、福利等待遇或者解除与其订立的劳动合同。                          \nA、质疑                                                                             B、批评                                                                             C、罢工                                                                               D、投诉"},{"no":166,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"依据《安全生产法》，生产经营单位与从业人员订立协议，免除或者减轻其对从业人员因生产安全事故伤亡依法应承担的责任的，该协议（   ）。                                       \nA、重新签订                                                                             B、废止                                                                              C、有效                                                                             D、无效"},{"no":167,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"生产经营单位委托《安全生产法》规定的机构提供安全生产技术、管理服务的，保证安全生产的责任由（   ）负责。                                                                   A、工程技术人员                                                                             B、本单位                                                                                C、中介机构                                                                               D、安全管理人员"},{"no":168,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"根据《安全生产法》，生产经营单位应当在有较大危险因素的生产经营场所和有关设施、设备上，设置明显的（   ）                                                               A、安全标语                                                                             B、安全警示标志                                                                              C、安全牌                                                                             D、安全标志"},{"no":169,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"生产、经营、储存、使用危险物品的车间、商店、仓库不得与员工宿舍在同一座建筑物内，并应当与员工宿舍保持（   ）。                                                           A、安全距离                                                                             B、一定距离                                                                                C、100米                                                                               D、50米"},{"no":170,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"根据《安全生产法》，生产经营单位进行爆破、吊装以及国家有关部门规定的其他危险作业，应当安排专门人员进行现场（   ），确保操作规程的遵守和安全措施的落实。                        A、安全指挥                                                                             B、救援工作                                                                                C、安全管理                                                                               D、应急管理"},{"no":171,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"《安全生产法》规定，生产经营单位应当教育和督促从业人员严格执行本单位的安全生产规章制度和安全（   ）。                                                                   A、责任制                                                                             B、注意事项                                                                               C、管理目标                                                                                 D、操作规程"},{"no":172,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"两个以上生产经营单位在同一作业区域内进行生产经营活动，可能危及对方生产安全的，应当签订安全生产管理协议，明确各自的（   ）和应当采取的安全措施，并指定专职安全生产管理人员进行安全检查与协调。                                                              A、安全生产管理职责                                                                            B、生产经营范围                                                                                C、安全管理区域                                                                                  D、经济指标"},{"no":173,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"从业人员发现事故隐患或者其他不安全因素，应当（   ）向现场安全生产管理人员或者本单位负责人报告；接到报告的人员应当及时予以处理。                                        \nA、在1小时内                                                                              B、在2小时内                                                                               C、立即                                                                                D、在24小时内"},{"no":174,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"职业病防治工作的方针“预防为主”主要是指（     ）。                                 A、控制职业病危害源头                                                                             B、作业场所管理                                                                               C、健康监护                                                                                  D、职业病诊断"},{"no":175,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"根据《职业病防治法》，对从事接触职业病危害的作业的劳动者，用人单位应当按照国家有关规定组织（   ）的职业健康检查，并将检查结果书面告知劳动者。                           \nA、在岗期间                                                                             B、上岗前、在岗期间                                                                              C、上岗前、在岗期间和离岗时                                                                                 D、离岗时"},{"no":176,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"运用强制原理的原则包括（   ）。                                                       A、安全第一原则                                                                             B、预防为主原则                                                                           C、监督检查原则                                                                                 D、综合治理原则"},{"no":177,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"从业人员对管理人员强令冒险作业的命令，应该（   ）。                                 A、拒绝                                                                             B、服从指挥                                                                           C、不予理睬                            \nD、有条件服从"},{"no":178,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"在安全生产方面，国家对女职工和未成年工实行（   ）。                                 A、特殊社会保障                                                                             B、特殊劳动保护                                                                           C、特殊劳动保险                                                                                 D、特殊安全保障"},{"no":179,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"企业必须认真对新工人进行安全生产三级教育，并且经过考核合格后，才能准许进入操作岗位。三级教育不包括（   ）。                                                                 A、厂级教育                                                                             B、车间级教育                                                                           C、小组级教育                                                                                 D、班组级教育"},{"no":180,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"根据《生产经营单位安全培训规定》，从业人员调整工作岗位或离岗一年以上重新上岗时，应进行相应的（   ）安全生产教育培训。                                                   A、专门的                                                                           B、厂级和车间级                                                                           C、车间级和班组级                                                                                 D、厂级和班组级"},{"no":181,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"根据终身教育的观念，生产经营单位应当对在岗的从业人员进行（   ）的安全生产教育培训。 A、全面                                                                             B、长期                                                                             C、经常性                                                                                 D、临时性"},{"no":182,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"特种作业中的高处作业包括登高架设作业、（   ）。                                     A、起重作业                                                                          B、化工设备日常巡查作业                                                                            C、电梯运行操作                                                                             D、高处安装、维护、拆除作业"},{"no":183,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"高处作业是指在距坠落高度基准面（   ）及以上有可能坠落的高处进行的作业。                 \nA、1m                                                                               B、2m                                                                               C、5m                                                                                 D、10m"},{"no":184,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"（   ）的作用是预防作业人员从高处坠落致伤害。                                       A、安全带                                                                             B、安全帽                                                                              C、安全鞋                                                                               D、软底鞋"},{"no":185,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"当遇到火灾时，要迅速向（   ）逃生。                                                      A、着火相反的方向                                                                           B、人员多的方向                                                                               C、安全出口的方向                                                                                D、楼顶方向"},{"no":186,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"《特种作业人员操作证》每（   ）年复审一次。                                         A、1                                                                                B、2                                                                                C、3                                                                                 D、6"},{"no":187,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"根据《特种作业人员安全技术培训考核管理规定》，特种作业操作证有效期为（   ）年。           A、1                                                                                B、2                                                                                C、3                                                                                 D、6"},{"no":188,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"根据《特种作业人员安全技术培训考核管理规定》，特种作业操作证有效期届满需要延期换证的，应当在期满前（   ）内，由申请人或者申请人的用人单位向原考核发证机关或者从业所在地考核发证机关提出申请，并提交材料。                                                A、15日                                                                             B、30日                                                                               C、60日                                                                                D、90日"},{"no":189,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"安全生产教育培训记录应当由（   ）签名。                                                A、安全生产管理人员                                                                              B、从业人员本人                                                                             C、单位主要负责人                                                                                 D、班组长"},{"no":190,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"特种作业人员必备条件不包括（   ）。                                                 A、年满18周岁                                                                              B、初中以上文化程度                                                                             C、必要的安全技术知识与技能                                                                               D、身体无残疾"},{"no":191,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"一般生产经营单位新上岗的从业人员，岗前安全培训时间不得少于（   ）学时。                 \nA、16                                                                               B、24                                                                               C、48                                                                                 D、72"},{"no":192,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"特种设备作业人员证每（   ）年复审一次。                                              A、2                                                                                B、3                                                                                C、4                                                                                 D、6"},{"no":193,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"从业人员经过安全教育培训，了解岗位操作规程，但未遵守操作规程而造成事故的，行为人应负（   ）责任。                                                                       A、领导                                                                                B、管理                                                                              C、直接                                                                               D、间接"},{"no":194,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"企业员工在安全生产工作中有拒绝权，是指（   ）。                                            A、有权拒绝违章作业和强令冒险作业                                                                               B、不想做的工种，就可拒绝                                                                             C、不想做的岗位，可以不去                                                                             D、心情不好，就可以拒绝"},{"no":195,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"事故发生单位负责人接到事故报告后，应当立即启动事故相应（   ），或者采取有效措施，组织抢救，防止事故扩大，减少人员伤亡和财产损失。                                             A、救援方案                                                                                B、应急预案                                                                               C、保护方案                                                                                D、抢救程序"},{"no":196,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"事故应急救援的基本任务包括立即组织营救受害人员和（   ）。                             A、防止事故扩大                                                                              B、隔离危险区                                                                               C、迅速控制事态                                                                                 D、应急检测"},{"no":197,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"被困在火场时，下列求救方法错误的是（   ）。                                            A、在窗口、阳台或屋顶处向外大声呼叫                                                                             B、白天可挥动鲜艳布条发出求救信号                                                                             C、呆在原地，大声哭泣                                                                                 D、晚上可挥动手电筒发出求救信号"},{"no":198,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"安全色中的红色传递（   ）信息。                                                     A、禁止、停止、危险的                                                                           B、注意、警告的                                                                               C、必须遵守规定的指令性                                                                                 D、安全的提示性"},{"no":199,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"安全色中的黄色传递（   ）信息。                                                     A、禁止、停止、危险的                                                                           B、注意、警告的                                                                               C、必须遵守规定的指令性                                                                                 D、安全的提示性"},{"no":200,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"安全色中的蓝色传递（   ）信息。                                                        A、禁止、停止、危险的                                                                           B、注意、警告的                                                                               C、必须遵守规定的指令性                                                                                 D、安全的提示性"},{"no":201,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"安全色中的绿色传递（   ）信息。                                                     A、禁止、停止、危险的                                                                           B、注意、警告的                                                                               C、必须遵守规定的指令性                                                                                 D、安全的提示性"},{"no":202,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"生产经营单位针对发现的事故隐患应及时治理，治理情况应当如实记录，并向（   ）通报。        \nA、主管部门                                                                           B、安监部门                                                                               C、工会组织                                                                                D、从业人员"},{"no":203,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"机械设备危险部位，如仅允许手指尖通过开口时，其开口高度不得超过（   ）。             \nA、6mm                                                                                B、8mm                                                                               C、10mm                                                                                 D、12mm"},{"no":204,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"起重机械所用的钢丝绳在使用时，每月至少要润滑（   ）次。                             A、1                                                                                B、2                                                                                C、3                                                                                 D、4"},{"no":205,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"钢丝绳的捻距是指任一个钢丝绳股，环绕（   ）的轴向距离。                             A、一周                                                                             B、二周                                                                               C、三周                                                                                 D、四周"},{"no":206,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"乙炔气瓶在使用时，当温度超过（   ）时，应采取有效的降温措施。                        A、40℃                                                                               B、50℃                                                                               C、60℃                                                                                D、65℃"},{"no":207,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"当乙炔气瓶瓶阀冻结时，可用（   ）的热水解冻，严禁火烤。                             A、40℃                                                                               B、50℃                                                                               C、60℃                                                                                D、65℃"},{"no":208,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"一旦要使用已卧放的乙炔气瓶，必须先直立静止（   ）分钟后再使用。                      A、10                                                                                B、15                                                                                C、20                                                                                 D、30"},{"no":209,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"严禁铜、银、汞等及其制品与乙炔接触，必须使用铜合金器具时，合金的含铜量应小于（   ） A、50%                                                                               B、60%                                                                               C、70%                                                                                D、80%"},{"no":210,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"乙炔气瓶内的气体严禁用尽，根据环境温度变化，乙炔气瓶内应留有余压（   ），防止其他气体灌进气瓶内。                                                                      A、0.05～0.1MPa                                                                               B、0.1～0.3MPa                                                                              C、0.3～0.5MPa                                                                               D、0.5～0.8MPa"},{"no":211,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"为生产而设置的深大于（   ）m、宽大于0.1m的坑、壕、池，应有可靠的防护栏或盖板，夜间应有照明。                                                                             A、0.1                                                                                B、0.2                                                                                C、0.3                                                                                 D、0.5"},{"no":212,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"根据电力系统运行需要而进行的接地，如变压器中性点接地称为（   ）。                   \nA、工作接地                                                                               B、保护接地                                                                                C、保护接零                                                                             D、重复接地"},{"no":213,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"将电气设备正常运行情况下不带电的金属外壳和架构通过接地装置与大地连接，用来防护间接触电，称为（   ）。                                                                   A、工作接地                                                                               B、保护接地                                                                                C、保护接零                                                                             D、重复接地"},{"no":214,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"在保护接零系统中，用（   ）绝缘导线代表保护零线。                                         A、黑色                                                                              B、黄绿双色                                                                                C、灰色                                                                             D、红色"},{"no":215,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"灼伤是由于（   ）造成的。                                                             A、电流的热效应或电弧的高温                                                                              B、电流的机械效应                                                                                C、电流的化学效应                                                                             D、被电流熔化的金属微粒渗入皮肤表层"},{"no":216,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"三相五线制中性点直接接地系统中，中性线与保护线分开的系统称为（   ）系统。              A、TT                                                                               B、TN-C                                                                                C、TN-S                                                                             D、TN-C-S"},{"no":217,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"低压配电系统中，下列哪种系统是错误的？（   ）                                       A、TN-C                                                                                B、TN-S                                                                                C、TT                                                                               D、TN-S-C"},{"no":218,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"工作零线、保护零线应可靠重复接地，重复接地的接地电阻应不大于（   ）。               A、4Ω                                                                                B、10Ω                                                                               C、30Ω                                                                               D、100Ω"},{"no":219,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"定期用试验按钮，检验漏电保护装置的可靠性，通常至少（   ）。                         A、每月一次                                                                                B、每周一次                                                                                C、每天一次                                                                              D、每半年一次"},{"no":220,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"将电气设备正常运行情况下不带电的金属外壳和架构与配电系统的零线直接进行电气连接，用来防护间接触电，称为（   ）。                                                         A、工作接地                                                                               B、保护接地                                                                                C、保护接零                                                                             D、重复接地"},{"no":221,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"在低压三相四线制采用保护接零的系统中，为了加强接零的安全性，在零线的一处或多处通过接地装置与大地再次连接，称为（   ）。                                                     \tA、工作接地                                                                               B、保护接地                                                                                C、保护接零                                                                             D、重复接地"},{"no":222,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"制造、使用和储存爆炸危险物质，但电火花不易引起爆炸、或不致造成巨大损坏和人身伤亡的建筑物，如油漆制造车间、氧气站、易燃品库等属于（   ）建筑物。                             \nA、第一类                                                                               B、第二类                                                                               C、第三类                                                                            D、第四类"},{"no":223,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"防雷引下线地面以上（   ）至地面以下0.3m的一段应加竹管或钢管保护。                   A、1.2m                                                                               B、2m                                                                               C、2.8m                                                                                 D、3.5m"},{"no":224,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"水塔应进行防雷接地，接地电阻应不大于（   ）。                                       A、4Ω                                                                                B、10Ω                                                                               C、15Ω                                                                               D、30Ω"},{"no":225,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"闪点是指液体可以引起火灾危险的最低温度，液体闪点越低，它的火灾危险性（   ）。          A、越小                                                                                B、不变                                                                              C、越大                                                                               D、降低"},{"no":226,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"固体物质形成持续燃烧的最低温度被称为（   ）。                                       \tA、闪点                                                                                B、燃点                                                                             C、燃烧上限                                                                               D、燃烧下限"},{"no":227,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"架空线路着火，在空中进行灭火时，人体位置与带电体之间的仰角不超过（   ）。           A、30°                                                                                B、45°                                                                             C、60°                                                                              D、75°"},{"no":228,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"界定法定职业病的4个基本条件不包括（   ）。                                          A、在职业活动中产生                                                                                  B、接触职业危害因素                                                                             C、与劳动用工行为相联系                                                                              D、必须参加工伤保险"},{"no":229,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"生产性噪声对人体的危害首先是对（   ）的损害，还可对全身其他系统或器官功能产生不同程度的危害。                                                                           A、神经系统                                                                                  B、听觉器官                                                                            C、心血管系统                                                                             D、泌尿系统"},{"no":230,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"用人单位应当建立、健全职业卫生档案和劳动者（   ）档案                               A、健康监护                                                                                      B、工伤保险                                                                          C、职业病                                                                             D、人事档案"},{"no":231,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"一旦发现有人晕倒在有限空间或密闭容器内，下面最适合的急救方法是（   ）。             \nA、第一时间跳下去，把中毒者背上来                                                                                      B、腰间系上绳子，第一时间跳下去，把中毒者拉上来                                                                         C、佩戴防毒面具或空气呼吸器，在有人监护的情况下施救                                                                            D、报警"},{"no":232,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"在电缆沟、管道内长时间作业时，因通风不良、空间温度升高，易发生（   ）。             \nA、缺氧窒息                                                                                      B、硫化氢中毒                                                                          C、一氧化碳中毒                                                                            D、二氧化碳中毒"},{"no":233,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"长时间在排污管道、化粪池、地沟内工作，易发生（   ）。                               A、缺氧窒息                                                                                      B、硫化氢中毒                                                                          C、一氧化碳中毒                                                                            D、二氧化碳中毒"},{"no":234,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"企业从业人员的劳动防护用品应由（   ）。                                             A、职工自行配置                                                                                        B、企业发钱，员工购买                                                                        C、企业配发                                                                          D、企业工会发放"},{"no":235,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"生产经营单位必须为从业人员提供符合国家标准或者（   ）的劳动防护用品，并教育、督促从业人员正确使用。                                                                      A、企业标准                                                                                        B、地方标准                                                                          C、行业标准                                                                         D、内控标准"},{"no":236,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"事故预防等级顺序的要求分为（   ）。                                                 A、①消除②预防③减弱④隔离⑤连锁⑥警告                                                                                      B、①警告②消除③预防④减弱⑤隔离⑥连锁                                                                        C、①预防②消除③隔离④减弱⑤连锁⑥警告                                                                        D、①警告②连锁③隔离④减弱⑤预防⑥消除"},{"no":237,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"领导责任者是指对事故的发生负有领导责任的人员，下列（     ）不属领导责任。                 A、由于安全生产责任制、安全生产规章和操作规程不健全造成事故的                                                                                        B、未按规定对员工进行安全教育和技术培训，或未经考试合格上岗造成事故的                                                                          C、违反劳动纪律、擅自开动机械设备、擅自更改、拆除、毁坏、挪用安全装置和设备造成事故的                                                                                  D、作业环境不安全，未采取措施造成事故的"},{"no":238,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"下列（   ）不属事故调查的原则。                                                           A、实事求是、尊重科学的原则                                                                                       B、遵循效能的原则                                                                        C、公开、公正的原则                                                                          D、分级管理的原则"},{"no":239,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"轻伤是指损失工作日低于（   ）日的暂时性全部或部分丧失劳动能力的伤害。                 \n A、30                                                                                B、60                                                                               C、100                                                                                 D、105"},{"no":240,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"下列属于事故直接原因的是（   ）。                                                   A、操作人员安全知识培训不足                                                                               B、劳动组织不合理                                                                              C、现场安全检查缺乏                                                                                D、违章作业"},{"no":241,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"《安全生产法》明确赋予从业人员的权利有（   ）。                                     A、知情权                                                                               B、赔偿请求权                                                                              C、检举权                                                                           D、安全保障权"},{"no":242,"answer":"AC","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"某企业与从业人员订立的协议中规定，“如因员工个人原因造成工伤事故，本厂不承担任何责任”。该企业因此而承担的违反《安全生产法》的法律责任是（   ）。                       \nA、协议无效                                                                              B、责令停业整顿                                                                              C、对生产经营单位的主要负责人、个人经营的投资人处以罚款                                                                                D、对生产经营单位的主要负责人给予刑事处分"},{"no":243,"answer":"BC","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"生产经营单位必须为从业人员提供符合（   ）的劳动防护用品，并监督、教育从业人员按照使用规则佩戴、使用。                                                                  A、国际标准                                                                               B、国家标准                                                                            C、行业标准                                                                         D、企业标准"},{"no":244,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"用人单位与劳动者订立劳动合同（含聘用合同）时，应当将（   ）等如实告知劳动者，并在劳动合同中写明，不得隐瞒或者欺骗。                                                        A、工作过程中可能产生的职业病危害                                                                               B、职业病危害的后果                                                                            C、职业病防护措施                                                                         D、待遇"},{"no":245,"answer":"ABD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"下列属于窒息性的气体包括（   ）。                                                      A、一氧化碳                                                                              B、硫化氢                                                                            C、氯气                                                                             D、氰化氢"},{"no":246,"answer":"BCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"出现下列情况之一的，用人单位应当立即组织有关劳动者进行应急职业健康检查。（   ）          A、劳动者连续加班，休息不足                                                                              B、劳动者受到急性职业中毒危害                                                                           C、接触职业病危害因素的劳动者在作业过程中出现与所接触职业病危害因素相关的不适症状的                                                                            D、劳动者出现职业中毒症状的"},{"no":247,"answer":"AC","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"以下说法正确的是（   ）。                                                           A、对准备脱离所从事的职业病危害作业或者岗位的劳动者，用人单位应当在劳动者离岗前30日内组织劳动者进行离岗时的职业健康检查                                                                             B、对准备脱离所从事的职业病危害作业或者岗位的劳动者，用人单位应当在劳动者离岗前60日内组织劳动者进行离岗时的职业健康检查                                                                          C、劳动者离岗前90日内的在岗期间的职业健康检查可以视为离岗时的职业健康检查                                                                           D、劳动者离岗前半年内的在岗期间的职业健康检查可以视为离岗时的职业健康检查"},{"no":248,"answer":"ABC","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"《职业病防治法》规定，国家对从事（   ）等作业实行特殊管理。                         A、放射性                                                                              B、高毒                                                                             C、高危粉尘                                                                             D、设备检维修"},{"no":249,"answer":"ABC","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"《安全生产法》规定，生产经营单位负责人接到事故报告后，应当迅速采取有效措施，组织抢救，防止事故扩大，减少人员伤亡和财产损失，并按照国家有关规定立即如实报告当地负有安全生产监督管理职责的部门，不得（   ），不得故意破坏事故现场、毁灭有关证据。                   \nA、隐瞒不报                                                                              B、谎报                                                                             C、迟报                                                                             D、自行处理"},{"no":250,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"根据《生产安全事故报告和调查处理条例》（国务院令第493号），事故的等级一般分为（   ）。                                                                                  A、特别重大事故                                                                              B、重大事故                                                                            C、较大事故                                                                             D、一般事故"},{"no":251,"answer":"ABD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"根据《生产安全事故报告和调查处理条例》（国务院令第493号），下列哪些属于报告事故的包括。（   ）                                                                         A、事故发生单位概况                                                                              B、事故的简要经过                                                                            C、事故原因                                                                             D、已经采取的措施"},{"no":252,"answer":"ABC","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"根据《工伤保险条例》，下列哪些情形应当认定为工伤。（   ）                                 A、在工作时间和工作场所内，因工作原因受到事故伤害的                                                                              B、患职业病的                                                                            C、在上下班途中，受到非本人主要责任的交通事故伤害的                                                                             D、在工作时间和工作场所内，因工作原因发生口角斗殴致伤的"},{"no":253,"answer":"BCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"“四不伤害”是指不伤害自己、（   ）。                                                A、不相互伤害                                                                              B、不伤害他人                                                                            C、不被他人伤害                                                                             D、保护他人不被伤害"},{"no":254,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"《安全生产法》规定，安全生产工作要强化和落实生产经营单位的主体责任，进一步加强安全生产工作，建立生产经营单位负责、（   ）的机制。                                       \nA、职工参与                                                                              B、政府监管                                                                            C、行业自律                                                                             D、社会监督"},{"no":255,"answer":"ABC","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"安全生产“三违”指的是（   ）。                                                     A、违章作业                                                                              B、违章指挥                                                                            C、违反劳动纪律                                                                            D、违法乱纪"},{"no":256,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"国家规定的安全标志有（   ）。                                                       A、禁止标志                                                                              B、警告标志                                                                            C、指令标志                                                                           D、提示标志"},{"no":257,"answer":"ABC","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"《安全生产法》规定“建立（   ）、行业自律和社会监督的机制”。这是对安全生产工作经验的总结，反映了安全生产工作的特点和规律。                                            \nA、生产经营单位负责                                                                               B、职工参与                                                                            C、政府监管                                                                         D、属地管理"},{"no":258,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"企业安全管理的基本内容包括（   ）、职工安全生产思想认识的管理。                     \nA、安全生产组织管理                                                                               B、安全生产技术管理                                                                            C、职业卫生技术管理                                                                      D、安全生产管理台账建设"},{"no":259,"answer":"ABC","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"企业安全生产技术管理包括（   ）、安全装置的安全管理。                                A、机械设备                                                                              B、电气设备                                                                           C、防火防爆                                                                         D、事故调查"},{"no":260,"answer":"ABC","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"安全检查的内容，主要是查思想、（   ）、查事故处理。                                  A、查制度                                                                              B、查隐患                                                                           C、查管理                                                                           D、查责任"},{"no":261,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"以下属于企业员工不安全行为的有（   ）。                                             A、未经允许开动、关停、移动机器                                                                              B、用手代替手动工具                                                                          C、机器运转时加强油、修理、检查、调整、焊接、清扫等工作                                                                          D、在必须使用个人防护用品的作业中，未使用防护用品"},{"no":262,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"特种作业范围主要包括（   ）等。                                                     A、电工作业                                                                              B、焊接与热切割作业                                                                           C、高处作业                                                                           D、制冷与空调作业"},{"no":263,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"以下各项中属于违反高处作业规定的有（   ）。                                          A、高处作业人员患有心脏病、高血压仍带病作业                                                                              B、高处作业人员使用安全带时未扎在牢固的架构上                                                                          C、高处作业时上下抛掷物品                                                                          D、冬季高处作业未采取防滑、防冻措施"},{"no":264,"answer":"ACD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"建设项目“三同时”是指生产性基本建设项目中的安全生产设施必须与主体工程（   ），以确保建设项目竣工投产后，符合国家规定的安全卫生标准，保障劳动者在生产过程中的安全与健康。                                                                                    A、同时设计                                                                              B、同时试生产                                                                           C、同时施工                                                                           D、同时投入生产和使用"},{"no":265,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"安全操作规程的主要内容包括（   ）等。                                                A、预防事故的紧急措施和设备维修保养内容                                                                             B、安全技术知识和注意事项                                                                           C、操作步骤和程序                                                                         D、正确使用个人防护用品的方法"},{"no":266,"answer":"BD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"冲压设备的脚踏板应从（   ）加以防护，以免受外界物器撞击，使滑块意外启动，造成事故。  A、开关                                                                              B、上面                                                                              C、底部                                                                              D、左右两侧"},{"no":267,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"下列哪些属于安全防护装置。（   ）                                                    A、安全限位器                                                                             B、双手按钮开关                                                                           C、防护栏罩                                                                           D、安全型模具"},{"no":268,"answer":"ABC","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"下列哪些电压等级属于安全电压。（   ）                                                  \tA、50V                                                                                B、42V                                                                               C、24V                                                                                D、6V"},{"no":269,"answer":"CD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"防止间接接触触电最常见的安全措施有（   ）。\t                                             A、绝缘                                                                              B、屏护                                                                              C、保护接零                                                                            D、保护接地"},{"no":270,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"下列哪些措施能消除静电危害？（   ）                                                        A、采用化学防静电剂                                                                             B、静电屏蔽                                                                             C、采用静电消除器                                                                            D、增湿"},{"no":271,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"防止人体带电的方法有以下几种：（   ）。                                              A、人体接地                                                                          B、穿防静电鞋                                                                             C、穿防静电工作服                                                                            D、工作地面导电化"},{"no":272,"answer":"ABD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"燃烧三要素是指（   ）。                                                                 A、可燃物                                                                              B、助燃物                                                                              C、冲击波                                                                            D、点火源"},{"no":273,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"职业危害因素中物理因素包括（   ）、高低气压、非电离辐射与电离辐射等，都可以对人产生危害。                                                                                 A、高温                                                                              B、振动                                                                               C、低温                                                                              D、噪声"},{"no":274,"answer":"ABC","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"有限空间作业的危险特点：（   ）。                                                        A、作业环境情况复杂                                                                               B、危险性大，发生事故后果严重                                                                               C、容易因盲目施救造成伤                                                                             D、因交叉作业而伤亡"},{"no":275,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"下列场所属于有限空间的是（   ）。                                                    A、储罐                                                                              B、容器                                                                               C、反应塔                                                                              D、槽罐车"},{"no":276,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"下列场所属于有限空间的是（   ）。                                                    A、地下室                                                                            B、隧道                                                                                 C、下水道                                                                              D、地下电缆沟"},{"no":277,"answer":"ABC","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"下列场所属于有限空间的是（   ）。                                                    A、发酵池                                                                                 B、冷库                                                                                 C、烟道                                                                              D、仓库"},{"no":278,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"进入有限空间作业，应具备下列哪些条件。（   ）                                        A、办理进入有限空间作业许可证                                                                                 B、作业人员应接受培训                                                                                 C、作业前要进行危险因素检测与辨识                                                                            D、提供应急救援装置"},{"no":279,"answer":"BCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"下列属于有限空间作业过程危险因素的是（      ）                                       A、物理性因素如高温                                                                                 B、防护不当                                                                               C、检查不仔细                                                                               D、未通风检测"},{"no":280,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"下列哪些情况导致事故发生，应追究领导责任。（   ）                                                                                               A、安全生产责任制、安全生产规章和操作规程不健全造成事故                                                                                B、未按规定对员工进行安全教育和技术培训，或未经考试合格上岗造成事故                                                                                C、机械设备超过检修期或超负荷运行或设备有缺陷不采取措施造成事故                                                                          D、作业环境不安全，未采取措施造成事故"},{"no":281,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"特种作业人员未按照规定经专门的安全作业培训，未取得相应资格，上岗作业导致事故的，应追究生产经营单位有关人员的责任。\nA、对        B、错"},{"no":282,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"依照《安全生产法》的规定，安全生产监督检查人员对检查发现的问题应作出书面记录，并由检查人员和被检查单位的负责人签字，这样有利于安全检查不走过场。\nA、对        B、错"},{"no":283,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"劳动防护用品不同于一般的商品，直接涉及到劳动者的生命安全和身体健康，故要求其必须符合国家标准或者行业标准。\nA、对        B、错"},{"no":284,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"生产经营单位为从业人员提供劳动防护用品时，可根据情况采用货币或其他物品替代。\nA、对        B、错"},{"no":285,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"生产经营单位将生产经营项目、场所、设备发包或者出租，是一种民事行为，生产经营单位可以自主决定。  \nA、对        B、错"},{"no":286,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"生产经营场所和员工宿舍应当设有符合紧急疏散要求、标志明显、保持畅通的出口，禁止锁闭、封堵生产经营场所或者员工宿舍的出口。  \nA、对        B、错"},{"no":287,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"把作业场所和工作岗位存在的危险因素如实告知从业人员，会有负面影响，引起恐慌，增加思想负担，不利于安全生产。\nA、对        B、错"},{"no":288,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"依照《安全生产法》，生产经营单位的从业人员享有工伤保险和伤亡求偿权;危险因素和应急措施的知情权;安全管理的批评检控权；拒绝违章指挥和强令冒险作业权；紧急情况下的停止作业和紧急撤离权。\nA、对        B、错"},{"no":289,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"生产经营单位对应当淘汰的危及生产安全的落后工艺、设备，可采取加强管理和加强安全教育措施后继续使用。  \nA、对        B、错"},{"no":290,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"未经安全生产教育和培训合格的从业人员，不得上岗作业。\nA、对        B、错"},{"no":291,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"生产经营单位的特种作业人员必须按照国家有关规定经专门的安全作业培训，取得相应资格，方可上岗作业。  \nA、对        B、错"},{"no":292,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"国家对严重危及生产安全的工艺、设备实行更换维修制度。\nA、对        B、错"},{"no":293,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"生产经营单位必须依法参加工伤社会保险，保险费由从业人员自己缴纳。\nA、对        B、错"},{"no":294,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"生产经营单位必须对安全设备进行日常性维护、保养，并不定期检测，保证正常运转。维护、保养、检测应当作好记录，并由有关人员签字。\nA、对        B、错"},{"no":295,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"生产经营单位可以与从业人员订立协议，免除或者减轻其对从业人员因生产安全事故伤亡依法应承担的责任。\nA、对        B、错"},{"no":296,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"生产经营单位的从业人员无权了解其作业场所和工作岗位存在的危险因素、防范措施及事故应急措施。\nA、对        B、错"},{"no":297,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"从业人员有权对本单位安全生产工作中存在的问题提出批评、检举、控告；但无权拒绝违章指挥和强令冒险作业。\nA、对        B、错"},{"no":298,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"从业人员发现直接危及人身安全的紧急情况时，无权停止作业或者在采取可能的应急措施后撤离作业场所。\nA、对        B、错"},{"no":299,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"劳动者有权利拒绝没有职业危害防护的作业。\nA、对        B、错"},{"no":300,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"当生产和安全发生矛盾时，要把生产放在首位。\nA、对        B、错"},{"no":301,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"生产经营单位应当对从业人员进行安全生产教育和培训，但在生产任务重时，从业人员可以先上岗，后培训。\nA、对        B、错"},{"no":302,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"电缆沟内的火，只能用泡沫扑灭。\nA、对        B、错"},{"no":303,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"电气火灾灭火可以使用水溶液或泡沫灭火器材。\nA、对        B、错"},{"no":304,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"根据2018年修改后的个人所得税法的规定，减除费用标准从每月3500元提高至每年(        )？\nA.24000元  B.40000元      C.50000元      D.60000元"},{"no":305,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"根据《国务院关于印发个人所得税专项附加扣除暂行办法的通知》（国发〔2018〕41号）规定，个人所得税纳税人需要留存备查的相关资料应当留存(       ) 年?    \nA.1年    B.5年    C.10年    D.永久"},{"no":306,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"根据《国务院关于印发个人所得税专项附加扣除暂行办法的通知》（国发〔2018〕41号）关于住房贷款利息的扣除规定，纳税人本人或者配偶单独或者共同使用商业银行或者住房公积金个人住房贷款为本人或者其配偶购买中国境内住房，发生的首套住房贷款利息支出，在实际发生贷款利息的年度，按照每月（      ）元的标准定额扣除，扣除期限最长不超过240个月。纳税人只能享受一次首套住房贷款的利息扣除。\n A.800    B.900    C.1000    D.1500"},{"no":307,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"根据《国务院关于印发个人所得税专项附加扣除暂行办法的通知》（国发〔2018〕41号）关于赡养老人的扣除规定，纳税人为独生子女的，按照每月（      ）元的标准定额扣除；纳税人为非独生子女的，由其与兄弟姐妹分摊每月(         )元的扣除额度，每人分摊的额度不能超过每月1000元。可以由赡养人均摊或者约定分摊，也可以由被赡养人指定分摊。约定或者指定分摊的须签订书面分摊协议，指定分摊优先于约定分摊。具体分摊方式和额度在一个纳税年度内不能变更。\nA、1000元，1000元 B、1500元，1500元  C、2000元，2000元D、2500元，2500元"},{"no":308,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"居民个人取得综合所得，按年计算个人所得税；有扣缴义务人的，由扣缴义务人按月或者按次预扣预缴税款；需要办理汇算清缴的，应当在取得所得的次年（ ）内办理汇算清缴。\nA、1月1日至6月30日 B、3月1日至6月30日  C、3月1日至5月31日 D、4月1日至6月30日"},{"no":309,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"根据《国务院关于印发个人所得税专项附加扣除暂行办法的通知》（国发〔2018〕41号）关于继续教育的扣除规定，纳税人在中国境内接受学历（学位）继续教育的支出，在学历（学位）教育期间按照每月( ）元定额扣除。同一学历（学位）继续教育的扣除期限不能超过48个月。   \nA、300   B、400       C、500    D、800"},{"no":310,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"根据《国务院关于印发个人所得税专项附加扣除暂行办法的通知》（国发〔2018〕41号）关于子女教育的扣除规定，纳税人的子女接受全日制学历教育的相关支出，按照每个子女每月（ ）元的标准定额扣除。其中，学历教育包括义务教育（小学、初中教育）、高中阶段教育（普通高中、中等职业、技工教育)、高等教育（大学专科、大学本科、硕士研究生、博士研究生教育）。\nA、800    B、1000    C、1200    D、1500"},{"no":311,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"下列各项中，准予在计算企业所得税应纳税所得额时据实扣除的是（ ）。                        \nA.企业职工教育经费    B.广告费和业务宣传费C.保险企业发生的与其经营活动有关的手续费及佣金支出D.企业通过公益性社会组织或者县级（含县级）以上人民政府及其组成部门和直属机构，用于目标脱贫地区的扶贫捐赠支出。"},{"no":312,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"根据《国务院关于印发个人所得税专项附加扣除暂行办法的通知》（国发〔2018〕41号）关于继续教育的扣除规定，纳税人接受技能人员职业资格继续教育、专业技术人员职业资格继续教育的支出，在取得相关证书的当年，按照（         ）元定额扣除。\nA、800    B、3200    C、3600    D、4800"},{"no":313,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"2011年个人所得税法修订后，工薪资金的税率表由5%—45%九级超额累进税率变更为现在的\n（                  ）。                                                                       A、3%—45%七级超额累进税率         B、5%—35%五级超额累进税率  \nC、3%—45%九级超额累进税率         D、5%—45%七级超额累进税率"},{"no":314,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"根据《国务院关于印发个人所得税专项附加扣除暂行办法的通知》（国发〔2018〕41号）关于子女教育的扣除规定，纳税人的子女接受（      ）的相关支出，可以按照规定的标准定额扣除。                                                                      \nA.课外辅导班  B.全日制学历教育    C.兴趣辅导班    \nD.家庭教师辅导"},{"no":315,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"根据《国务院关于印发个人所得税专项附加扣除暂行办法的通知》（国发〔2018〕41号）关于住房租金的扣除规定，直辖市、省会（首府）城市、计划单列市以及国务院确定的其他城市，扣除标准为每月（      ）元；除前述所列城市以外，市辖区户籍人口超过100万的城市，扣除标准为每月（       ）元；市辖区户籍人口不超过100万的城市，扣除标准为每月（      ）元。                                                          \nA、1500元； 1100元； 800元        \nB、1400元； 1200元； 900元            \nC、1600元； 1000元； 800元         \nD、1700元； 1400元； 1000元"},{"no":316,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"根据2018年修改后的个人所得税法规定，个人将其所得对公益慈善事业进行捐赠的，捐赠额未超过纳税人申报的应纳税所得额的（      ），可以从其应纳税所得额中扣除。\nA、20%    B、30%    C、40%    D、50%"},{"no":317,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"根据《国务院关于印发个人所得税专项附加扣除暂行办法的通知》（国发〔2018〕41号）关于子女教育的扣除规定，子女教育支出的扣除主体与标准是（      ）。 \nA、父母（含监护人）各扣除100%  \nB、父母（含监护人）各扣除50%或者父母（含监护人）选择一方扣除100%    \nC、 不是父母，担任监护人的，扣除50%   \nD、以上都不对"},{"no":318,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"会计档案在会计年度终了后，在财务部暂时保管(           )年。   \nA、1年  B、2年  C、3年  D、4年"},{"no":319,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"《中华人民共和国宪法》规定，中华人民共和国公民有依照法律纳税的义务。\nA、对        B、错"},{"no":320,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"自2019年4月1日起，取得注明旅客身份信息的航空运输电子客票行程单，铁路车票，公路、水路等其他客票可计算抵扣增值税。\nA、对        B、错"},{"no":321,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"自2019年1月1日起，将享受固定资产加速折旧优惠的行业范围扩大至全部制造业领域。\nA、对        B、错"},{"no":322,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"个人所得税专项附加扣除关于住房贷款利息的扣除，经夫妻双方约定，可以选择由其中一方扣除，具体扣除方式在一个纳税年度内不能变更。\nA、对        B、错"},{"no":323,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"20、党的十九大报告进一步强调要“加快建立现代财政制度”和“深化税收制度改革，健全地方税体系”。\nA、对        B、错"},{"no":324,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"自2019年4月1日起，纳税人购进国内旅客运输服务，其进项税额允许从销项税额中抵扣。\nA、对        B、错"},{"no":325,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"居民个人取得工资、薪金所得，劳务报酬所得，稿酬所得和特许权使用费所得，有扣缴义务人的，由扣缴义务人按月或者按次代扣代缴税款，不办理汇算清缴。\nA、对        B、错"},{"no":326,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"自2018年10月1日起，纳税人可以享受“六项专项附加扣除”。\nA、对        B、错"},{"no":327,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"个人所得税专项附加扣除额一个纳税年度扣除不完的，不能结转以后年度扣除。\nA、对        B、错"},{"no":328,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"个人所得税专项附加扣除关于继续教育的扣除，同一学历（学位）继续教育的扣除期限最长不得超过36个月。\nA、对        B、错"},{"no":329,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"全面预算编制由财务部门完成,与其他业务部门无关。\nA、对        B、错"},{"no":330,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"报销人员报销的票据违反了财经法规规定的要求,财务人员有权拒绝,并视情况向有关部门负责人及有关领导汇报(。\nA、对        B、错"},{"no":331,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"经公司领导批准可以将公司资金存在私人名下,也可将银行账户让其他单位使用。\nA、对        B、错"},{"no":332,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"网上银行业务,至少设置操作员、复核员与转账员三级。\nA、对        B、错"},{"no":333,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"自2019年1月1日起，将享受固定资产加速折旧优惠的行业范围扩大至全部制造业领域。\nA、对        B、错"},{"no":334,"answer":"商品已发出且已收到客户的签收单据，内销需要单据：签收单+开票通知单，外销需要单据：提单+开票通知单；","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"收入确认的前提（           ）"},{"no":335,"answer":"A   D","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"1-11月每月（        ）为结账日。12月结账日为（        ）\nA、25      B、26      C、30     D、31"},{"no":336,"answer":"DBAC","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"销售业务模式处理顺序（        ）\nA、销售发票  B、销售出库单   C、财务记账确认收入处理   D、发货通知单"},{"no":337,"answer":"借：应收账款\n    贷：主营业务收入\n        应交税费-应交增值税（销项税额）","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"确认销售收入记账凭证是（   ）"},{"no":338,"answer":"导致核算方式、收入金额有误，耽误月末结账","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"销售发票因输入的往来科目、日期有误造成的后果是什么？"},{"no":339,"answer":"日期、汇率、往来科目","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"销售发票需要注意哪几个方面的信息（        ）（          ）（        ）。"},{"no":340,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"对于小金额开支，可以从本单位的现金收入中直接支付即坐支现金（        ）。  \nA、对    B、错"},{"no":341,"answer":"ABCDE","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"货（欠）款业务的审核需要审核但不限于（        ）。\nA、采购申请单   B、采购订单、  C、验收单  D、入库单   E、发票"},{"no":342,"answer":"ABC","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"运费业务的审核需要审核但不限于（         ）。\nA、托运单   B、对账单    C、发票"},{"no":343,"answer":"在提请本人上级复核前，提请费用归属部门负责人加签；","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"如果费用报销经办人员所在部门与费用归属部门不相同时，经办人员应（         ）。"},{"no":344,"answer":"单项业务的金额权限","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"付款权限，以（           ）为计算依据。"},{"no":345,"answer":"商品已发出，因各种原因无法收到客户的签收单或提单；商品已发出且已收到客户签收单，签收单日期大于结账日，且不符合3.1收入确认标准。","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"发出商品确认标准（         ）。"},{"no":346,"answer":"借：发出商品\n    贷：库存商品","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"确认发出商品时记账凭证是（             ）。\n借：\n贷："},{"no":347,"answer":"借：应收账款\n    贷：主营业务收入\n        应交税费-应交增值税（销项税额）","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"发出商品确认收入是的记账凭证是（   ）"},{"no":348,"answer":"商品发出，客户已签收，签收单日期符合收入确认的时间规定，但因价格无法确定、质量问题等原因，客户选择暂不开票。","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"不开票收入确认的前提（    ）"},{"no":349,"answer":"前款不清，后款不借","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"每笔备用金借支必须执行（           ）的制度"},{"no":350,"answer":"15%","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"高新技术企业适用所得税税率（         ）"},{"no":351,"answer":"加计100%","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"2021.1.1起，进行汇算清缴时，研发费用可以（          ）扣除"},{"no":352,"answer":"65000","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"一般纳税人销售100台电脑，不含税金额为每台0.5万元，本业务销项税额是多少（       ）元"},{"no":353,"answer":"500万","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"铝材货款的采购付款申请，采购人资总监付款权限为（          ）"},{"no":354,"answer":"会导致负数凭证打印出来无显示，造成会计档案不准确。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"凭证打印模板有误会导致什么后果"},{"no":355,"answer":"导致开票发票与附件不一致，容易造成税务风险。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"折扣类型选择有误或者三元铝材公司选择有误会导致什么后果"},{"no":356,"answer":"50万","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"涂料、稀释剂、钝化剂、油墨的采购付款申请，采购人资总监付款权限为（            ）。"},{"no":357,"answer":"20万","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"包装材料的采购付款申请，采购人资总监付款权限为（             ）。"},{"no":358,"answer":"1万","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"运费的预付款申请，采购人资总监付款权限为（              ） 。"},{"no":359,"answer":"5万","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"在建工程或设备款或零备件的采购付款申请，采购人资总监付款权限为（         ）"},{"no":360,"answer":"2万","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"外协加工(主要指零备件加工或木架熏蒸)的采购付款申请，采购人资总监付款权限为（      ）"},{"no":361,"answer":"按发生额的60%扣除，\n最高不得超过当年销售（营业）收入的5‰（千分之五）","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"业务招待费的在企业所得税税前扣除的标准是什么？"},{"no":362,"answer":"单项金额1000元或合计金额2000元以下","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"（                       ）的业务，可以不用附采购订单。"},{"no":363,"answer":"采购流程","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"采购付款申请适用于（           ）产生的款项支付。"},{"no":364,"answer":"ABC","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"货币资金是指企业在生产经营活动中停留于货币形态的资金（           ）。\nA、现金  B、银行存款    C、其它货币资金"},{"no":365,"answer":"ABC","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"下列哪些视同借支业务进行管理（           ）。\nA、借支现金      B、无发票领用支票       C、无发票办理汇款"},{"no":366,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"每笔备用金借支必须执行原则\nA、前款不清，后款不借      B、业务完成后必须及时提交核销    \nC、办理还款手续            D、不允许长期借支备用金"},{"no":367,"answer":"AB","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"备用金管理原则（   ）\nA、专款专用原则      B、时效性原则"},{"no":368,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"备用金借款和报销程序（   ）\nA、必须按部门费用报销的审批流程履行借支程序    B、本着一事一借、按需借支 \nC、年末前要组织全面的清欠     D、借用备用金员工在工作变动或离职时，应主动清缴借款"},{"no":369,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"资金管理制度的目的（   ）\nA、为加强规范公司资金管理    B、保障资金安全     \nC、提高资金使用效率    D、切实维护公司整体利益"},{"no":370,"answer":"适用于公司所有部门及所有项目部","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"资金管理制度的使用范围（                        ）"},{"no":371,"answer":"1000元（含1000元）以下的零星支出。","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"小额零星现金结算是指（                      ）"},{"no":372,"answer":"财务经理","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"从本单位库存现金中支付或从开户行提取，提取现金由（        ）审核"},{"no":373,"answer":"盘点记录","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"财务部应加强现金清查制度，定期或不定期对库存现金清查盘点，确保现金的安全，\n并做好（               ）"},{"no":374,"answer":"每月、日清月结","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"银行日记账必须（          ）与银行对账单进行核对，做到日清月结（          ）。"},{"no":375,"answer":"《付款流程及权限管理制度》","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"银行账户资金对外支出必须严格履行审批流程，按照公司（           ）规定执行。未经授权审批，不得支付资金。"},{"no":376,"answer":"一事一借、按需借支","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"对于公司重点费用项目及金额较大的采购项目，凡达到公司相关管理规定对应标准的，在提交《借支单》时必须附有事前立项审批结果，本着（            ）的原则办理借支手续。"},{"no":377,"answer":"备用金","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"年末前要组织全面的清欠。清欠不允许只是形式上的转账清欠，必须是借款人归还（      ）。对于长期无故占用内部备用金的，经财务部督办后仍未能归还的，应报公司领导将其列入年度考核并进行处罚。"},{"no":378,"answer":"安全、完整","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"付款流程及权限管理制度目的为规范公司的付款，保证公司资金（        ）与（          ）提高资金使用效益。"},{"no":379,"answer":"付款、报销","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"付款流程及权限管理制度范围适用于公司所有部门的（           ）及（             ）。"},{"no":380,"answer":"三个月","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"特殊原因不能取得发票的、发票公司名称内容不正确的、发票日期超过申请日期（     ）时间的，可在说明相关事实的基础上，请有权批准付款业务的人员在相关单据上签字确认；通过OA系统申请无票报销；"},{"no":381,"answer":"10","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"费用类报销应在费用发生后三个工作日内报销（差旅费应在返程后五个工作日内），最迟不得超过（       ）个工作日"},{"no":382,"answer":"1、计划付款日为每周三\n2、月底付款时间为每月最后两个工作日\n3、其他时间原则上不予付款，特殊情况下做加急处理。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"付款时间有哪三种情况？"},{"no":383,"answer":"微信支付截图、支付宝支付截图、POS机回单等。\n直接使用现金支付报销时请注明","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"费用报销须附有付款凭据付款凭据包括但不限于？"},{"no":384,"answer":"部门负责人","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"如果费用报销经办人员所在部门与费用归属部门不相同时，经办人员应在提请本人上级复核前，提请费用归属（          ）加签。"},{"no":385,"answer":"更高层级","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"授权审批。因本人的业务产生或与本人福利直接相关的业务，应提请比本人（           ）的人员批准"},{"no":386,"answer":"OA系统","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"特殊原因不能取得发票的、发票公司名称内容不正确的、发票日期超过申请日期三个月时间的，可在说明相关事实的基础上，请有权批准付款业务的人员在相关单据上签字确认；\n通过（          ）申请无票报销"},{"no":387,"answer":"单项业务","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"付款权限，以（          ）的金额权限为计算依据"},{"no":388,"answer":"公司的织组架构","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"费用报销单中，“批准人1”项，如果设有两个及以上批准人的，根据申请人和（       ）决定批准人员。"},{"no":389,"answer":"AB","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"银行自动扣款的项目（        ）\nA、银行贷款利息    B、己和银行签代扣款协议的社保费用"},{"no":390,"answer":"三个","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"费用类报销应在费用发生后(         )工作日内报销（差旅费应在返程后五个工作日内），最迟不得超过10个工作日。"},{"no":391,"answer":"采购业务以外其他原因产生的款项支付","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"费用报销申请适用范围(                           )。"},{"no":392,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"促销费用有哪些（          ）  \nA、广告宣传费    B、展览费   C、样品费  D、佣金、代理费"},{"no":393,"answer":"三","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"财务部无特殊情况，每周星期（          )付款。"},{"no":394,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"银行承兑汇票从开票日至到期日，一般为（        ）个月？\nA、3个月      B、6个月       C、9个月      D、12个月"},{"no":395,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"信贷贸易数据申报在每月（         ）号完成。\nA、5号   B、8号    C、10号    D、12号"},{"no":396,"answer":"9:00-19:00","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"票据业务交易的时间段是（           ）。"},{"no":397,"answer":"1、对外付汇申请书\n2、付汇的佣金发票、合同         \n3、货物贸易的合同、发票、报关单、提单。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"对外付汇需要销售部门准备哪些材料？"},{"no":398,"answer":"1、银行境外付款申请表           \n 2、货物贸易每笔来款的贷记通知","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"对外付汇需要财务部门准备哪些材料？"},{"no":399,"answer":"3 、 50 、 1000","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"外汇手续费，按汇款美金的千分之（     )计算收取，最低（     ）人民币，最高（    )人民币。"},{"no":400,"answer":"5万   完税证明","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"境内机构和个人像境外单笔支付等值（           ）美元以上（不包含等于）的每笔对外支付都需要向银行出具税务服务贸易等项目对外支付税务备案表及（        ）。"},{"no":401,"answer":"8:30-15：30","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"理财产品交易时间为工作日的：（         ）"},{"no":402,"answer":"国家外汇管理局数字外管平台","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"出口货物延期收款应该在（          ）中操作。"},{"no":403,"answer":"90   30","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"出口报关（    ）天内收款的延期收款，可以不做申报报告。超过期限的，需要在出口报关之日起，（     ）天内在平台上做延期付款报告。"},{"no":404,"answer":"销售部门","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"出口延期收款报告填报的依据来源由（        ）部门提供。"},{"no":405,"answer":"境外/境内收入申报   T+5天","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"每笔外汇都需要做（        ）申报，申报期限为（        ）天。"},{"no":406,"answer":"法人+财务章","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"美元结汇需要加盖（         ）印章。"},{"no":407,"answer":"1.审批完成的付款申请单         \n 2.具有法律效力的购销合同及其增值税发票","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"银行承兑汇票需要采购提供哪些资料。"},{"no":408,"answer":"千分之五","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"开立银行承兑汇票应向承兑银行缴纳承兑金额千分之（          ）的手续费。"},{"no":409,"answer":"转款说明","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"境内转款需要接收方银行开具（        ）资料。"},{"no":410,"answer":"境内转款申请书","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"境内转款财财务需要填写（       ）资料。"},{"no":411,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"理财产品的购买与赎回份额只能按照（ ）元的整数倍进行。   \n\n\nA、500      B、1000       C、5000      D、10000"},{"no":412,"answer":"日期   金额","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"出口延期收款报告申报时必填项是（         ）（         ）。"},{"no":413,"answer":"一般贸易/出口拉环材收汇","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"外汇来款申报的交易附言为（                 ）"},{"no":414,"answer":"人民币","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"美元结汇时扣款账号写（            ）币账号。"},{"no":415,"answer":"超额、超期","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"在客户信贷政策中，出现（        ）或（       ）情况，即产生偏离信贷条款事项。"},{"no":416,"answer":"超额、超期","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"在客户信贷政策中，出现（        ）或（       ）情况，偏离本政策规定下的发货申请，需要申请《偏离信贷政策发货申请单》。"},{"no":417,"answer":"发货前，客户应收金额超过目前的信贷额度。","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"在客户信贷政策中，超额的意思是？（                                             ）"},{"no":418,"answer":"发货前，客户应收款最高可达到的额度。（意思对即可)","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"在客户信贷政策中信贷额度的定义是？"},{"no":419,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"在客户信贷政策中，应收款天数以公司（        ）日期开始计算，并加上送货天数。\nA、发货      B、开发票        C、到港        D、客户签收"},{"no":420,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"在客户信贷政策中，授予客户的信贷政策包括（       ）、信贷天数两类。\nA、信贷额度  B、信贷日期   C、信贷条款     D、信贷"},{"no":421,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"预收账款业务不多的企业，可以不单独设置“预收账款”，而将预收的货款直接计入（     ）科目的贷方。 \nA、应付账款  B、应收账款   C、其他应收款     D、其他应付款"},{"no":422,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"备抵法下， 已确认的坏账又收回时，应借记（       ）科目，贷记“坏账准备”科目。\nA、银行存款   B、资产减值损失    C、营业外收入     D、应收账款"},{"no":423,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"提取坏账准备会导致（     ）\nA、减少应收账款  B、减少坏账损失   C、减少当期利润     D、增加可动用现金"},{"no":424,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"某企业销售商品的现金折扣条件是“2/10,1/20，N/30”。如果企业销售货物2000元，客户在第11天归还货款，则企业收到的货款为（      )元。\nA、2000  B、1960   C、1980     D、1970"},{"no":425,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"《中华人民共和国发票管理办法》，属于（      ）。\nA、规章  B、法律  C、行政法规     D、其他规范性文件"},{"no":426,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"发票是指在购销商品、提供或者接受服务以及从事其他经营活动中，开具、收取的（     ）。\nA、收款凭证  B、付款凭证   C、收付款凭证     D、有关凭证"},{"no":427,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"在审核销售发货通知时，若是新客户，需有客户经理发起并审批完的（         )，看到新客户的信贷额度和信贷天数，由此判断是否在授信政策内，可否发货。\nA、《额度申请单》         B、《偏离信贷政策发货申请单》   \nC、《客户信贷申请单》     D、《折扣申请单》"},{"no":428,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"在审核销售发货通知时，若出现超额、超期情况，需有审批完的（         )，方否发货。\nA、《额度申请单》         B、《偏离信贷政策发货申请单》    \nC、《客户信贷申请单》     D、《折扣申请单》"},{"no":429,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"目前我司出口信用险申报跟（         )合作。\nA、中国平安保险（集团)股份有限公司    B、中国人民保险集团股份有限公司    \nC、中国人寿                        D、中国太平洋保险（集团)股份有限公司"},{"no":430,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"在出口信用险人保系统中，若出口客户额度有变，需进入（     ）栏提交更改信息。\nA、赊销管理     B、保费管理    C、限额管理    D、保单信息"},{"no":431,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"在出口信用险人保系统中，若有出口信息申报，需进入（     ）栏提交出口信息。\nA、限额管理     B、保费管理    C、赊销管理    D、保单信息"},{"no":432,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"在出口信用险人保系统中，若客户有回款，需进入（     ）栏申报。\nA、限额管理     B、保费管理    C、赊销管理    D、保单信息"},{"no":433,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"在出口信用险人保系统中，若客户有回款，在赊销管理栏有按条件回款、按（       )回款，两种回款方式。\n\nA、保费     B、国别    C、金额    D、时间"},{"no":434,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"在出口信用险人保系统中，保险到期，需为国外客户重新申请额度，在限额管理栏中的\n（        ）操作申请。\nA、国内信用险限额申请        B、限额批复查询更改   \nC、出口信用险限额申请        D、限额使用情况查询"},{"no":435,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"我司在国内销售货物时，开发票后，需附有（       ），以便当期确认收入。\nA、发货确认单     B、出口货物提单   C、发票专用章或财务专用章     D、单位公章"},{"no":436,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"我司在出口货物时，开发票后，需附有（       ），以便当期确认收入。\nA、发货确认单     B、出口货物提单   C、发票专用章或财务专用章     D、单位公章"},{"no":437,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"在开具发票应当按照规定的时限、顺序、栏目，全部联次一次性如实开具，并加盖（       ）。\nA、发票专用章      B、财务专用章    C、发票专用章或财务专用章     D、单位公章"},{"no":438,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"根据《中华人民共和国发票管理办法》第三十条规定，开具发票的单位和个人应当按照税务机关的规定存放和保管发票，不得擅自损毁。已经开具的发票存根联和发票登记簿，\n应当保存（       ）。保存期满，报经税务机关查验后销毁。\nA、三年      B、四年    C、五年     D、十年"},{"no":439,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"根据《会计档案管理办法》的有关规定，企业会计档案中原始凭证保管期限为（       ）\nA、三年      B、四年    C、十五年     D、十年"},{"no":440,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"根据《会计档案管理办法》的有关规定，企业会计档案中会计移交清册保管期限为（    ）\nA、三年      B、四年    C、十五年     D、十年"},{"no":441,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"根据《会计档案管理办法》的有关规定，企业会计档案中会计档案保管清册期限为（    ）\nA、三年      B、十五年    C、永久    D、十年"},{"no":442,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"根据《会计档案管理办法》的有关规定，企业会计档案中会计档案销毁清册期限为（    ）\nA、三年      B、十五年    C、永久    D、十年"},{"no":443,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"根据《会计档案管理办法》的有关规定，会计档案的保管期限分为（       )、定期两类。\nA、三年      B、十五年    C、永久    D、十年"},{"no":444,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"会计档案的保管期限，从会计年度终了后的(       )算起。\nA、第一天     B、第一周    C、第一月   D、第一季度"},{"no":445,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"固定资产属于什么类资产（    ）？\nA、无形资产  B、有形资产    C、生物性资产   D、存货"},{"no":446,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"固定资产使用年限为（    ）？\nA、一年以上      B、超过一个会计年度       C、一年内      D、一个会计年度"},{"no":447,"answer":"ABC","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"为便于固定资产的管理，下列那些资产不管持有目的也作为固定资产管理？\nA、复印机/打印机  B、电脑/扫描仪    C、空调/冰箱   D、办公用品"},{"no":448,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"单价在（    ）元以上的文体和后勤设备也要作为固定资产管理？\nA、2000元以上      B、3000元以上       C、2500元以上      D、1000元以上"},{"no":449,"answer":"ABC","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"固定资产的后续支出符合下列条件（         ）的可视为固定资产？\nA、延长使用寿命2年  B、增加10%生产力   C、降低成本10%   D、改善技术升级"},{"no":450,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"企业的设备由（   ）管理，对符合固定资产确认，统一列册登记管理。\nA、具体使用部门负责人    B、资产管理部门     C、监督部门    D、采购部门"},{"no":451,"answer":"三级分工管理、财务部","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"公司固定资产实行（              ），具体是（        ）、资产管理部门和资产使用部门。"},{"no":452,"answer":"《固定资产验收单》","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"固定资产验收，由资产管理部门填写（                ），在验收单中详细填写固定资产名称、规格型号、金额、供货厂商、使用部门等内容。"},{"no":453,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"下列因素中，不会影响到固定资产账面价值的有（       ）\nA、改良支出      B、计提折旧       C、固定资产减值准备       D、修理费用"},{"no":454,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"固定资产验收期限原则上需要在固定资产达到预定可使用状态（       ）个月内完成，具体由资产管理部门负责。\nA、3       B、5        C、1        D、12"},{"no":455,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"下列各项，不应通过“固定资产清理”科目核算的有（       ）。\nA、出口的固定资产  B、盘亏的固定资产  C、报废的固定资产    D、毁损的固定资产"},{"no":456,"answer":"四","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"固定资产在公司内部部门员工之间转移调拨，需填写《固定资产转移申请单》一式（   ）联，送移入部门签字，确认后交固定资产管理部门签字。第一联交送移入部门，第二联送交财务部门，第三联送交移出部门，第四联交固定资产管理部门。固定资产转移相关部门做好转移登记。"},{"no":457,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"固定资产的减少有哪些情况（       ）。\nA、盘亏     B、毁损      C、报废      D、有偿出让"},{"no":458,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"下列固定资产中，不应计提折旧的有（       ）。\nA、改扩建的固定资产         B、季节性停工的固定资产 \nC、大修理停用的设备         D、经营租出的固定资产"},{"no":459,"answer":"营业外支出","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"由于非正常原因造成的固定资产的报废或毁损，应将其净损失计入（        ）。"},{"no":460,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"恒通公司出售设备一台，售价为28万元。该设备的原价为30万元，已提折旧5万元，已计提减值准备3万元。假设不考虑相关税费，本期出售该设备影响当期损益的金额为( )万元。 \n A、28      B、2      C、5      D、6"},{"no":461,"answer":"（1）负责各固定资产的实施细则的建立和执行。\n（2）负责固定资产的统筹管理，协同验收、日常管理、调拨、清理等工作，掌握固定资产的使用、运行状况，保证固定资产的安全完好及合理配置，尽可能提高固定资产的使用效能。\n（3）登记并维护固定资产总台账，监督、协调各部门建立健全资产分台账、卡片等。\n（4）定期组织清查盘点，协同财务部牵头的盘点工作，对发现的问题提出整改方案。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"固定资产实行三级分工管理，资产管理部门的日常管理工作有哪些？"},{"no":462,"answer":"1.报废原则：\n    （1）超过使用年限、自然损耗造成性能降低、主要部件损坏，无法修复的。\n    （2）设备因产品质量低劣，不能正常运行，又无法改造利用。\n    （3）设备维修没有经济价值。\n    （4）设备属淘汰产品，不能满足正常工作的。                               \n2.报废手续：\n   （1）当固定资产出现以上可报废情形时，由固定资产使用部门提出申请，填写《固定资产报废申请表》（OA系统中），并按照上述审批流程执行。\n   （2）经批准后，固定资产管理部门对实物进行处理并对固定资产台账进行更新，并将处理结果书面通知财务部。\n   （3）财务部依据经批准的固定资产报废申请和实物处理结果，进行账务处理。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"固定资产报废原则及报废手续？                                                    \n1.报废原则：\n    \n\n\n\n\n                            \n2.报废手续："},{"no":463,"answer":"（1）借：固定资产清理　　  55 000\n\n　　       累计折旧　　　　 20 000\n\n　　    固定资产减值准备　　 5 000\n\n　　      贷：固定资产　　　　 80 000\n\n （2）借：银行存款　　 　20 000\n\n　　     营业外支出　　　35 000\n\n　　     贷：固定资产清理　　55 000","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"企业在日常资产管理中，报废设备一台，其原值为80 000元，已提折旧额20 000元，已经计提减值准备5 000元，经处理废品销售收入20000元存入银行。"},{"no":464,"options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"销售收入确认标准有哪些规定？                                               答：（1）商品已发出且已收到客户的签收单据，内销需要单据：签收单+开票通知单，外销需要单据：提单+开票通知单；（2）1-11月以25日结账日是作为签收单或提单的当月收入确认的截止时间，12月以31日结账日作为截止时间，故客户签收时间<=结账日的单据在当月确认收入。（3）销售业务模式处理：发货通知单---销售出库单---销售发票—财务记账确认收入处理。（4）记账凭证分录：借：应收账款\n       贷：主营业务收入\n      应交税费-应交增值税（销项税额）"},{"no":465,"options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"发出商品确认标准有哪些规定？                                               答：（1）商品已发出，因各种原因无法收到客户的签收单或提单；商品已发出且已收到客户签收单，签收单日期大于结账日，且不符合收入确认标准。（2）发出商品确认的单据：内销外销均需要提供销售出库单。（3）销售业务模式处理：发货通知单---销售出库单---财务记账确认发出商品处理。\n（4）记账凭证分录：借：发出商品\n                     贷：库存商品"},{"no":466,"answer":"（1）商品发出，客户已签收，签收单日期符合收入确认的时间规定，但因价格无法确定、质量问题等原因，客户选择暂不开票。内销需要单据：签收单+开票通知单，外销需要单据：提单+开票通知单；\n（2）1-11月以25日结账日是作为签收单或提单的当月收入确认的截止时间，12月以31日结账日作为截止时间，故客户签收时间<=结账日的单据在当月确认收入。\n（3）销售业务模式处理：发货通知单---销售出库单---销售发票—财务记账确认收入处理。\n（4）记账凭证分录借：应收账款-未开票应收账款\n                             贷：主营业务收入\n                                 应交税费-待转销项税","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"不开票收入确认标准有哪些规定？"},{"no":467,"answer":"报关单出口日期","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"K3系统销售发票操作中，出口销售业务系统销售发票日期依据是（      ），以便于系统自动生成正确的汇率信息。"},{"no":468,"answer":"ABC","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"OA系统销售折扣审批操作中，下列属于销售折扣范围的是（          ）  \nA、佣金      B、价格调整        C、返利     D、质量赔付"},{"no":469,"answer":"CD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"OA系统销售折让审批操作中，下列属于销售折让的是（          ）  \nA、佣金      B、价格调整        C、质量折让     D、质量赔偿"},{"no":470,"answer":"开具发票单位","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"无论是销售折扣还是销售折让申请，如何需要选择的邹平/珠海/龙口-三元铝材公司，需要根据销售业务发生时间的（       ）选择。"},{"no":471,"answer":"ABC","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"OA系统销售折扣审批操作中，申请销售佣金的资料有哪些（          ）  \nA、发货明细      B、已通过折扣审批的申请       C、佣金协议     D、投诉"},{"no":472,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"OA系统销售折扣审批操作中，申请质量赔付的资料有哪些（          ）  \nA、客户投诉及我方确认书    B、已通过折让审批的申请   C、质量索赔协议   D、发货明细"},{"no":473,"answer":"邹平新三元铝材有限公司\n91371626MA3DT4AB7W","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"邹平新三元铝材公司的开票信息是什么？                                                    \n\n    公 司 名 称：\n    税       号：\n    地 址 电 话：山东省滨州市邹平县长山镇魏桥铝深加工产业园0543-4850436\n    开户行及账号：农行滨州高新支行15735401040004741"},{"no":474,"answer":"山东龙口三元铝材有限公司\n913706815677018018","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"龙口三元铝材公司的开票信息是什么？   \n                                                 \n    公 司 名 称：\n    税       号：\n    地 址 电 话：山东省烟台市龙口市高新技术产业园朗园路南宇安路西0535-3127839\n    开户行及账号：山东龙口农村商业银行东江支行9060106073342058000059"},{"no":475,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"日常工作中，发票的种类有哪些（       ）\nA、增值税专用发票（或电子）    B、增值税普通发票（或电子）   \nC、定额发票                    D、通用机打发票等"},{"no":476,"answer":"ABCDE","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"日常工作中，可抵扣进项税额的凭证有哪些（       ）\nA、增值税专用发票（或电子）    B、机动车销售统一发票   \nC、海关增值税缴款书   D、收费公路通行费增值税电子发票   E、购进国内旅客运输服务等"},{"no":477,"answer":"增值税专用发票及可抵扣进项税额的凭证","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"增值税发票有两种：一是增值税普通发票（或电子）；一是增值税专用发票（或电子）。见发票中间抬头。日常费用报销单据中发票类型选择，除了（     ）外，都选择普通发票类型，便于月末核对进项税信息。"},{"no":478,"answer":"发票专用章","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"除国家税务局代开的普通发票可以加盖税务局代开章外，发票上必须加盖已通过税务局认定的（        ），公章或者多盖几个章，发票无效。"},{"no":479,"answer":"实事求是，准确无误","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"在日常进行费用报销时，要遵循（         ）的原则，明确发生事由、费用项目、发生时间、地点、金额及报销人，审批人。费用报销要符合国家税务总局相应的管理办法。"},{"no":480,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"在日常进行费用报销时，收到税务发票后，要自行确认的信息有（          ）  \nA、开票信息是否正确         B、商品或服务项目是否正确       \nC、发票盖章是否正确         D、发票金额是否准确无误"},{"no":481,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"福利费或招待费的专用发票是否可以抵扣？       \nA、不得抵扣进项税额      B、可以抵扣"},{"no":482,"answer":"国家税务总局","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"日常报销中，需要辨认发票中间抬头的监制章，发票监制章形状为椭圆形,上环刻制“全国统一发票监制章”字样,中间刻制(                )字样,下环刻制“xxx税务局”字样。"},{"no":483,"answer":"公司名称及税号","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"取得增值税普通发票（或电子）进行报销时，开票信息可以只填写（        ）和（      ），这两栏是必须填写。如果你在地址电话栏次出现信息，那请务必开全开票信息内容。否则发票无效。"},{"no":484,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"保险机构作为车船税扣缴义务人，在代收车船税并开具增值税发票时应在增值税发票备注栏中注明信息有（    ）\nA、保险单号    B、税款所属期（详细至月）   \nC、代收车船税金额   D、金额合计"},{"no":485,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"运输服务发票备注栏应注明信息有（       ）。\nA、起运地  B、到达地  C、车种车号    D、运输货物信息"},{"no":486,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"日常费用报销中，差旅费包括一下哪些内容(           )\nA、交通费 B、车辆费用  C、住宿费   D、出差人员自己的餐饮补助"},{"no":487,"answer":"F","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"日常购买商品或者接受劳务时，要做到四流一体，下列不属于四流的是(          )。\nA、票流  B、资金流  C、物流/劳务流   D、合同流  F、现金流"},{"no":488,"answer":"1、发票的合法合规性。  \n2、报销金额与发票金额是否一致。 \n3、签字是否完整。 \n4、费用是否在预算内，超过预算与预算外费用有无特批。 \n5、报销单填写的事项与发票是否一致，会计做账时要随发票走。 \n6、对发票来源及金额的控制。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"费用报销审核内容有哪些？"},{"no":489,"answer":"ABCDE","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"个税申报中专项附加扣除项目有哪些(              )\nA、子女教育  B、住房贷款  C、赡养老人   D、继续教育  E、住房租金"},{"no":490,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"可以税前扣除凭证的合规凭证种类（          ）  \nA、税务发票      B、财政收据      C、境外收据     D、自制凭证（例如工资表）"},{"no":491,"answer":"真实性、合法性、关联性","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"税前扣除凭证在管理中遵循真实性、合法性、关联性原则。\n（            ）是指税前扣除凭证反映的经济业务真实，且支出已经实际发生；\n（            ）是指税前扣除凭证的形式、来源符合国家法律、法规等相关规定；\n（            ）是指税前扣除凭证与其反映的支出相关联且有证明力。"},{"no":492,"answer":"30、30","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"会计档案管理办法》定期保存期限是（         ）年，证实税前扣除真实性的合同协议、支出依据、付款凭证留存备查的时间就是（         ）年。"},{"no":493,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"在日常进行费用报销时，收到税务发票后，要自行确认的信息有（          ）  \nA、开票信息是否正确         B、商品或服务项目是否正确       \nC、发票盖章是否正确         D、发票金额是否准确无误"},{"no":494,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"下列属于不得抵扣进行税额的内容有哪些（）  \nA、简易计税方法计税项目       B、集体福利或者个人消费的购进货物       \nC、非增值税应税项目           D、免征增值税项目"},{"no":495,"answer":"ABCDEF","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"根据国家税务总局公告规定 ，企业已发生的成本支出，很难取得的发票属于因开票方注销、撤销、依法被吊销营业执照、被税务机关认定为非正常户等特殊原因无法补开换开发票、其他外部凭证的，企业可凭以下哪些（     ）资料证实支出真实性后，其支出允许税前扣除。\nA、无法补开、换开发票、其他外部凭证原因的证明资料（包括工商注销、机构撤销、列入非正常经营户、破产公告等证明资料）     \nB、相关业务活动的合同或者协议       \nC、采用非现金方式支付的付款凭证         \nD、货物运输的证明资料     \nE、货物入库、出库内部凭证    \nF、企业会计核算记录以及其他资料"},{"no":496,"answer":"原材料区、成品区、待处理区","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"生产物料区域分（           ）、（            ）、（             ）、废铝区、备货区、暂存区等。"},{"no":497,"answer":"80CM或至少≥50CM","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"所有生产物料摆放与安全通道、墙体和消防设施等要保持一定距离（              ),以利于物料检查、搬运、消防安全工作的执行。"},{"no":498,"answer":"2.5","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"生产物料堆码高度不能超过（      ）米，堆码要整齐"},{"no":499,"answer":"零备件库、化学危险品库","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"生产辅料区域分（           ）、（            ）、包材区、木架区"},{"no":500,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"化学危险品仓库存储离墙体要保持一定距离，至少要（  ）CM以上？\nA、30         B、40         C、50        D、60"},{"no":501,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"铝材重量抽检当批次约（           ）（以整卷抽样）并记录\nA、10%       B、15%       C、20%       D、30%"},{"no":502,"answer":"一个月","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"对于有保质期的物料录入系统时，生产批号和生产日期录入要及时准确，对于快过保质期的物料，需要提前多久预警？（             ）"},{"no":503,"answer":"先进先出","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"仓管员或收发员根据物料的进货时间必须遵守（        ）的发放原则。"},{"no":504,"answer":"生产人员、退料单","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"由于生产计划更改引起的领用物料呆滞或剩余时，（         ）填写（         ）并与收发人员及时办理退库手续。"},{"no":505,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"有下列情况哪些情况，仓管员或收发员有权拒绝验收或入库？（          ）\nA、未经经理或者部门主管批准的采购\nB、与合同计划或申请单不相符的采购物资\nC、与要求不相符的采购物资\nD、未经品质或使用部门验收合格的申购物资"},{"no":506,"answer":"成品发货记录表","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"成品出货备货时，收发员根据仓库发货员提供的（                ）备货，贴成品标签，核对车辆信息并签字确认，通知班长安排叉车司机备货。"},{"no":507,"answer":"根据仓库发货员打印的《成品发货记录表》核对货物的批号信息和装柜柜号（车号）信息，核对发货员输入的车号/箱号信息与销售提供的车号/箱号信息是否相符","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"成品出货装柜前和装柜过程中，仓库班长或者叉车司机需要做什么？"},{"no":508,"answer":"物料信息卡","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"来料入库，计划仓务部仓管员（收发员）根据《送货单》编写原材料（              ），并核对与来料是否相符后张贴。"},{"no":509,"answer":"《采购通知单》、《采购通知单》","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"来料入库时，采购部文员依仓库验收的《送货单》及时在K3系统中录入数据，做（        ）通知计划仓务部仓管员，计划仓务部仓管员引（               ）并通知验收部门审核。"},{"no":510,"answer":"《卷材成品称重记录表》、《片材成品称重记录本》","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"成品入库时，计划仓务部仓管员（收发员）将在（              ）或（             ）交计划仓务部统计员，由计划仓务部统计员将成品数据录入K3系统并追踪审核进度。"},{"no":511,"answer":"《仓库物料存储管理制度》","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"计划仓务部仓管员（收发员）按照（           ），在成品库中对成品合理分类、安全储存。"},{"no":512,"answer":"计划仓务部仓管员（收发员）应及时通知品管部，如果质检员发现不合格时，则直接填写《质量异常报告》。必要时，应当把仓库中受影响的产品隔离封存进行处理。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"当成品入库发生质量异常时，应该怎么处理？"},{"no":513,"answer":"叉车操作规程、日常维护和定期保养记录表","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"计划仓务部叉车司机使用叉车进行产品的整理和移动，作业时按《             》操作叉车，叉车每日点检情况记录于叉车（                   ）。"},{"no":514,"answer":"需在系统做盘盈盘亏数据，并说明真实原因，打印出来由部门主管及经理签字。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"仓库盘点中发现盘点差异时怎么处理？"},{"no":515,"answer":"仓库每季度最后一周内核实超龄合格产品的数量并进行隔离，之后填写《超库龄产品申请处理清单》，发给销售部，由销售部确认超龄原因并给出处理建议，并申报总经理批准，总经理式视具体情况予以批准。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"仓库中超龄合格产品怎么每个季度怎么处理？"},{"no":516,"answer":"仓库场地严禁烟火，且注意通风、通气、照明、空气循环、清洁无尘及危化仓库温湿控制等，记录好《涂料间温湿度检查表》，保持仓库5S工作","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"仓库的环境储存条件？"},{"no":517,"answer":"仓库物料储存管理制度","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"来料退仓，使用部门发现来料异常时，填写《退料单》，仓管员按照《  》进行处理。"},{"no":518,"answer":"接收客户退货时，计划仓务部仓库根据领导审批后的《退货单》和客户退货明细接收退货品，并在退货明细上签字确认接收数量和日期。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"成品退仓如何处理？"},{"no":519,"answer":"原材料卷号、产品代码","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"铝材编码构成：完成的卷材卷号由（                ）、（                ）、机台代码、分卷序号构成。"},{"no":520,"answer":"D、G、L、F","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"DOS（铬化）卷产品代码是（          ）、涂漆盖料产品代码是（        ）、涂漆拉环产品代码是（         ）、分条代码是（          ）。"},{"no":521,"answer":"2、1","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"81201A001-01L1  F  21,判断该托为涂漆拉环料，分条线下卷后第（       ）卷第（     ）托。"},{"no":522,"answer":"是指物料从入库至合格成品交付到客户的整个过程中，对搬运、储存、包装、防护和交付所进行的预防和保护，以防止过程中间接或直接影响产品质量。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"产品防护的定义？"},{"no":523,"answer":"2.3   、   2","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"成品搬运，仓库人员在叉车搬运时，考虑成品的稳定性，高度不可超过（          ）米，宽度不可超过（          ）米。"},{"no":524,"answer":"小批量200公斤；\n中批量：透明不超过400公斤，有色不超过300公斤；\n大批量：透明不超过1000公斤，有色不超过500公斤；","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"涂料的小批量、中批量、大批量测试重量分别是多少？"},{"no":525,"answer":"产品信息、技术要求、交付时间","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"计划员收到<客户需求单>或<变更通知书>通知时，应准确理解其需求信息，获取什么信息？"},{"no":526,"answer":"<生产订单汇总表>","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"计划员对<客户需求单>或<变更通知书>接收登记，录入到（                  ）。"},{"no":527,"answer":"在制品情况、物料存量情况","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"计划员根据<生产统计表>的（             ）、（             ）、<生产订单汇总表>各订单的交付期信息，对新增的<客户需求单>或<变更通知书>进行排程，编制新的<生产排程表>。"},{"no":528,"answer":"<物料需求计划>","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"计划员基于<生产排程表>登记的产品订单信息、<产品BOM>及物料库存信息，对订单产品的生产性物料编制（          ）。"},{"no":529,"answer":"<生产工单>、<生产工单>","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"计划员依据<生产排程表>登记的产品订单信息，对订单产品所需的流程工序（或产线）\n编制（                    ），工序生产作业任务的各项信息填写于（                ）。"},{"no":530,"answer":"《变更通知书》","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"销售部接到顾客订单变更信息（订单量增减、取消、交期调整等）时，\n向计划仓务部发出（                     ）。"},{"no":531,"answer":"计划仓务部","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"哪个部门负责危险废物暂存仓库的管理？"},{"no":532,"answer":"MC负责接受销售产品需求单并进行库存、原材料的组织，分配生产计划给PC，材料计划给采购部；\nPC根据产品需求单进行生产计划的排产，并开立委外加工生产工单给生产部、品管部、采购部、计划仓物部","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"委外加工订单，委外前PMC需要做哪些准备？"},{"no":533,"answer":"原辅材料核销","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"代工材料成品状态后直接发往客户端，计划仓务部根据加工完成数量及工艺分别进行\n（             ）并报采购部。"},{"no":534,"answer":"30","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"需要领用样品的部门或人员，需要填写《三元铝材客户样品申请表》，由相关领导审核，不超过（          ）公斤，部门经理审核即可。"},{"no":535,"answer":"PMC通知样品申请部门填写样品《新产品/（新客户）人测试需求单》","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"PMC接收到审批的《三元铝材客户样品申请表》后，如果是新产品该如何做？"},{"no":536,"answer":"客户名称、客户订单号、批号、规格、合金/硬度、铝材用途、颜色、厚度、宽度、涂蜡量、内涂、外涂、开卷方向、内径、外径、净重、长度、毛重、生产日期、饼数、备注","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"卷涂成品标签包含什么内容？（最少回答16项以上）"},{"no":537,"answer":"产品名称、生产批号、规格、合金成分、客户名称、铝材供应商、外涂涂料、内涂涂料、包装数量、涂印方式、铝卷号、判定、生产日期、净重、订单号、毛重、备注","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"片涂成品标签包含什么内容？（最少回答14项以上）"},{"no":538,"answer":"物料信息卡、品管相关报表、进出仓库记录","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"原辅材料的追溯范围是从进厂入库至被使用为止，通过（             ）、（           ）、\n（           ）对其进行追溯。"},{"no":539,"answer":"负责试验的计划安排，材料的统筹，测试工单的制定与下发","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"在先供应商或者新材料测试中，计划组负责什么工作？"},{"no":540,"answer":"建立培训机制，对叉车司机进行公司内部考试制度（一年两次），严格按操作规程操作。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"叉车在装卸货物和发料过程中，由于叉车司机操作不当造成物料受损和泄露，应如何提前应对？"},{"no":541,"answer":"完善出货流程，加强出货检验，建立公司内部投诉机制，有利于部门与部门之间相互监督。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"如何杜绝发货标签信息错误或标签与货物不符？"},{"no":542,"answer":"1、销售需求单内容要正确，下工单时认真核对\n2、下完工单后再核对，避免出现错误","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"如何避免下错工单？"},{"no":543,"answer":"出口大订单优先，结合客户融资回款时间，回款周期短优先\n国内大订单优先，结合月结回款时间","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"拉动式生产排单优先顺序的排列？"},{"no":544,"answer":"N+3","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"为保证拉动式生产，销售需要至少提供（        ）预算给计划组。"},{"no":545,"answer":"马上解决","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"生产过程中有任何问题必须（          ）。"},{"no":546,"answer":"报废率、涂料吨耗、然气耗用","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"拉动式生产新三大指标有（        ）、（         ）、（          ）。"},{"no":547,"answer":"3","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"工程部需要施工3天以上的设备升级或改造，需要提前（        ）个月提报计划？"},{"no":548,"answer":"拉灯","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"拉动式生产有问题必要时要进行（           ）。"},{"no":549,"answer":"由顾客拉动进行补货","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"拉动式生产原则（             ）。"},{"no":550,"answer":"维护、改进","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"在改善的语义里，管理工作有两项主要的功能（           ）、（          ）。"},{"no":551,"answer":"现场","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"（                   ）是所有信息的来源。"},{"no":552,"answer":"标准","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"（                ）代表着最佳、最简单和最安全的工作方法。"},{"no":553,"answer":"改善和尊重人性","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"丰田战略的两大支柱（         ）和（         ）"},{"no":554,"answer":"标准化","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"三个主要的改善活动（           ）、5S、消除浪费。"},{"no":555,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"下列哪项属于消除常见字眼里的机器方面的内容（          ）。\nA、消除走动\nB、消除传送带\nC、消除停留\nD、消除瓶颈"},{"no":556,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"5S运动的内容：分类、理顺、刷洗、（  ）、标准化。\nA、消除\nB、遵守\nC、系统化\nD、整顿"},{"no":557,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"哪项是现场改善的定律？\nA.、找出根本原因                                                                               B、训练员工，承诺不将不合格品送到下一道工序                                                  C、提高生产力                                                                               D、减少机器停机时间"},{"no":558,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"现场管理者必须达成质量、成本和（         ）。  \nA、改善                                                                                     B、维护                                                                                C、库存                                                                                  D、交付"},{"no":559,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"5M是指机器、材料、人员、（   ）、测量。\nA、生产力                                                                                 B、交付                                                                                     C、标准                                                                                 D、方法"},{"no":560,"answer":"1.改善和管理\n2.过程和结果\n3.遵循PDCA/SDCA循环\n4.将质量放在第一位\n5.用数据说话                                    \n6.下一道工序是客户","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"管理者必须学习运用的六个基本概念和系统是什么？"},{"no":561,"answer":"库存不仅耗用空间、延迟生产交期、产生搬运和储存需求，而且还占用资金。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"为什么要降低库存？"},{"no":562,"answer":"整理、整顿、清扫、清洁、教养","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"维持厂房环境的五个步骤？"},{"no":563,"answer":"1.生产过剩的浪费\n2.库存的浪费\n3.不合格品的浪费\n4.动作的浪费\n5.加工的浪费                                   \n6.等待的浪费                                   \n7.搬运的浪费","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"浪费的分为哪七大类？"},{"no":564,"answer":"结合浪费、不均和无理","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"检查现场是否有异常情况的便捷手段是什么？"},{"no":565,"answer":"物料","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"可视化管理的5M包括：人员、机器、（       ）、方法、测量。"},{"no":566,"answer":"曝光","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"可视化管理的第一原则就是要（       ）问题。"},{"no":567,"answer":"整顿、教养","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"可视化管理的5S包括：整理、（      ）、清扫、清洁、（      ）。"},{"no":568,"answer":"最高管理层","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"第十三章总裁在改善中的角色中提到，伯恩总是从（       ）开始进行改善。"},{"no":569,"answer":"发现问题","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"管理人员的（         ）的能力是现场改善的成功之源。"},{"no":570,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"三种主流的优秀制造流程包括：（    ）、流动管理及资产管理。\nA、质量管理\nB、人员管理\nC、信息化管理\nD、生产管理"},{"no":571,"answer":"维持、改进","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"管理者的工作可分为两项主要职能（      ）和（      ）"},{"no":572,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"及时制是一种既能降低（   ），同时又能满足客户交付需求的革命性方法。\nA、浪费\nB、成本\nC、库存\nD、风险"},{"no":573,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"拉动式生产主要倡导是什么样的生产方法？\nA、多件流\nB、单工序\nC、单件流\nD、流水线"},{"no":574,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"早市中承诺不把相同的问题留到（     ）。\nA、以后\nB、明天\nC、下一次\nD、下一道工序"},{"no":575,"answer":"物料需求计划","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"名词解释：MRP"},{"no":576,"answer":"客户服务满意率、\n生产率、\n质量、\n库存周转次数、\n5S和可视化管里。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"精益生产的五大指标是什么？"},{"no":577,"answer":"总生产时间除以客户订单数。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"节拍时间是一个理论值，他告诉我们每一道流程生产餐品需要多少时间，节拍时间的计算公式是什么？"},{"no":578,"answer":"质量缺陷看板、TPM目视化看板","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"列举目前我们现场的一个目视化看板的名称。"},{"no":579,"answer":"1、消除不需要的动作\n2、减少眼球动作\n3、合并作业\n4、改善工作场所\n5、改善工具、夹具和机器","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"动作经济原则包括什么？"},{"no":580,"answer":"理念；\n流程；\n员工/合作伙伴；\n解决问题。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"丰田模式的14项原则区分四大类是哪些？"},{"no":581,"answer":"精益生产；精益生产。","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"丰田生产方式是丰田公司独特的制造方法，它是（       ）的主要基础，而（      ）和六西格玛是过去十几年制造业流程的主流方法。"},{"no":582,"answer":"丰田生产方式。","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"在丰田公司追求卓越的路上，最引人注目的产物是其制造理念，一般称之为（       ）。"},{"no":583,"answer":"迈向高质量、低成本、短前置之路。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"丰田生产方式的发展是？"},{"no":584,"answer":"准时生产","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"（       ）是一套原则、工具与方法，使公司能以较短的前置期，针对顾客的需要而少量生产与递送产品。"},{"no":585,"answer":"杜绝浪费","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"丰田生产方式的核心是（       ）。"},{"no":587,"answer":"信息管理和现场决策。","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"丰田生产方式里“大部屋”的主要功能有两个（       ）和（       ）。"},{"no":588,"answer":"缩短从原物料到产生最终成品的消耗时间，有助于促成最佳质量、最低成本，以及最短的送货时间。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"连续流是精益生产的核心要点是哪些？"},{"no":589,"answer":"组织成区分","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"在批量生产方式下，一项作业的最适工作时程安排方式是（      ）的流程，每个部门派以不同的进度表。"},{"no":590,"answer":"在必要之处实施拉动","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"丰田的看板制度是什么？"},{"no":591,"answer":"生产过剩","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"使用拉动式生产方式以避免（             ），在丰田公司，仍然有许多使用依照预定生产进度表的推动是生产方式。"},{"no":592,"answer":"均衡化","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"生产过程中的（            ）对整个价值流有重大益处，包括使你有能力一丝不苟地规划生产细节，并把工作实务标准化。"},{"no":593,"answer":"1、亲自到现场查看；2、分析情况；3、使用单件流和安灯以使问题浮现；4、问五次“为什么”。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"在丰田公司，他们用简单方法处理，使用的四项主要工具是什么？"},{"no":594,"answer":"工作标准化","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"在丰田生产方式里，（       ）也是内建质检的重要辅助工作。"},{"no":595,"answer":"质量投诉信息表","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"在客户投诉处理的过程中，如果是质量问题，则应要求客户告知<               >所列明的相关信息，以确保客户投诉原因分析的正确和相关对策的实施。"},{"no":596,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"对于交期、服务类投诉，由（           ）组织处理，必要时召集相关部门或供应商召开专题会议。\nA、销售部           B、生产部           C、计划仓务部            D、品管部"},{"no":597,"answer":"客诉追踪单","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"在客户投诉处理的过程中，品质管理部对<      >中的投诉信息进行确认，如有不清楚、不一致时，应及时反馈给销售部。"},{"no":598,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"在客户投诉处理的过程中，根据责任部门提供的原因分析和改进建议信息，销售部或售后技术服务部对重点客户应在（ ）个工作日，特殊情况应在（ ）个工作日内拟定<客诉追踪单>对客户投诉信息进行外部回复。\nA、1、3                B、2、5               C、3、5                 D、4、7"},{"no":599,"answer":"不合格品管理程序","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"在客户投诉处理的退货品处理，经品管检验判断合格后由操作者负责重新办理入库；如果不合格，则按《              》处理。"},{"no":600,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"在客户投诉处理的改进项目完成后，由责任部门提出验证申请，（    ）必要时联合相关职能部门对措施效果进行确认。\nA、销售部           B、生产部           C、计划仓务部            D、品管部"},{"no":601,"answer":"质量","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"销售部对收到的投诉信息、客户抱怨进行分析，首先要确定是（    ）问题还是交期、服务问题等。"},{"no":602,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"当客户提出需要赔偿的信息时，（）对质量事故及赔偿或折让信息进行确认；\nA、销售代表/售后服务人员       B、生产人员        C、计划         D、品管部"},{"no":603,"answer":"返工/挑选","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"对于不合格退货品，我们除了报废还有（）方法处理。"},{"no":604,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"当确认必须退货时，通知客户将产品运回，由仓库人员依据成品<退/换货单>（或附件清单）核对退/换货状态、产品、数量，确认无误后在退/换货单上签名，并将退货产品放入哪个区域？\nA、车间现场           B、成品区          C、原料区            D、待处理区"},{"no":605,"answer":"客诉追踪单","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"对于质量类投诉，销售部将<质量投诉信息表>或客户的投诉转换公司内部的（）编号后一并交给品管部进行下一步处理。"},{"no":606,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"交付中的产品，在送达目的地路途中发生物流事故时，（）根据从物流公司获取物流事故的相关情报/图片，以邮件的形式通知品管部\nA、销售部           B、计划仓务部          C、采购部            D、品管部"},{"no":607,"answer":"因本公司产品存在质量问题或服务问题引起客户不满意时的对应活动","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"售后服务的定义？"},{"no":608,"answer":"若客户接受<客诉追踪单>的内容，客诉关闭;","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"客诉什么时候可以关闭？"},{"no":609,"answer":"为使顾客投诉、顾客抱怨能得到及时有效的重视与处理，并采取相应的纠正预防措施，消除造成产品或服务不合格的因素，防止其再次发生，以满足客户要求，有效提高客户满意度。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"售后服务的意义？"},{"no":610,"answer":"负责客户群体的开发、维护与服务，合同签订等业务接洽；制定详细的销售工作计划、销售预估与落单的制定和更新；反馈和跟进顾客投诉，并向销售总监汇报；","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"销售经理的职责？"},{"no":611,"answer":"销售预估与落单的汇总；汇总客户需求与PMC沟通排单；日常出货单据、开票单据审核；各客户对账情况汇总；协助销售总监完成各项销售工作；","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"销售统筹/销售内勤主管的职责？"},{"no":612,"answer":"协助销售经理达成各自的销售目标及销售预估汇总、内部落单、出货计划的制定与出货安排；\n日常客户对账工作；\n客户投诉的内部传递等；","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"销售内勤职责的职责？"},{"no":613,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"（         ）负责协调销售、采购及生产部门确定原辅料情况及生产排程，当有异议或不能满足合同要求时，应提出建议和意见至销售部，由其与顾客进行沟通、协商。\nA、计划仓务部    B、采购部    C、生产部      D、财务部"},{"no":614,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"（         ）负责分析、评估产品质量要求和其所需的检测方法和手段，提供证据已满足《生产工单》的要求，当有质量异议或不能满足订单要求时，应提出建议和意见给销售部、由其与顾客进行沟通、协商。\nA、生产部       B、品管部          C、采购部           D、计划仓务部"},{"no":615,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"（         ）分析、评估交付产品数量/期限所需的生产能力和机器设备负荷能力及人力安排，提供证据以满足《生产工单》的要求，当不能满足其要求时，应提出建议和意见给销售部由其与顾客进行沟通、协商。\nA、生产部    B、品管部      C、采购部      D、计划仓务部"},{"no":616,"answer":"15","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"每月(        )日之前销售经理提供的未来三个月（n+1、n+2和n+3）的订单或预算汇总，即销售预算表。"},{"no":617,"answer":"n+3","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"需要进口涂料的产品，需在（        ）预算予以备注。"},{"no":618,"answer":"67、60、7","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"订单交货期在（         ）天之后（（           ）天的原材料生产周期+（          ）天我司生产周期），销售经理可承诺客户，将订单情况添加到销售预估汇总表中，邮件通知计划部"},{"no":619,"answer":"销售内勤，计划部","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"如因本公司造成客户订单无法按时交付时，（         ）需及时反馈给销售总监、经理，及时与客户沟通，再次确认交付期，得到客户确认后反馈给计划部（        ）。"},{"no":620,"answer":"体系","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"技术协议需作为外来文件受控，由（        ）下发给计划、生产、品管、销售部门，各部门负责保存"},{"no":621,"answer":"上月n+2","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"销售内勤每月将销售预估（        ）根据客户实际需求，转化成正式的<客户需求单>并经过销售经理确认后提报计划部"},{"no":622,"answer":"销售总监","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"对于新产品，销售部接收经过（          ）评审、核算的报价方案并根据实际需要修改完成报价单，并发送顾客"},{"no":623,"answer":"销售统筹/销售内勤主管","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"销售经理提供的未来三个月（n+1、n+2和n+3）的订单或预算汇总，即销售预算表，\n由（             ）汇总后将<销售预算汇总表>转至计划部据此制定采购、生产计划。\n销售经理应及时跟进客户需求的变化，客户需求变更后应及时通知计划部。"},{"no":624,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"销售管理过程就是（         ）的制定、实施和评价过程。\nA、销售计划    B、销售预测     C、销售配额    D、销售预算"},{"no":625,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"用以衡量销售增长状况，最常用的指标是（    ）\nA、销售量      B、市场份额     C、销售费用    D、产品定位"},{"no":626,"answer":"随着角色的转变，实质上也是责任的转变，需要做更多管理的工作，对属下的内勤人员进行指导，使内勤快速成长起来，变成自己的销售助手","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"怎样实现销售代表到销售经理的角色转变？"},{"no":627,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"下列哪个不属于销售预算的作用？\nA、计划作用   B、协调作用    C、控制作用     D、领导作用"},{"no":628,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"(       )目标在销售计划中居于中心的地位\nA、销售利润   B、销售收入    C、销售费用    D、客户管理"},{"no":629,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"当领用样品＞30公斤时，需要经（     ） 审批通过后方能领取？\nA、销售经理  B、销售总监    C、财务经理   D、总经理"},{"no":630,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"生产部根据《生产工单》领取合适材料进行加工，制作。品管部对样品进行检验，检验合格后，生产部按照（           ）的要求完成包装后入库。    \nA、技术协议    B、品质意见    C、公司内控     D、往常经验"},{"no":631,"answer":"A,B,C","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"样品制作完成后，品管部根据客户要求和《生产工单》出具《            》? \nA、检验报告      B、COA       C、合格证      D、标签"},{"no":632,"answer":"客户名称，规格，数量，用途，需求时间","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"领用样品时，需要填写样品的（            ）、（             ）、（            ）、\n（           ）、（             ）等基本信息。"},{"no":633,"answer":"销售内勤，技术资料","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"《三元铝材客户样品申请表》审批通过以后，由（           ）提交给PMC，如果客户对样品有特殊要求，应该必要的样品制作（          ）同时提供给PMC。"},{"no":634,"answer":"新产品/新客户样品测试需求单，生产工单","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"当所申请领用的样品没有成品库存时，PMC需要根据（             ） 制作（         ），说明加工要求及包装方式。"},{"no":635,"answer":"领料单","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"样品制作完成并入完库以后，销售部需要根据客户需求的到货时间开具《        》，领出样品，并负责样品的寄发。"},{"no":636,"answer":"销售内勤或销售经理","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"样品寄出后，由（             ） 来负责跟踪客户测试情况跟踪，并及时将信息反馈给品管部，以便了解客户的需求，及开启后续的测试及供应。"},{"no":637,"answer":"1、开发新客户或者老客户需要新产品，客户要求我们提供样品                                                2、公司认为新工艺，新产品需要向客户提供样品","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"样品的申请需要具备哪些条件？"},{"no":638,"answer":"1、查看有无库存，如有库存，签字确认后交仓库建帐后发放样品。                                    \n2、如果没有库存，PMC制作样品《生产工单》，说明加工要求及包装方式                                       \n3、如果该样品为新产品，PMC通知样品申请部门填写《新产品/新客户认真测试需求单》","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"当PMC收到样品申请表时，如何进行操作？"},{"no":639,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"顾客财产为顾客已付讫的、完全拥有所有权的财产，以下不属于的是？\nA、顾客的材料  B、顾客的个人信息  C、顾客的知识产权  D、顾客指定采购的配套件"},{"no":640,"answer":"销售部经理","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"（             ）负责顾客的个人信息，知识产权类客户财产的管理及控制"},{"no":641,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"（             ）负责顾客财产的接收、登记、储存及支出给使用部门\nA、销售部           B、生产部           C、计划仓务部            D、品管部"},{"no":642,"answer":"核销表","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"销售部应按顾客要求定期就客户财产状态进行回顾，根据《          》与客户进行核对并结算"},{"no":643,"answer":"储存","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"顾客财产管理中，生产部负责用于制造、试验的工装类财产的验证、标识、使用、维护\n和（          ）"},{"no":644,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"以下属于品管部负责顾客财产的验证和标识的类别是哪个？\nA、用于检验类工装                  B、顾客的个人信息           \nC、用于制造、试验的工装            D、顾客所有的可循环使用的包装"},{"no":645,"answer":"图纸、技术资料","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"顾客的知识产权属于机密文件，未经顾客同意，不得向第三方泄密，这些文件和资料包含哪些？"},{"no":646,"answer":"1、丢失或短缺；\n2、出现影响其正常使用或是不可修复性的损坏；\n3、发现不适用，应停止使用，作好标识、隔离。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"当顾客财产出现哪些财产异常或失效的情况下情况，相关部门须及时反馈至销售部？"},{"no":647,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"以下哪项是与《顾客财产管理程序》相关的文件？\nA、《采购管理程序》               B、《售后服务管理程序》           \nC、《仓储与交付管理程序》            D、《领料单》"},{"no":648,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"以下哪项不是与《顾客财产管理程序》相关的记录表单？\nA、《顾客财产登记表》    B、《发货登记表》           \nC、《核销表》            D、《领料单》"},{"no":649,"answer":"顾客所有的可循环使用的包装","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"计划仓务部负责（         ）顾客财产的标识。"},{"no":650,"answer":"接收、登记、贮存及支出","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"计划仓务部负责顾客财产的哪些工作给使用部门？"},{"no":651,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"哪个部门负责用于制造、试验的工装类财产的验证、标识、使用、维护和贮存？\nA、销售部           B、生产部           C、计划仓务部            D、品管部"},{"no":652,"answer":"1.负责顾客财产范围确认，并下发至相关部门；\n2.负责与顾客沟通，并协调确定顾客财产的验证准则（如测试/检测方法）、标识、贮存及使用等问题；\n3.负责3.1e)类顾客财产的管理及控制；\n4.负责根据<核销表>与客户进行核对并结算","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"销售部经理需要负责和客户对接哪些内容？"},{"no":653,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"哪个部门需要按财产类别进行维护保养、校验等控制；对出现故障的顾客财产及时标识、隔离，并向相关部门反馈。\nA、销售部           B、生产部           C、计划仓务部            D、使用部门"},{"no":654,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"以下属于计划仓务部负责顾客财产的验证和标识的类别是哪个？\nA、用于检验类工装                  B、顾客的个人信息           \nC、用于制造、试验的工装            D、顾客所有的可循环使用的包装"},{"no":655,"answer":"送货单","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"计划仓务部接收实物类顾客财产时,应由仓管人员依(         )核对其数量、品种、规格。"},{"no":656,"answer":"<顾客财产登记表>","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"计划仓务部核实接受顾客实物类财产数量无误，在其外包装上标识货物标签（含有客户信息等）并进行报检，合格后办理入库，并建立（            ）。"},{"no":657,"answer":"品质部","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"若顾客产品验证后不合格由（         ）填写投诉单，经由销售部转达顾客后，由客户给出处理意见。"},{"no":658,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"计划仓务部负责对顾客或外部供方提供财产进行有效控制、进行盘点，并用什么表单统计数据？\nA、《顾客财产登记表》    B、《顾客产品收货表》           \nC、《核销表》            D、《领料单》"},{"no":659,"answer":"管理理念","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"精益生产与传统生产的不同之处是（         ）的不同。"},{"no":660,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"企业想转型，必须先变革（       ）。\nA、市场     B、观念     C、生产现场"},{"no":661,"answer":"今天、明天、后天","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"精益工厂管理的要务是管好（        ）（        ）（        ）的事。"},{"no":662,"answer":"安全稳定的生产","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"简述今天的事指的是什么？"},{"no":663,"answer":"持续的改善","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"简述明天的事指的是什么？"},{"no":664,"answer":"部下育成","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"简述后天的事指的是什么？"},{"no":665,"answer":"产量稳、质量稳、队伍稳、思想稳、团队协作稳等","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"稳定生产指的是什么？"},{"no":666,"answer":"权力委让","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"部下育成的重要途径是（        ）。"},{"no":667,"answer":"on the job training","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"OJT的英文全称是（              ）。"},{"no":668,"answer":"在岗位上培训","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"OJT的中文解释是（              ）。"},{"no":669,"answer":"恪守标准","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"工厂管理的核心是（          ）。"},{"no":670,"answer":"一件事从头到尾只需要一个人或一个部门负主责","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"“一贯责任制”的本意是什么？"},{"no":671,"answer":"建立一支有大局观的干部队伍","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"精益生产的必然任务是什么？"},{"no":672,"answer":"善用报酬","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"激励效率和提高队伍素质的杠杆是（       ）。"},{"no":673,"answer":"先设定效率和质量提高的标准，达到之后，兑现承诺的薪酬增长","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"如何形成公司效率和员工收入向上同步增长的良性循环？"},{"no":674,"answer":"劳动生产率","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"公司和员工财富的最大化，只有依靠（     ）的最大化才能实现。"},{"no":675,"answer":"员工和企业达成了共同愿景","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"企业良性发展的标志是（               ）。"},{"no":676,"answer":"SDCA","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"标准化作业的英文简称（       ）。"},{"no":677,"answer":"PDCA","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"持续改善的英文简称（       ）。"},{"no":678,"answer":"①说给他听②做给他看③让他做做看④反馈更正","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"请简述培训四步法的内容。"},{"no":679,"answer":"①明确问题②分解问题③设定目标④要因分析⑤制定对策⑥评价结果","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"请简述解决问题六步法的内容。"},{"no":680,"answer":"①标准化作业\n②OJT培训\n③TPM制度\n④培养生产一线管理者\n⑤5S及意义\n⑥精益生产指标体系\n⑦现场持续改善\n⑧团队文化\n⑨成果分享\n⑩企业文化和共同愿景","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"请简述精益生产十大环节的内容。"},{"no":681,"answer":"①劳动生产率\n②一次合格率\n③OEE\n④资金周转率","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"精益生产的四个指标分别是什么？"},{"no":682,"answer":"共同的目标、价值观、愿景、科学方法论、利益分享机制","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"五同指的是什么？"},{"no":683,"answer":"无楼、无墙、无窗、无门","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"四无指的是什么？"},{"no":684,"answer":"信息流、资金流、物流","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"三流指的是什么？"},{"no":685,"answer":"①成立管理委员会\n②执行预算制\n③成立精益生产小组","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"改革的三个层次是什么？"},{"no":686,"answer":"是消除一切浪费的生产，追求零缺陷、无库存、无故障和零事故的生产，实现低成本、高质量、及时供货的生产。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"什么是精益生产？"},{"no":687,"answer":"丰田生产方式","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"精益生产最经典的是（       ）。"},{"no":688,"answer":"生产效率、产品质量","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"TPM制度是确保（        ）和（       ）的前提。"},{"no":689,"answer":"人、产品质量","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"精益生产强调（   ）是第一生产力，（        ）是客户最关心的价值。"},{"no":690,"answer":"人均的产出","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"劳动生产率是指（      ）。"},{"no":691,"answer":"各种标准、作业指导书、规范、制度、流程、纪律等等","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"哪些内容可以列为OJT教材内容？"},{"no":692,"answer":"组织型学习","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"丰田模式的最高境界是（       ）。"},{"no":693,"answer":"学习力","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"（      ）就是竞争力。"},{"no":694,"answer":"理论与实践相结合、干中学、所有工作人员都为兼职","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"三元大学的特点是什么？"},{"no":695,"answer":"读书会、改善活动、发表会等等","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"团队学习活动的体现形式有哪些？"},{"no":696,"answer":"已经增值的员工去增值其他员工","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"传递教育指的是什么？"},{"no":697,"answer":"成长型思维、固定型思维","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"人的两种思维分别是（         ）和（          ）。"},{"no":698,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"成功人士应具备的思维方式是（    ）。\n\nA固定型思维 B成长型思维"},{"no":699,"answer":"造就一支有格局担当、推动公司变革转型、提升三元市场竞争力、支撑三元持续法阵的中高层干部团队；\n\n建成一支精干的能参与重建公司标准、流程、制度、组织和文化系统的职能管理团队。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"干训班的宗旨是什么？"},{"no":700,"answer":"团队学习、知行合一","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"三元大学的校训是（             ）。"},{"no":701,"answer":"AB","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"产品的标识是指生产过程中的原辅材料、半成品和成品等的：\nA、产品特性的标识     B、产品状态的标识"},{"no":702,"answer":"保证正确区分良品与不良品及返工品","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"进料、半成品和成品检验及检验后状态标识，是为了（                             ）。"},{"no":703,"answer":"《检验标准》\n《铝材料检验计划单》","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"品管在对铝材进行进料检验时，检验依据为：卷涂（            ）、片涂（            ）。"},{"no":704,"answer":"卷涂拉环材用绿色，盖材用白色；\n片涂用白色，片材（博瑞特）橙色","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"仓管员更换公司内部的《物料信息卡》时，需要针对不同的产品类型予以颜色区分，原则为\n（            ）"},{"no":705,"answer":"贴黄色<扣留单>，并粘贴在<物料信息卡>正面。","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"检验不合格标识：如当场决定退货的，按照《不合格品管理程序》执行，不再对物料进行标识；如不能当场决定退货的，品管将（           ）"},{"no":706,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"<物料信息卡>标识内容包含：物料类别、供方代码、规格、合金成分、供方批号、原料批号、问题描述、数量、品管检验状态、生产班别、生产日期等。其中原材料入库基础信息填写由（）来完成？\nA、仓库   B、品管    C、生产     D、计划"},{"no":707,"answer":"BC","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"半成品的<物料信息卡>标识内容包含：物料类别、供方代码、规格、合金成分、供方批号、原料批号、问题描述、数量、品管检验状态、生产班别、生产日期等。由（   ）来完成填写？\nA、仓库   B、品管    C、生产     D、计划"},{"no":708,"answer":"签字或盖QA印章\n签字确认\n<合格证>","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"目视检验标识：\n卷涂：每卷检验结束后由跟线品管员在<物料信息卡>检验状态栏（             ）。\n片涂：产品过程检验品管员在<铝片流转卡>（         ），成品时品管员放置盖有PASS印章的（            ）；"},{"no":709,"answer":"白色<过程区隔单>","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"片涂待处理品、返工/让步接收品用（              ）标识。"},{"no":710,"answer":"黄色<扣留单>","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"卷涂待处理品、返工/让步接收品用（         ）标识。"},{"no":711,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"报废品标识为（   ）报废单\nA、绿色   B、白色   C、黄色    D、红色"},{"no":712,"answer":"要停止工序流转，按照《不合格品管理程序》处理，提交检验人员对其质量状态进行重新确认并作出标识后，再进行后续工作。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"当发现产品的检验和实验状态标识丢失或标识不清时，应？"},{"no":713,"answer":"成品小标签","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"卷涂成品入库标识为（             ）。"},{"no":714,"answer":"黄色的<扣留单>","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"卷涂确定需报废的重量≤300kg情况，可不做标识，生产部做好统计后由计划仓务部确认数量进行报废；重量＞300kg情况由品管员在成品上放置（                ），并标识处理意见，由仓管员将成品放置在“待处理区”等待报废。"},{"no":715,"answer":"“报废标签”签字","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"片涂：确定需报废的由品管放置红色的（              ），由叉车将成品放置在“成品报废区”等待报废，不合格品按《不合格品管理程序》进行操作。"},{"no":716,"answer":"厚度、宽度、涂蜡量、内涂、外涂","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"卷涂成品标签包含的检测项目内容有：（           ）（           ）\n\n（           ）（            ）（            ）。"},{"no":717,"answer":"产品包装、成品标签信息","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"品管员根据《产品出货流程》规定进行检验，检验包括（          ）、(             )等，检验合格后在成品标签上加盖合格PASS章。"},{"no":718,"answer":"正追、反追","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"产品追溯包括：(            )、(           )。"},{"no":719,"answer":"测量仪器","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"凡能用来直接或间接测出被测对象量值的量具、仪器、仪表、标准物质和专用治具及测量设备等，均为(           )"},{"no":720,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"(           )负责测量仪器发生异常测量对象品的最终判定\n\nA、品管总监    B、品管经理   C、品管主管    D、品管文员"},{"no":721,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"（          ）负责测量仪器的采购、退换货、维修处理\n\nA、采购部   B、品管部    C、仪器使用部门     D、工程部"},{"no":722,"answer":"品管部经理","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"对产品需要的测量仪器，使用部门依据生产、检验需要，经（           ）和部门领导审批后交采购部采购。"},{"no":723,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"品管部对购回的测量仪器（        ）进行验收。\n\nA、名称              B、型号/规格   \nC、合格证/出厂检验报告/出厂校准证书及性能        D、外观"},{"no":724,"answer":"<计量器具台帐>","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"品管部负责将验收合格的测量仪器按类别建立全公司的（           ）。"},{"no":725,"answer":"外部校准、内部校准和免校","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"根据测量设备的不同用途和使用频度及国家有关计量要求，测量设备分为（        ）、\n（              ）、（             ）三类。"},{"no":726,"answer":"ABCDE","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"在下列情况下，应对测量仪器进行校准，合格后方可使用：（    ）\n\nA、新购置的测量仪器,合格证检验日期超过有效期的；\nB、测量仪器超过校准周期；\nC、测量仪器偏离校准状态经维修后；\nD、对测量仪器的准确性产生怀疑时；\nE、启用封存、停用的测量仪器。"},{"no":727,"answer":"磅秤、吊钩秤等","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"属于国家规定强制性检定的测量仪器（外校测量仪器），应按规定周期送国家授权计量检定机构进行检定或校准，并及时取回检定证书和具有有效期内的合格证书。我们公司涉及的强检类测量仪器一般有哪些？"},{"no":728,"answer":"ABC","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"品管部应保存所有校准/检定结果，包括\n\nA、检定证书   B、校准记录    C、精度检查报告    D、报价单"},{"no":729,"answer":"合格标识\n停用标识","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"品管部应对测量仪器的校准状态进行标示。 标识分两种： \n\na）（              ）：由检测方提供的相应标示，用于标示经检定/校准合格的测量设备。\nb）（              ）：用于经批准不合格或暂时不使用的测量设备，填写内容为编号、停用日期等"},{"no":730,"answer":"联系品管部更换新标签，标签内容应保持不变。","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"当校准状态标签不便于识别、脱落时，使用部门应如何处理？"},{"no":731,"answer":"重新申请校准","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"当测量仪器移动、搬运过程中性能或精度受其影响或怀疑时，使用部门应（            ）。"},{"no":732,"answer":"不合格标识","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"经确定不能再使用的测量设备，应作（             ），并立即停止使用或撤离现场。"},{"no":733,"answer":"<固定资产报废申请单>\n登记核销","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"测量仪器在使用一定年限或经维修后，由于精度不能达到原有要求，品管部经理确认后作降级处理；对无法修复的测量设备降级或报废，属于固定资产的由使用部门经理填写（        ）向总经理申报批准，做报废或变卖处理，品管部应在<计量器具台账>上进行（             ）。"},{"no":734,"answer":"ABCDE","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"产品检验包括：\n\nA、来料检验   B、过程检验   C、出货检验    D、退货检验    E、复检"},{"no":735,"answer":"ABCDE","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"首件检验时机：\nA、涂布线、印刷线停机再开机之前或停机24h以上对各工序进行检查确认，开机后要做一次全面检验\nB、涂布线、印刷线每换规格、换涂料颜色、不同产品转换、更换工单时需做一次全面检验\nC、分条线、波剪线每换刀时需做一次全面检验\nD、生产线出现故障恢复生产时需做一次全面检验\nE、出现重大质量问题后"},{"no":736,"answer":"理化实验记录表","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"每个工单首件成品需要根据标准进行理化试验，记录于（        ）中。"},{"no":737,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"卷涂产品类型有哪些？\n\nA、涂层拉环材   B、DOS拉环材    C、铬化盖材    D、涂层盖材"},{"no":738,"answer":"<涂布过程检验报表>","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"片材以检验工艺单为标准，将检验结果填写至<波剪过程检验报表>、<印刷过程检验报表>、\n（                ）中。"},{"no":739,"answer":"制程数据","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"出货检验报告数据沿用（         ）。"},{"no":740,"answer":"<客户退货检验表>","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"品管员根据实际情况，参照相关要求，选取有关项目进行检验，并记录到（          ）中。"},{"no":741,"answer":"二次全项检测用量","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"凡本公司生产的产品均需逐批留样。要求每批物料的留样量应不少于（             ）。"},{"no":742,"answer":"4/2/6/3","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"根据《留样管理流程》卷涂涂布半成品留样数量为A4大小（      ）片/卷（头尾各（      ）片）；彩色拉环半成品留样数量为A4大小（       ）片/卷（头尾、左中右各（       ）片）"},{"no":743,"answer":"2/1","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"根据《留样管理流程》卷涂铬化半成品留样数量为A4大小（     ）片/卷（头尾各（     ）片）"},{"no":744,"answer":"1","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"根据《留样管理流程》片涂每个工单成品留样（       ）张"},{"no":745,"answer":"<产品质量化验样片>","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"涂层拉环材、涂层盖材首件理化测试留样需要张贴在（              ）。"},{"no":746,"answer":"2年","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"产品留样的保存期限为（           ）。"},{"no":747,"answer":"[留样登记使用销毁记录]","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"超过留样贮存期的样品应及时将其从留样柜中取出，并按样品的不同种类每年集中处理一次，并在（        ）上填写处理记录。"},{"no":748,"answer":"线速70m/min\n前处理：碱洗-碱洗-水洗-酸洗-水洗-水洗-水洗","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"龙口卷涂一线生产工艺？"},{"no":749,"answer":"线速40m/min\n前处理：碱洗-碱洗-水洗-水洗-水洗-酸洗-水洗-水洗-水洗","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"龙口卷涂二线生产工艺？"},{"no":750,"answer":"计划、仓库、生产","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"当品管判定材料需要扣留时，需要通知到哪些部门（     ）、（      ）、（     ）？"},{"no":751,"answer":"性能、膜厚","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"涂布线关键控制点是（         ）（           ）？"},{"no":752,"answer":"宽度","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"分切线关键控制点是（          ）？"},{"no":753,"answer":"让步放行","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"拉动式生产统计中统计扣留数据时应注意（        ）的不计入扣留数据。"},{"no":754,"answer":"已发现、已发生、潜在","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"纠正是为消除（           ）的不合格所采取的措施；纠正措施是为消除（           ）的不合格原因所采取的措施；预防措施是为消除（           ）的不合格的原因所采取的措施。"},{"no":755,"answer":"不良原因、监督、确认","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"品管部负责（                    ）跟进,推动对产品不合格所采取的纠正和预防措施，并进行（           ）和（         ）。"},{"no":756,"answer":"风险管理中发现的高风险项目；\n内、外部审核发现的不符；\n产品、过程中的不合格；\n顾客正当投诉或顾客信息反馈；\n供应商供货不合格；\n相关方的抱怨","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"不合格现象鉴定，已发生的不合格有哪些？（写3-5条）"},{"no":757,"answer":"纠正预防措施报告","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"一个月内连续3次出现同类不合格，开具（                          ）。"},{"no":758,"answer":"不合格、潜在不合格","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"针对（           ）或（          ）现象，由品管部根据不合格的严重程度和发生频率开具相应的表单 。"},{"no":759,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"生产品质报表数据分析，发现有不合格出现的趋势，属于下列哪一项？\nA、不合格现象   B、潜在不合格现象    C、已发生不合格现象"},{"no":760,"answer":"纠正预防措施报告","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"责任部门在接到（                       ）后，按相关要求进行原因分析。"},{"no":761,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"责任部门在接到<纠正预防措施报告>或<不符合项报告>后，应在（      ）个工作日内利用系统的分析方法进行主要原因及根本原因分析？\nA、10    B、3     C、5      D、7"},{"no":762,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"责任部门在接到<纠正预防措施报告>或<不符合项报告>后，应在（     ）个工作日内负责针对原因分析结果逐条制定对策并填写在<纠正预防措施报告>中？\nA、10    B、3     C、5      D、7"},{"no":763,"answer":"改进计划、改进措施跟踪表","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"品管部负责按照（             ），组织相关人员对<纠正预防措施报告>的改进项目完成情况进行追踪，并将结果填入（                 ）中。"},{"no":764,"answer":"责任","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"改进项目完成后，由（                 ）部门提出验证申请。"},{"no":765,"answer":"A、D","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"针对内外审不合格的改进，由（          ）或组织（        ）进行验证。\nA、管理者代表   B、内审员   C、品管部   D、相关部门负责人"},{"no":766,"answer":"C、D","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"针对其它不合格的改进，由（）组织（）进行验证\nA、管理者代表       B、内审员        C、品管部       D、相关部门负责人"},{"no":767,"answer":"改进小组、不符合项报告","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"针对内外审不合格改进验证仍不合格的由（           ）重新制定改进计划，合格后将验证结果填入（               ）中。"},{"no":768,"answer":"标准化而形成文件、修改现有文件、风险分析结果","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"验证通过后，责任部门负责人还要确定此次改进是否需要（             ）或\n（                ）和（               ）。"},{"no":769,"answer":"半成品、成品、采购的原辅材料、客户退货","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"不合格品管理程序适用于公司不合格的（         ）、（             ）、（          ）、（              ）的管理。"},{"no":770,"answer":"扣留单、不合格品区（扣留区）、质量问题投诉单","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"来料检验过程发现异常，品管员粘贴（              ），并告知仓库将不合格物料转移至\n（          ）。必要时填写（                  ）给到采购部。"},{"no":771,"answer":"相关人员、扣留品行动控制表","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"生产过程、储运过程等发现质量异常时，由（             ）以口头形式告知品管，品管应初步判断异常属性，并填写（             ）给相关责任部门。"},{"no":772,"answer":"召回管理程序","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"当品管过程检验中发现批量功能性缺陷时，而部分产品已交付顾客端，或在客户端出现批量与功能性质量投诉时，由品管部按照（             ）对同批次缺陷产品进行召回。"},{"no":773,"answer":"隔离、品管部","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"受到影响的潜在不安全产品应及时（           ），并由（               ）评估，作出相关的处置要求。"},{"no":774,"answer":"A、B","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"当（        ）或（        ）失控时，监视人员应及时向主管汇报，主管决定采取相关的措施,消除偏离原因并使工艺按照既定要求运行。\nA、关键控制点    B、操作性前提方案    C、产品质量"},{"no":775,"answer":"《产品标识和追溯性管理程序》、<扣留单>","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"在任一过程出现与产品质量、食品安全相关的异常时，品管部应依据（                ）对异常产品进行标识，粘贴（                 ）"},{"no":776,"answer":"顾客-库存-生产过程-供应商","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"当发现批量不合格品时，责任部门/品管部要对类似问题进行普查，物料调查应涉及?"},{"no":777,"answer":"信息的正确性、完整性、检验","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"品管部接收到异常反馈信息，需对（             ）与（         ）进行评审；必要时对产品重新（           ）。"},{"no":778,"answer":"生产部、计划仓务部、销售部","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"根据二次检验结果或现场信息，品管部负责评审不合格品的偏差影响，必要时联合（        ）、（            ）、（                ）一同评审。"},{"no":779,"answer":"合格、特采/让步、返工、报废","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"产品判定结果及处理方式通常哪几种？"},{"no":780,"answer":"《质量问题投诉单》、供应商","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"针对来料不合格品，品管填写（              ）给采购部，由（            ）提供回复并据此进行处理。"},{"no":781,"answer":"<特采申请单>、生产部、品管部、计划仓务部、销售部","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"当来料不合格需要特采时，由采购部发起（            ），依据生产对此批物料需求的紧迫性与重复采购或退货的实际困难程度，在不影响客户终端使用或对客户使用影响不大情况下，组织（              ）、（            ）、（            ）、（          ）等相关部门进行评审。"},{"no":782,"answer":"由生产部提交<报废申请单>，申请报废，审批完成后，品管部张贴红色报废单，仓库进行转仓处理","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"当半成品、成品、客户退货不合格品、测试成品确定报废时，涉及哪几个部门？\n每个部门需要做什么？"},{"no":783,"answer":"没有利用价值","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"产品在报废前，需确保产品（                   ）。"},{"no":784,"answer":"重卷、倒卷、掏芯、挑选使用","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"常见的返工方式（         ）、（          ）、（           ）、（         ）等。"},{"no":785,"answer":"<扣留品行动控制表>、复检","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"当不合格品确定为返工/挑选时，由生产部根据（                   ）的处理意见进行处理。返工/挑选结束后，品管按要求进行（              ），并记录处理跟踪结果。"},{"no":786,"answer":"销售部","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"代工材料不合格时，由（            ）负责沟通客户，给出书面处理意见。"},{"no":787,"answer":"产品质量特性、相关技术要求","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"不合格品指经检验和试验判定，（             ）与（            ）相偏离，不再符合接收准则的产品。"},{"no":788,"answer":"红色、黄色","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"废品标识的标准颜色是（               ）。扣留标识的标准颜色是（             ）。"},{"no":789,"answer":"加倍抽样","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"针对不合格品复检时需要（               ）。"},{"no":790,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"品管部负责对不合格品进行哪些确认？\nA、标识   B、隔离   C、判定   D、记录"},{"no":791,"answer":"质量前移、OJT培训、原材料提前检验、过程问题及时反馈、按照标准作业、及时拉灯等","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"针对拉动式生产品管可以做什么？"},{"no":792,"answer":"膜厚、性能、理化试验、酸碱点数、钝化液点数等","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"卷涂工序品管重点关注哪些检测？（说5项）"},{"no":793,"answer":"宽度、蜡量","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"分切工序品管重点关注哪些检测？"},{"no":794,"answer":"固含量、刮板、对比颜色","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"涂料进厂后需要做哪些检测（彩色、透明）？"},{"no":795,"answer":"提高客户满意度、销量不低于8.6万吨","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"2022年经营目标是什么？"},{"no":796,"answer":"报废率、涂料耗用、然气耗用","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"拉动式新三大指标是什么？"},{"no":797,"answer":"国内29%，国外71%；\n拉环35%，盖料65%\n（大概比例即可）","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"2022年市场占比和产品占比？"},{"no":798,"answer":"100、100、100、70","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"精益生产的培训覆盖率为（     ）%，教材完成率为（       ）%\n实现（         ）%质量管理前移（         ）%以上实现拉动式生产。"},{"no":799,"answer":"波切、印刷、涂布","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"片涂的主要3个工序是？"},{"no":800,"answer":"色卡、工单","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"转单印刷时提前的准备内容是（           ）、（            ）。"},{"no":801,"answer":"波切+印刷+外涂+底涂+内涂","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"旺旺产品的片涂工艺顺序是什么？"},{"no":802,"answer":"波切+印刷","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"蓝点产品的工艺顺序是什么？（卷片结合材料）"},{"no":803,"answer":"±3","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"品管员炉温调整的权限是（         ）℃以内"},{"no":804,"answer":"缺陷盖超出10个/张报废","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"旺旺不良品判定为次品或者报废的依据是（              ）？"},{"no":805,"answer":"波切200张确认是否有改善，如无改善退卷处理，有改善将不良退货处理","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"波切原材出现异常时如何处理"},{"no":806,"answer":"1张/200张；1板1张","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"波切线生产时抽检频次（           ），品管的抽检频次（             ）。"},{"no":807,"answer":"铝材、铝片、油墨、涂料、稀释剂、中空板、栈板等\n（列举5个）","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"片涂进料检验主要检验什么产品？"},{"no":808,"answer":"通知采购，超出标准或明显缺陷退货处理","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"进料检验批量不合格时，品管应 （             ） （              ）。"},{"no":809,"answer":"木材发霉，使用前的返工、客户投诉","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"进料检验时木材含水率超出标准的隐患（           ）（             ） （           ）"},{"no":810,"answer":"铆钉成型、冲压成型","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"漆膜冲击器主要模拟的客户端的  （          ）、 （          ）。"},{"no":811,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"波切过程中会用到的测量工具有（     ）。\n\nA、游标卡尺  B、千分尺   C、塞尺     D、卷尺"},{"no":812,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"游标卡尺或者千分尺在存放时，应（      ）。\n\nA、不归零，留有缝隙    B 、归零   C 、不归零，留有缝隙,放置在保护盒中"},{"no":813,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"波切过程保证片材平整的情况下，翘曲标准为≤（      ）\n\n\n\n   A  3mm   B 4mm    C 2mm  D 5mm"},{"no":814,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"危化品包括（    ）。\nA硫酸        B丙酮       C 丁酮       D 盐酸"},{"no":815,"answer":"抗硫、抗酸、水煮、杀菌、附着力、羽膜（面盖）、耐MEK、铅笔硬度","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"片涂理化试验内容概述。"},{"no":816,"answer":"测膜厚","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"涂布线每次转不同型号涂料时，首检需要（         ） 并脱膜验证。"},{"no":817,"answer":"标样","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"色差仪打开后需要确认（         ），要求在对应标准标样下测量颜色。"},{"no":818,"answer":"轻拿轻放；干净","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"膜厚仪使用时要（                ），避免磕碰，另外随时保持检测桌面（        ），避\n免灰尘颗粒损坏仪器。"},{"no":819,"answer":"1年","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"数显游标卡尺和数显千分尺，校验周期为（             ）。"},{"no":820,"answer":"每板；每2板","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"生产下料翻片的频次（          ），品管下料翻片的频次（          ）。"},{"no":821,"answer":"随机10张，炉灰共5个以内可继续生产，6~10个边调边生产，10个以上停机调整","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"片涂炉灰的内控标准。"},{"no":822,"answer":"翻片100张≤5张，共10个盖以内","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"片涂花架印的内控标准。"},{"no":823,"answer":"划伤、压痕、变形、折皱、油污、毛刺、版型","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"波切线检查的外观项目有哪些？请列举5个"},{"no":824,"answer":"划伤、跑位、印刷内容错误、漏印、压点、重影、糊版、墨染、背印、油墨未干等","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"印刷线检查的外观项目有哪些？请列举6个"},{"no":825,"answer":"流平、擦伤、刮伤、胶辊印、漏涂、带料、颗粒、过底、花架印、炉灰、蜡污染等","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"涂布线检查的外观项目有哪些？请列举7个"},{"no":826,"answer":"长度、宽度、直角度、平行度、翘曲值","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"波切的监控尺寸有哪些？"},{"no":827,"answer":"≤0.6g/m2","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"膜厚标准1克以内的同板差控制在（              ）之内。"},{"no":828,"answer":"ABC","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"公司目前通过/正在进行的管理体系有哪些？\nA、ISO9001管理体系     B、FSSC22000管理体系    \nC、ASI铝业管理倡议     D、ISO20000管理体系"},{"no":829,"answer":"锐意进取、卓尔不凡","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"公司的质量方针是：（             ）、（            ）。"},{"no":830,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"变更的分类为：\n\nA、内部变更  B、外部变更   C、产品变更    D、过程变更"},{"no":831,"answer":"1、变更的申请；\n2、变更可行性评估；\n3、变更的验证；\n4、变更确认。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"因设备逐年老化，需要变更生产过程中的重要参数指标，需要进行哪些步骤？"},{"no":832,"answer":"生产线变更、生产设备的变更、生产工艺的变更、检测设备的变更、检测方法的变更、生产工序的变更、原辅料使用的变更、HACCP计划的变更\n（任意四项即可）","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"过程的变更有（           ）、（            ）、（             ）、（             ）。"},{"no":833,"answer":"变更申请单、检测设备技术资料","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"假设品质需要进行检测仪器及检测方法的变更，需要提交（           ）、（          ） 。"},{"no":834,"answer":"原材料带来的食品安全危害风险、是否带入过敏原","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"对产品使用的原辅材料进行变更时，从食品安全管理方面，需要考虑（               ）、 \n（                 ）。"},{"no":835,"answer":"过程","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"持续改善的基础在于改善（               ）。"},{"no":836,"answer":"金山文档","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"目前公司知识管理运用的平台是（             ）。"},{"no":837,"answer":"ABC","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"以下能进入知识系统平台的资料是（     ）\nA、2018年供应商评价表     B 2021年客户满意度调查分析\nC、与客户签订的技术协议   D、刚接收到的客户投诉"},{"no":838,"answer":"ABD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"如何在知识系统中查询、分享OJT教材？（      ）\nA、在培训管理中逐级查找             B、直接搜索OJT教材名称\nC、教材只能分享给集团架构中的人员   D、教材分享可随意设置分享人员"},{"no":839,"answer":"蓝色受控章","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"公司发放受控文件需要在右上角加盖（            ）。"},{"no":840,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"下列不属于外来文件的是（         ）\nA、国际标准或法律法规     B、客户提供的技术要求协议\nC、供应商提供的设备资料   D、与客户签订的技术协议"},{"no":841,"answer":"质量手册、程序文件、工作性文件、记录文件（表单）","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"三元公司的文件按照层级可分为四类，分别是：（               ）、（               ）、\n（              ）、（             ）。"},{"no":842,"answer":"文件变更申请表","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"当现有作业流程发生变更，需要更新程序文件时，应先使用（              ）提出变更申请。"},{"no":843,"answer":"CD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"品质管理部新修订一份程序文件，该文件的审核批准权限为（          ）。\nA、班长  主管   经理    B 主管   经理  总监\nC、经理  总监  总经理   D、主管  经理  管理者代表"},{"no":844,"answer":"至少每年一次","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"公司的各级受控文件，各部门应（                ） 进行定期评审。"},{"no":845,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"对于公司文件管理，以下说法正确的是（       ）\nA、电子版记录表单不属于文件管理的范畴；   \nB、发放给各部门的文件，可以随意查看、借阅；\nC、需要张贴在现场的文件，由文员复印后直接张贴即可；\nD、文件丢失后，需要向文控中心申请补发。"},{"no":846,"answer":"2    5","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"各部门记录表单一般的保存期限是（     ）年，COC材料的表单记录期限是（     ） 年；"},{"no":847,"answer":"各级人员应按照签署的保密协议，设置信息的查阅权限，不得翻印、泄密。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"如何保障文件资料的保密性？"},{"no":848,"answer":"有效性","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"内部审核是为了验证公司管理体系的（           ）、充分性、适宜性。"},{"no":849,"answer":"严重不符合项、一般不符合项","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"审核过程中发现的问题，按照严重程度可以分为（        ）、（       ）、观察改进项。"},{"no":850,"answer":"内审员","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"经过管理体系标准系统培训，考核合格，可以参加体系审核的人员是（           ）。"},{"no":851,"answer":"1次/年","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"除特殊要求外，三元公司的内审频次一般为（            ） 。"},{"no":852,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"需要追加内部审核的时机是（      ）。\n\nA、公司发生重大食品安全或质量问题时；   \nB、管理体系标准发生重大修改时；\nC、公司管理体系运行有明显问题时；\nD、外部市场环境发生重大变化时。"},{"no":853,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"以下关于三元公司内部审核的说法，正确的是（     ）。\n\nA、每年年初应制定当年的年度审核计划；   \nB、可以邀请本行业资深人员参与审核；\nC、年度审核必须为全方面的体系审核；\nD、追加审核时，可以是单独的过程审核或者单一的产品审核。"},{"no":854,"answer":"3年","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"公司的管理体系认证证书的有效期限是（       ）年。"},{"no":855,"answer":"根据标准条款及公司文件等规定，通过交谈询问，查阅记录，观察操作、现场实际情况等，收集客观证据，在内审检查表中记录发现的事实。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"请简述如何进行内部审核（仅描述审核过程即可）？"},{"no":856,"answer":"不符合报告   5天","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"内部审核过程中发现的不符合项，应由内审员开出《                          》，责任部门应在（            ）期限内进行回复。"},{"no":857,"answer":"专项","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"内审时，如果发现一个严重不符合项，需对此不符合进行改正的基础上上追加（          ）审核；"},{"no":858,"answer":"AD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"以下不符合项属于严重不符合的是（       ）。\nA、未按照与客户签订的技术协议要求使用原材料；   \nB、生产人员未按照实际显示记录生产工艺参数；\nC、文件要求记录的表单，实际未使用；\nD、检测结果超出国标规定的范围。"},{"no":859,"answer":"最高管理者","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"管理评审是由（              ）就质量目标和方针，组织进行的管理体系的评审。"},{"no":860,"answer":"每年    内审纠正措施完成后    年终","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"一般情况下，管理评审应（            ） 组织一次，组织时机在（                   ） 或（         ）。"},{"no":861,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"需要参加管理评审的人员有（      ）。 \n\nA、总经理   B、管理者代表    C、各部门负责人    D、内审员"},{"no":862,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"需要追加管理评审的时机是（      ）。\n\nA、公司组织架构、产品结构发生重大变化与调整时；   \nB、社会环境和经济政策有重大变化时；\nC、发生紧急事故、产品召回时；\nD、出现重大的客户投诉或连续性的客户投诉时。"},{"no":863,"answer":"管理体系运行报告","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"管理评审开始2周前，各部门负责人应编写本部门的《                      》，并提交管理者代表。"},{"no":864,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"以下属于管理评审输入资料的是（      ）。\n\nA、公司质量目标标准及完成情况；   \nB、公司内外部审核的完成情况；\nC、客户满意度调查结果；\nD、风险分析及措施结果的有效性。"},{"no":865,"answer":"管理评审报告","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"管理评审的输出资料是            。"},{"no":866,"answer":"风险    机遇","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"在一定环境下客观存在的，影响公司质量目标实现的各种不确定的因素，属于（        ）；对公司有正面影响的条件和因素，属于（          ）。"},{"no":867,"answer":"风险规避、风险降低、风险接受","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"一般的风险处理方式有：（           ）、（           ）、（           ）。"},{"no":868,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"公司给员工购买工伤保险，属于风险处理措施中的（            ）\nA、风险分担    B、风险规避   C、风险降低    D、风险接受"},{"no":869,"answer":"SWOT、分析法","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"三元公司对内外部环境及相关方的风险和机遇进行分析，采用的是（       ）、（      ）法"},{"no":870,"answer":"AB","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"以下属于外部环境因素的是（       ）\nA、客户、相关方的诉求、风险承受度；   \nB、园区的各项政策；\nC、采购控制过程中的各项流程；\nD、人力资源管理过程的风险和机遇。"},{"no":871,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"当工厂中出现人员伤亡、慢性病或财产损失≥10万元时，风险严重性评分为（     ）\n\nA、2       B、3      C、4        D、5"},{"no":872,"answer":"高风险 一般风险  低风险","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"风险等级可以分为（          ）、（           ）、（           ）。"},{"no":873,"answer":"一般风险","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"生产车间出现工伤的严重性评分是4，出现工伤的可能性评分是3，则风险等级为（        ）。"},{"no":874,"answer":"高风险 一般风险","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"应针对（             ）和（           ）制定相应的《风险应对计划》。"},{"no":875,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"关于公司风险与机遇的管理，以下说法错误的是（     ）。\n\nA、对于无法消除的风险，应制定相应的应急预案；   \nB、每季度对《风险应对计划》的实施情况进行检查；\nC、内审时，对风险和机遇控制措施的有效性进行评审；\nD、对每个过程的风险进行识别，记录在《风险应对计划》中，并进行评分。"},{"no":876,"answer":"ABC","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"关于SWOT分析法，以下说法正确的是（       ）\n\nA、用来确定企业自身的优势、劣势、机会和威胁，从而将公司的战略与各种资源结合起来；   \nB、依照矩阵形式排列，用系统分析的思想，把各种因素相互匹配加以分析；\nC、应制定相应的行动计划；\nD、对公司发展间接的、次要的、短暂影响的因素可以忽略不计。"},{"no":877,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"三元公司涂布产品生产过程中的精涂及烘干工序，属于（       ）\n\nA、CCP点     B、OPRP点     C、PRP       D、食品安全危害风险点"},{"no":878,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"要进行食品安全危害分析的对象有（      ）\n\nA、生产过程中使用的胶辊     B、包装产品的外围板   C、运输车辆    D、厂房环境"},{"no":879,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"食品安全危害分析过程中，对原材料的描述应从以下哪些方面进行（       ）\n\nA、原材料的生物性    B、原材料的物理性   C、原材料的化学性   D、原材料的交付方式"},{"no":880,"answer":"CCP关键限值必须可测量","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"食品安全危害等级评分大于6分时，应对该过程制定HACCP/OPRP计划。CCP点和OPRP点行动准则的最大区别是（                    ）。"},{"no":881,"answer":"每年","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"HACCP计划应至少（                ）验证一次。"},{"no":882,"answer":"产品召回   产品撤回","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"对已经投放到市场的不合格产品进行的主动回收，属于（              ）；对交付给客户（未流放到市场）的不合格产品进行的主动回收，属于（                 ）。"},{"no":883,"answer":"模拟召回","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"如未发生产品召回的情况，公司应组织每年进行（                       ），来验证召回程序的有效性。"},{"no":884,"answer":"4  6    100%","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"模拟召回追溯要求正常工作时间在（        ）小时完成，其他时间（    ）小时完成，所涉及成品的召回目标为（         ）。"},{"no":885,"answer":"ACD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"以下关于模拟召回及追溯的说法，正确的是（       ）\nA、可以在生产现场随机抽取一批半成品    B、一批产品中，可以随机追溯一卷材料\nC、仓库核对材料的入库情况=料发放数量+入库数量   D、每次追溯后，应形成追溯报告存档。"},{"no":886,"answer":"生活废弃物  危险废弃物","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"厂区产生的废弃物，按照环保要求，分为 （              ）、（              ） 。"},{"no":887,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"以下属于前提方案管理内容的有（        ）\nA、原材料采购   B、厂区清洁卫生   C、水电气的管理   D、产品信息管理"},{"no":888,"answer":"美工刀","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"在食品安全管理体系条款中，生产现场明确不能使用的刀具是（       ） 。"},{"no":889,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"以下可能造成异物污染的是（       ）\nA、毛发、手套皮、创可贴、纽扣、钥匙、戒指   B、破损的塑料 、薄膜、灯泡、焊渣 \nC、苍蝇、蚊子、水中杂质    D、饭卡、工牌、标识纸条"},{"no":890,"answer":"每年一次","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"应至少（               ）针对食品安全的紧急情况进行演练。"},{"no":891,"answer":"回答内容包含5个以下区域涉及场所即可：\n厂区进出口、生产区域、仓储区域、水源区域、人员背景调查、信息安全、实验室","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"请简述公司需要进行食品防护的区域/内容"},{"no":892,"answer":"每年   食品防护演练","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"应至少（        ）对食品防护风险及措施进行一次评估，并进行一次（              ） ，对食品防护措施的实施情况进行验证。"},{"no":893,"answer":"AD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"以下属于食品欺诈行为的是（       ）\nA、篡改产品标签               B、外来人员偷偷加入劣质添加剂\nC、忘记记录生产工艺参数       D、要求外检机构修改未检测合格的检验结果"},{"no":894,"answer":"ABC","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"以下哪种属于中国境内规定的过敏原（       ）\nA、虾、蟹等甲壳类海产品              B、鱼类、蛋类\nC、坚果及其果仁类、麦类              D、山药  苹果"},{"no":895,"answer":"ABD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"以下属于三元公司控制过敏原方式的措施是（       ）\nA、禁止将任何食物带入车间；             \nB、对产品可能接触到的所有设备、原辅材料进行成分分析，避免使用含有过敏原的材料；\nC、车间进入人员必须进行清洁、手部消毒            \nD、对外来人员进行告知，避免携带过敏原物质进入车间。"},{"no":896,"answer":"治理、环境、社会","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"铝业管理倡议（ASI）绩效标准中包含的三大内容：（       ）、（       ）、（        ） 。"},{"no":897,"answer":"ABC","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"企业诚信应遵守哪些原则？\nA、遵纪守法             B、反腐败\nC、制定行为准则         D、负责任采购"},{"no":898,"answer":"可持续发展","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"公司应公开治理方法以及对环境、社会和经济的实质影响，形成（         ）报告。"},{"no":899,"answer":"生命周期","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"在材料管理中，公司应提供关于铝产品“从摇篮到大门”的（          ）评估信息。"},{"no":900,"answer":"答案能体现以下两点思路即可：\n1、按照铝的合金成份进行分类，使废料/报废产品100%得到回收；\n2、与当地的回收再循环系统紧密配合，提高再生循环利用率。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"请简述，从铝的可持续发展方面考虑，对于铝的工艺废料及报废产品的处理方式是什么？"},{"no":901,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"以下关于ASI治理内容的描述，正确的是（      ）\n\nA、公司应制定环境、社会、治理方针；             \nB、应包含环境管理体系和社会管理体系；\nC、在兼并和收购过程中，应复审环境、社会和治理方面问题；\nD、在产品设计阶段应纳入清晰的目标，提高可持续性。"},{"no":902,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"我们应多久说明并公开披露重要温室气体排放和各种能源的使用情况（      ）\n\nA、每季度            B、每年      C、生产设备发生改变时         D、每5年"},{"no":903,"answer":"大气污染、水污染、固体废物","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"公司在进行环境管理时，应控制的三类污染是：（        ）、（         ）、（        ） 。"},{"no":904,"answer":"温室气体减排","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"2030年达到碳达峰，针对温室气体的排放量，应制定（                ）目标。"},{"no":905,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"以下关于ASI环境内容的描述，正确的是（      ）\n\nA、温室气体的排放内容应包含年度使用电量、燃气的二氧化碳当量；             \nB、应对厂区的水资源进行评估、管理；\nC、国外客户退货产品，应注意是否带入外来物种；\nD、应评估厂区周围的生物多样性影响，保护生态系统。"},{"no":906,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"以下哪种属于员工应当享受的权益（       ）\nA、人权         B、妇女权益      C、宗教信仰    D、结社自由和集体谈判权益"},{"no":907,"answer":"ABC","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"通过海外务工方式招聘一名中国15岁男性到国外一家公司工作，在工作期间扣押该员工的护照证件，并采用扣除部分工资的方式进行惩戒，请问该公司违反了哪些劳工权益（      ）\n\nA、童工        B、强迫性劳动     C、惩戒性措施   D、报酬"},{"no":908,"answer":"波切 +外印黑+外涂+内涂1+内涂2+上蜡","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"片涂旺旺的工艺流程？"},{"no":909,"answer":"卷打底+波切 +外印黑+外涂+内涂2+上蜡","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"旺旺卷片结合的工艺是？"},{"no":910,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"波切旺旺是定长内控控制在（       ）\n\nA、883.16±0.1        B、883.26±0.1      C、883.36±0.1      D、883.46±0.1"},{"no":911,"answer":"（短）（加长）","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"卷片结合的材料在高温烘烤时会变（       ），切片时要根据规律（        ）补偿。"},{"no":912,"answer":"刀模","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"波切工单在切片时一定要对（           ）编号经确认签字才可切片。"},{"no":913,"answer":"放卷机、校平机","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"波切设备由进料小车、（            ）、（          ）、切片机、输送线、堆叠机组成。"},{"no":914,"answer":"2069","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"佩尼克尼的直切片0.21*980*876规格理论一吨切多少张？5052的密度是2.68"},{"no":915,"answer":"ABCDE","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"波切过程掌控要控制：(               )和外观 \n                                                  \nA、定长        B、直角度        C、基准角      D、平行度 E弯曲度（上趴、下趴）"},{"no":916,"answer":"1·波切的主要看基准，定长2·制作菲林的要了解中心距，X轴Y轴步距","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"波切的图纸与制作菲林的图纸区别在哪？"},{"no":917,"answer":"用色度计检查","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"209蓝点印刷蓝点油墨颜色的检测方法？"},{"no":918,"answer":"用3M胶带有胶的一面贴者着蓝色油墨，快速撕开，检查是否有白点，有白点为不合格","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"209蓝点印刷蓝点油墨附着力的检测方法"},{"no":919,"answer":"50","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"209蓝点印刷蓝点油墨耐酒精测试（  ）次合格"},{"no":920,"answer":"定位、色差、走位、油墨污染、刮伤、背印、皮带屑","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"印刷的外观检查有些什么"},{"no":921,"answer":"流平、漏涂、花架印、刮伤、烫伤、杂质、带料、炉灰、炉渣、针孔、胶辊压痕、背面污染","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"涂布的外观检查有些什么"},{"no":922,"answer":"21.7~26.1公斤","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"格蕾斯外涂的1801-02固含量是38%，那涂旺旺0.228厚度的5182材料1吨材料需涂料多少公斤？\n涂膜标准5~6克，5182的密度是2.65"},{"no":923,"answer":"利用油水不相溶、印版具有选择性吸附的两大规律使油墨和水在印版上保持相互平衡来实现网点转移，并以此达到印刷品图像清晰、色彩饱满的效果。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"印刷水墨平衡是怎么原理"},{"no":924,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"生产过程的生产记录信息有？\n\n\nA、材料规格 B、涂料/油墨型号 C、工艺 D、数量"},{"no":925,"answer":"膜厚、炉温、车速、外观","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"涂布过程控制主要控制的有：（       ）、（        ）、（        ）、（        ）"},{"no":926,"answer":"1·可能没干，黏在一起，报废，如果没粘，需要补烘烤再投入下工序","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"外涂炉温偏低会有什么后果，正常是180~190°恒温十分钟，实际只有140°"},{"no":927,"answer":"1·固化过度2·颜色深","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"设错炉温导致内涂炉温高有什么后果，要求PMT205~210度10~12分钟，实际215恒温恒温12分钟"},{"no":928,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"涂布工单的信息有哪些？\n\nA、规格       B、生产数量    C、工艺路线     D、涂料标准用量"},{"no":929,"answer":"1·先移滚筒看是否可以借开2·借开看涂布是否异常，如有压痕就需更换新滚筒","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"涂布时发现滚筒破了，漏涂，怎么处理？"},{"no":930,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"上蜡的目的使片材与磨具接触，增加其润滑性，减少模具拉伤，保护模具作用。\nA、对   B、错"},{"no":931,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"外涂膜厚的标准是5~6（  ）单位是：\nA、g         B、g/m2        C、mg/m2         D、um"},{"no":932,"answer":"标准片","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"膜厚的检测方法是用仪器测量，检测前先用同型号涂料的（        ）校正，再测量。"},{"no":933,"answer":"更换","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"膜厚的标准片要定期（      ），防止因标准片误差导致膜厚差异。"},{"no":934,"answer":"（能量）（干燥）","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"印刷时每天都要检测UV机的（       ），并检测油墨的（       ）性能，防止反粘"},{"no":935,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"涂布生产时工人要多久抽检外观一次 \n\nA、100张       B、200张       C、300张       D、400张"},{"no":936,"answer":"印刷定位是否正确、颜色是否在标准范围内、版面是否有墨污、是否漏印、字体大小是否在客户标准内、印刷内容是否正确","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"印刷首检查需检查什么？"},{"no":937,"answer":"外观是否正常，膜厚是否在范围内，温度是否合适","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"涂布首检查需检查什么？"},{"no":938,"answer":"炉灰","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"花架链条在运转时要定期加油，每日检查，防止链条干运转产生（       ）"},{"no":939,"answer":"外观","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"生产下料时每件都要检查（      ），防止批量不良。"},{"no":940,"answer":"-10","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"机尾收料时每件都要线上外观检查，内涂时还要检查炉灰个数，当连续抽检10张时，数炉灰个数，如果超过（          ）个，需通知机长调整。"},{"no":941,"answer":"报废率=报废数*100%/投入数","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"报废率的计算方法是？"},{"no":942,"answer":"涂料耗用=实际耗用*100%/理论耗用","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"涂料耗用的计算方法是？"},{"no":943,"answer":"天然气耗用=当月实际用量*1000/当月涂布产量","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"天然气耗用单位是：m3/千片，计算方法是？"},{"no":944,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"印刷操作时水、墨辊的先后顺序是：（       ）。\n\nA、先水后墨         B、先墨后水"},{"no":945,"answer":"用工业酒精配置的，酒精浓度是20~25%","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"印刷用水是什么配制的，多少浓度？"},{"no":946,"answer":"降低印版的表面张力，是水膜均匀铺展开，隔离油墨","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"印刷用水，水的作用是？"},{"no":947,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"生产信息的记录必须完整、正确，否则无法追溯？\n\n\nA、对        B、错"},{"no":948,"answer":"121度30分钟","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"红牛片的水煮、蒸煮条件是？"},{"no":949,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"理化项目有：\n\nA、水煮 /蒸煮         B、抗冲击       C、附着力         D、抗酸、抗硫"},{"no":950,"answer":"ABC","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"水煮起泡以下原因对的是：\n\nA、清洗不干净            B、印刷或者涂布前污染       \nC、未戴手套手指有汗      D、膜厚偏薄"},{"no":951,"answer":"1·油墨不是抗拉伸的，拉伸后涂料开裂导致水气进入2·光油偏薄，铆钉拉伸后开裂进水","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"水煮后铆钉位置油墨脱漆什么原因？"},{"no":952,"answer":"根据位置来判断，在铆钉可能是题目29原因，不在铆钉可能为油墨未干透，油墨内的水分经水煮后附着力差而水煮脱落","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"水煮后油墨脱漆什么原因？"},{"no":953,"answer":"涂料抗性原因、清洗原因","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"水煮泛白什么原因？"},{"no":954,"answer":"1、可能膜厚薄；2、过烘","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"导电超标是什么原因？"},{"no":955,"answer":"滴在材料上是否反应，颜色变红代表漏涂。它的溶液是蓝色的","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"CuSO4是质检用来做什么的？颜色是？"},{"no":956,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"68338内涂2温度控制(       )恒温10~12分钟。\n       \nA、PMT205°         B、PMT207°       C、PMT203°       D、PMT200°"},{"no":957,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"180-02外涂温度控制(       )恒温十分钟以上。\n      \nA、PMT180°       B、PMT190°      C、PMT195°      D、PMT200°"},{"no":958,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"浙江206旺旺规格的一张片多少个盖。\n                    \nA、144个        B、156个        C、168个       D、182个"},{"no":959,"answer":"ABC","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"涂料生产是为什么要加稀释剂？以下正确的是\nA、溶解刮刀未刮干的涂料  B、涂料浓度高，涂出流平不好，要降粘度生产 \nC、消除或减少气泡        D、可以多涂些片"},{"no":960,"answer":"1号循环风机转速快，造成烘炉里风压较大，抖动幅度大产生花架印。花架链条运转异常，抖动大产生支架印。前抽风阀门开启偏大，导致支架印","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"花架印产生的原因？"},{"no":961,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"印刷工单的信息有哪些？\n\nA、规格      B、生产数量       C、菲林编号     D、材料编号"},{"no":962,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"花架使用时间长了就要洗炉，洗炉洗花架的药水是（        ）。\n\nA、氢氧化钠           B、氢氧化钾"},{"no":963,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"洗完花架的废水应该单独收集单独排放到废水处理池，并做好记录。\n\nA、对        B、错"},{"no":964,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"环保炉或者生产线停机要申请报备，在钉钉内申请并通知审批。\n\n\nA、对        B、错"},{"no":965,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"无环保作业要申请，在钉钉内申请并审批\n\n\nA、对        B、错"},{"no":966,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"进入有限空间要先通风再检测，安全无误后申请再进入。\n\n\nA、对        B、错"},{"no":967,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"部门每月都要开部门安全会议，并组织安全检查，对不安全的不符合项进行整改。\n\nA、对        B、错"},{"no":968,"answer":"通知停机，立即更换","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"TPM例行检查发现有风机皮带断了2条，还有2条在转着，怎么处理？"},{"no":969,"answer":"1·通知机修看是否有备用2·判断是否影响生产，暂不影响安排待维护保养时更换","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"TPM例行检查发现有条轴磨损，该如何处理？"},{"no":970,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"线上巡检时发现员工清洁转动的设备，未按照规定包扎好，留尾巴，且清洁位置不对，易收到伤害，立即通知当班机长，整改，并以此事件为源宣导其他员工防止再犯。\n\nA、对        B、错"},{"no":971,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"对于客诉，都要组织人员进行原因分析，落实纠正预防措施，补充完善形成标准化文件，可以不用跟进执行情况。\n\nA、对        B、错"},{"no":972,"answer":"ABC","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"成品包装时一定要按照标准包装，不按照标准包装不良会导致。\n\n\nA、运输磨花     B、包装变形      C、报废及次品会增加     D、节约成本"},{"no":973,"answer":"（黄）、（红）、（蓝）","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"色相三原色是：（          ）、（           ）、（           ）。"},{"no":974,"answer":"网点","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"印刷颜色的深浅是通过（         ）的大小来体现的。"},{"no":975,"answer":"（传水棍）、（匀水棍）、（靠版水棍）（OP棍）","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"印刷机四根水棍叫：（            ）、（          ）、（           ）、（          ）。"},{"no":976,"answer":"20mm","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"涂布滚筒的胶是聚氨酯的，包胶厚度（          )。"},{"no":977,"answer":"预防问题发生，减少不良","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"印刷时每件完成后清洁橡皮布，清洁版面，清洁压印滚筒的好处是（                ）、\n（                   ）。"},{"no":978,"answer":"易糊版，飞墨","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"印刷时发现油墨粘度低，有什么后果？"},{"no":979,"answer":"1·出墨量大，不匹配，导致越印越深","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"连续生产时越印越深是什么原因？"},{"no":980,"answer":"先检查输送线前后，巡视设备，点检设备检查，先试涂、印检查外观，再连续生产","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"接班时要检查什么？再连续生产"},{"no":983,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"OJT的教材经审核后通过就可以给员工培训用了，通过生产实践可能部分需要完善，达到最佳操作\nA、对        B、错"},{"no":984,"answer":"ABCDE","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"OJT方法以下说法正确的是：\nA、教材的准备         B、教练队伍的选拔、培训和认证 \nC、全员OJT计划        D、规范OJT培训档案             E、制定科学合理的考核方法"},{"no":985,"answer":"将客户的摸具拉伤，要花费大量的实际来调整磨摸具","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"漏涂片流出的后果？"},{"no":986,"answer":"漏涂、蚊虫、背印、错字、缺字、严重色差、严重走位等","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"外观缺陷不可接受项有？"},{"no":987,"answer":"材料是否与订单一致、进料方向是否一致、外观是否有撞伤，片材是否有反向","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"涂布机进料要检查的项目？"},{"no":988,"answer":"ABC 观察实物，看那个位置破网，具体分析：一个角破网？边部破网？中间破网？可能材料直角度偏大、可能材料偏短、材料宽度偏下限","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"客户反馈材料破网，什么原因？\n\n\nA、材料直角度偏大      B、可能材料偏短      C、材料宽度偏下限      D、材料偏长"},{"no":989,"answer":"羽膜有层间羽膜和涂一涂二羽膜具体分析，\n原因有：内涂一羽膜，清洗问题，涂料原因。\n内涂二羽膜，涂料兼容问题，温度偏低，烘烤时间不够","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"客户反馈有羽膜，什么原因？"},{"no":990,"answer":"紫外干燥","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"UV油墨的干燥方式是（            ）。"},{"no":991,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"UV油墨的干燥方式比LED墨更加节能（          ）。\n\nA、对        B、错"},{"no":992,"answer":"调墨油","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"油墨在使用过程粘度大，生产时需加（   ）减低粘度"},{"no":993,"answer":"1·报告部门负责人2·通知EHS部门和人资行政部，报120.  3·保护现场","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"出现较严重工伤的处理流程是"},{"no":994,"answer":"1·根据起火地点决定用干粉灭火还是泡沫灭火2·如果可以灭，也需马上报告部门主管及安环部","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"出现小火情的处理方案是"},{"no":995,"answer":"1·劝其下班2·当日算矿工","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"工作中发现员工有喝酒来上班，怎么处理？"},{"no":996,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"新产品、新客户认证测试可以不通过计划生产自己安排\nA、对        B、错"},{"no":997,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"以下说法正确的是：\nA、做好今天的事，安全稳定的生产     B、计划明天的事，持续改善 \nC、计划后天的事，部下育成           D、现地、现物是指到现场去，看实物"},{"no":999,"answer":"ABC","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"现场改善的三大支柱是：\nA、标准化          B、5S        C、消除浪费      D、TPM制度"},{"no":1000,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"同张片膜厚差异1.2克，在客户范围内，不必调整，批量生产\n\nA、对        B、错"},{"no":1001,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"为控制成本，膜厚只要在客户范围里，越小越好，偶有低于范围也可以接受\nA、对        B、错"},{"no":1002,"answer":"下工序的要求及客诉要认真对待，了解及及时处理，并预防再次发生","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"下一工序是客户，你怎么理解？"},{"no":1003,"answer":"整理、整顿、清扫、清洁、素养","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"5S是指（         ）、（          ）、（        ）、（        ）、（         ）。"},{"no":1004,"answer":"展开、清洗、钝化、涂层、重卷","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"卷涂线的作用是将铝卷进行（        ）、连接、（       ）、（      ）、（      ）、固化和（      ）的功能，使之成为符合金属食品包装的涂层包装材料。"},{"no":1005,"answer":"15天、更换酸碱槽液、受损挤干辊、喷嘴","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"卷涂生产线保养周期每隔（         ）1次，保养前处理水槽内容分为（            ）、\n更换（            ）及刷水槽壁和疏通（         ）等。"},{"no":1006,"answer":"固含量、辊速、压力、线速","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"膜厚的调整受涂料的（           ）、涂辊的（          ）和涂机涂辊的（          ）还有（          ）因素影响。"},{"no":1007,"answer":"不伤害他人、不伤害自己、不被他人伤害、保护他人不被伤害","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"四不伤害是指：（               ）、（                ）、（                 ）、\n（             ）。"},{"no":1008,"answer":"违章指挥、违章作业、违反劳动纪律","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"三违是指：（                 ）、（                 ）、（                 ）。"},{"no":1009,"answer":"经理、主管、倒班主管","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"卷涂线工艺管理权限制度中由生产部门的（            ）（           ）（          ）负责生产工艺管理、评估、调整。"},{"no":1010,"answer":"抗氧化、增加附着力、脱脂剂（碱）、中和剂（酸）、55±5","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"前处理钝化工序对产品两大主要作用是（              ）、（                 ） 。  前处理水槽槽液中还有 （             )、(                )， 其生产工艺温度为 （     ）℃。"},{"no":1011,"answer":"1：重量÷规格÷铝合金密度÷线速÷时间单位=23.71h，\n2：重量÷基材厚度÷固含量*总膜厚÷铝合金密度=8788kg","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"卷涂生产线生产100吨盖料，其规格：0.208*1500，线速85m/min需要多少小时完成？\n\n内外涂涂料型号92x205b，其固含量32%，内涂膜厚:12g/㎡,外涂膜厚：3.5g/㎡需要耗用多少kg涂料？"},{"no":1012,"answer":"隐患：a.固化炉热气倒灌精涂室导致着火或爆炸，\nb.涂料凝固导致涂辊损坏。\n应急措施：a.精涂人员立即打开固化炉所有炉门，\nb.用纸皮或铝板封堵流平室炉口，\nc.出入口人员按下急停按钮，\nd.手动松开涂辊涂机压力，\ne.手动清洗涂机辊子。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"卷涂生产线在生产过程中出现停/断电时会产生哪些隐患？应做哪些应急措施？"},{"no":1013,"answer":"A、B、C","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"涂层出现漏涂的原因有（      ）。\n\nA、涂料沾度太高,导致流平差      B、料盘液位低     \nC、涂料未搅拌均匀               D、涂辊硬度太高"},{"no":1014,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"原铝材厚度为0.305mm，根据厂内标准，其厚度不能超过（    ）mm。\n\nA、0.308     B、0.310      C、0.309      D、0.311"},{"no":1015,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"卷涂线化涂与精涂涂机采用（    ）的方式进行涂层。\n\nA、两辊顺涂     B、两辊逆涂      C、两辊压涂      D、三辊顺涂"},{"no":1016,"answer":"A、B、C、D","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"CPC纠偏控制系统，生产过程中铝带不在生产中心线上时，可能有以下（     ）原因。\n\nA、光电传感器安装中心位置偏离生产中心线       B、光电传感器表面太脏导致零位偏移\nC、铝板版型差                                 D、纠偏行程到限位"},{"no":1017,"answer":"A、D","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"在生产彩色订单时，其实际涂层颜色比标准颜色浅时，可以通过（     ）调节。\n\nA、调整膜厚        B、增加涂辊压力       C、提高固化温度       D、调整涂料粘度"},{"no":1018,"answer":"A、B、C","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"导致塌卷的涂层盖料的因素有（       ）。\n\nA、膜厚同板差大      B、收卷张力波动       C、套筒强度不够       D、蜡量太高"},{"no":1019,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"卷涂线涂料最佳的固化时间和最佳固化板温是（      ）。\n\nA、5~15″，241~249℃           B、1~3″，224~232℃         \nC、5~15min，241~249℃          D、1~3min，224~232℃。"},{"no":1020,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"卷涂线收机洗辊作业时，涂辊与带料辊必须（       ）方向旋转。\n\nA、两辊向内        B、两辊同向        C、两辊向外       D、随便转"},{"no":1021,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"恪守标准，生产班组严格执行工艺纪律，按标准操作各岗位的操作，（    ）对当班班组工艺管理负责。\n\nA、班长     B、生产主管     C、生产经理        D、倒班主管"},{"no":1022,"answer":"A、B、D","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"对生产中当工艺出现波动及异常时，由（       ）、（       ）、（        ）进行分析，提出改进意见，班长进行实施。品管对调整工艺后产品质量和稳定性进行验证。\n\n\nA、生产经理      B、生产主管         C、班长        D、倒班主管"},{"no":1023,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"新产品或新工艺的参数由生产主管负责制定，（       ）负责批准。\n\n\nA、厂长        B、生产经理     C、倒班主管           D、品质总监"},{"no":1024,"answer":"A、B、C、D","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"生产过程中员工有（       ）权限。\nA、降低、减少人员伤害或设备损坏等安全事件的停机\nB、得到班长或主管授权的操作\nC、断带、设备损坏无法正常运转等异常的急停操作\nD、岗位职责、岗位作业指导书范围的操作"},{"no":1025,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"生产过程中汇报权限不正确的是（    ）\nA、员工及时向班长汇报任何异常情况\nB、班长及时向倒班主管汇报当班的任何异常情况\nC、生产工艺无法满足品质放行的原材料、辅料时倒班主管向主管汇报，主管及时沟通横向部门或向上级汇报。\nD、收到或执行间接上级的指令或信息时，无需向直接上级反馈确认。"},{"no":1026,"answer":"现物、现地、现实","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"三现主义是指（         ）、（           ）、（           ）。"},{"no":1027,"answer":"生产现场、客户现场（市场）","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"两个现场是指（         ）和（         ）。"},{"no":1028,"answer":"确认设备是否有人施工","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"生产线开机前必需（                  ）方可送电。"},{"no":1029,"answer":"入口方向","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"生产过程中清印痕作业时禁止从辊子旋转的（        ）进行，避免卷入。"},{"no":1030,"answer":"1、调整引风机频率，加大引风机频率将焚烧炉热量排走。\n2、加大废气风机频率，稀释废气浓度。\n3、提高涂料粘度，降低稀释剂溶剂挥发量。\n4、降低生产线速，降低废气量。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"卷涂线生产盖料过程中焚烧炉超温时，应做哪些有效的管控措施？"},{"no":1031,"answer":"膜厚检测、性能检测、MEK、附着力检测、高温蒸煮（抗硫、抗酸）、铅笔硬度检测、羽膜检测、抗冲击检测（杯凸）","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"新产品透明盖料测试试涂首检要做哪些检测项目？"},{"no":1032,"answer":"A、B、C","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"钝化液条纹的原因（      ）。\n\nA、水汽烘干温度低或风量小  B、前处理清洗能力不足  C、钝化液被污染  D、钝化液浓度低"},{"no":1033,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"以下不属于试涂条件的是（       ）\n\nA、固化炉温度到达设定值   B、前处理酸碱点数在标准范围内  \nC、化涂精涂准备完毕       D、固含量在标准范围内"},{"no":1034,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"不属于橘皮原因的是（      ）。\n\nA、涂料粘度太高            B、涂层膜厚高  \nC、固化炉1、2区温度高      D、固化炉垂度高"},{"no":1035,"answer":"A、B、C、D","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"生产过程中焚烧炉熄火的原因是（     ）。\n\nA、焚烧炉膛正压   B、废气风机故障跳闸   \nC、天然气压力低   D、焚烧炉超温"},{"no":1036,"answer":"固化不完全、钝化不均匀","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"蒸煮泛白的主要因素是（             ）、（             ）。"},{"no":1037,"answer":"停机、爆炸","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"生产盖料过程中废气风机故障跳闸生产人员应立即（         ）或立即退开精涂机，如处理不及时会导致固化炉（          ）。"},{"no":1038,"answer":"炉灰或炉渣","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"固化炉保养不彻底会导致（            ）。"},{"no":1039,"answer":"硫酸铜、铜析","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"检测针眼气泡漏涂方法是用（                 ）溶液滴在气泡位置，静置3~5分钟观察表面是否有（              ）反应。"},{"no":1040,"answer":"挥发区、固化区","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"固化炉1、2区是（         ），3、4区是（           ），5区是降温区。"},{"no":1041,"answer":"涂料固含量低、涂辊磨辊精涂不够","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"导致膜厚同板差的原因有（             ）、（              ）和辊速慢或带料辊与涂辊压力不均。"},{"no":1042,"answer":"15","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"参加班前会需提前（           ）分钟到岗。"},{"no":1043,"answer":"3、3","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"连续旷工（         ）天以上或者全年累计旷工（     ）天者，予以开除处理。"},{"no":1044,"answer":"遵守规章制度、服从管理","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"员工的安全生产责任制主要是（                 ），（           ），接受安全教育培训、正确使用和佩戴个体防护用品、及时报告发现的事故隐患。"},{"no":1045,"answer":"水杯、衣物、食物","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"在生产现场不得摆放（      ）、（         ）、（           ）等与工作无关的生活用品。"},{"no":1046,"answer":"生产现场、产品质量","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"班组长必须在（        ）密切跟踪，关注（          ）遇到紧急情况应及时处理并向上级汇报。"},{"no":1047,"answer":"全面检查、稳定生产","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"班组长下班前要进行（       ），（              ），使各项指标符合生产技术要求。"},{"no":1048,"answer":"耐酸碱防护面罩、耐酸碱橡胶手套","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"操作酸碱作业时必须佩戴（       ）（       ）、劳保鞋，指定的存放点拿取酸碱，取用时轻拿轻放。"},{"no":1049,"answer":"检修、保养","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"设备（        ）或（          ）时，操作台禁止操作，防止人员及设备受损。"},{"no":1050,"answer":"1、生产异常原因不明不交接。  \n2、设备卫生和环境卫生未清理干净不交接。      \n3、生产记录不清楚、记录不准确不交接。       \n4、跑冒滴漏该处理的未处理不交接。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"班组交接班“四不交接”的内容是什么？"},{"no":1051,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"下列属于行车“十不吊”的内容的是（        ）。         \n                        \nA、超过额定负荷不吊         B、歪拉斜挂不吊   \nC、管理人员违章指挥不吊     D、带棱角、快口未垫好的不吊"},{"no":1052,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"生产过程中如发生设备故障或电气故障时，预计维修时间超过（   ）必须更换过渡带 。\n\nA、10分钟    B、20分钟       C、30分钟         D、60分钟"},{"no":1053,"answer":"停止小车","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"小车到达指定位置时要及时（      ），防止小车轮子磨坏轨道。"},{"no":1054,"answer":"30-~0","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"入口换卷缝合前要求：带尾与带头端面要对齐、带尾要与缝合机模具始端位置平行、带尾要比缝合机模具末端位置长（        ）cm之间。"},{"no":1055,"answer":"带头、带尾","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"缝合接头时带头、带尾重合对齐，（        ）在上，（         ）在下进行缝合。"},{"no":1056,"answer":"1#张力辊压辊压下、换卷开始、送料缝合、换卷结束、1#张力辊压辊抬起","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"入口段换卷操作流程：（             ）-（            ）-剪切-（          ）-开卷机建张切换-（            ）-（            ）。"},{"no":1057,"answer":"起包、凹陷、颗粒","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"套筒上机前先检查尺寸是否符合生产要求，表面不能有（       ）、（       ）、（      ）等。"},{"no":1058,"answer":"120","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"换卷作业时注意活套套量，注意协调配合，换卷开始到结束不能超过（        ）秒。"},{"no":1059,"answer":"换卷开始、夹送辊压下、剪切、送料接带、卷取建张、夹送辊抬起、5#张力辊抬起","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"出口段操作步骤：5#张力辊压辊压下—（            ）—夹送辊联动—（            ）—（           ）—小车卸卷—（           ）—（           ）—（           ）—换卷结束—（           ）"},{"no":1060,"answer":"人 、 物","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"卸卷小车在运行时禁止（        ）或（          ）在其活动行程内作业。"},{"no":1061,"answer":"20","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"使用夹送机调整铝带平整度时，送料人员将料头送进夹送机约（         ）cm即可。"},{"no":1062,"answer":"50","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"查看圆盘刀间隙时禁止贴近圆盘刀观看，保持（        ）cm以上距离，防止割伤。"},{"no":1063,"answer":"辅助支撑","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"在开机过程中禁止随意打开（           ），避免因打开辅助支撑而造成伤人事故、设备损坏、物料报废。"},{"no":1064,"answer":"胶带粘好","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"卸卷时，料头位置要用（            ），以免料头反弹伤人，戴好手套以免割伤。"},{"no":1065,"answer":"打闹","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"车间所有员工不得在车间（         ），一不小心就会碰到运转的机械设备或运行的铝带，出现严重的工伤事故。"},{"no":1066,"answer":"割伤手指","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"装配人员在刀轴上装刀时要均匀用力，防止因用力不均造成圆盘刀倾斜割伤手指（        ）。"},{"no":1067,"answer":"气泡、不均匀","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"搅拌涂料不允许转速过快，过快会造成涂料形成（                     ），过低会造成涂料搅拌（                ）。"},{"no":1068,"answer":"5-45、19.5%-23%","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"进入固化炉前先将温度计和氧气测量仪放入固化炉，当温度在达到（      ）℃，检测到氧气含量在（         ）范围内时，操作手方可进入固化炉。"},{"no":1069,"answer":"10","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"涂辊运转情况、涂料盘液位、涂料消耗、气动隔膜泵是否正常等巡检工作必须每（       ）分钟一次。"},{"no":1070,"answer":"急停按钮","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"如作业人员不慎被辊子卷入时，在场人员必须立即按下（             ）将设备停止，并向上级汇报。"},{"no":1071,"answer":"主管、班长、仓库","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"领料时要领料单需要（              ）、（             ）签名确认才有效。单据红联应交给（         ）保存。"},{"no":1072,"answer":"急停按钮","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"生产过程中出现断带情况，应立即按下（          ）将设备停止。"},{"no":1073,"answer":"人员、设备","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"操作行车吊卷时，禁止将卷材从（          ）上方或 （          )上经过。"},{"no":1074,"answer":"前处理、涂层（涂布）、固化","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"工艺段分为三个工序分别是（          ）、（           ） 和（          ）。"},{"no":1075,"answer":"241~249、5~15","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"环氧树脂类的涂料只要温度达到（  ）°C，（   ）秒即可完全固化，给高速连续的生产提供了必要的条件。"},{"no":1076,"answer":"活性炭防毒口罩","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"必须佩戴好（       ）才能进入搅拌间和精涂室。"},{"no":1077,"answer":"混用","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"不同型号颜色接近的涂料不可（        ）并投入生产。"},{"no":1078,"answer":"680","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"树脂涂料的废气焚烧温度达到（        ）°C就能完全裂解焚烧。"},{"no":1079,"answer":"①、基材版型差\n②、涂料盘液位低\n③、涂辊与带料辊辊速不匹配\n④、涂料盘流平不好\n⑤、涂料未搅拌均匀\n⑥、涂辊损伤","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"漏涂有哪些原因？"},{"no":1080,"answer":"5、2","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"固化炉一共有（        ）个区，风冷炉一共有（         ）个区。"},{"no":1081,"answer":"碱洗 碱漂洗   纯水洗","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"前处理有 11个水槽，其中1#、2#、3#、4#、5#水槽是 （       ）槽，6#、7#槽是 （      ）槽， 9#、10# 、 11# 是(    )槽。"},{"no":1082,"answer":"2~4、40","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"生产过程中前处理的喷淋压力控制在 (       ) kg，喷淋泵频率控制在(      )HZ以上。"},{"no":1083,"answer":"稀释剂、抹布","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"收机前应先准备好清辊时所需要的（         ）和（         ）。"},{"no":1084,"answer":"明火、吸烟、烟头烟灰","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"车间内禁止吸烟和携带（                ），（            ）必须在指定吸烟区，文明吸烟做到（          ）不落地。"},{"no":1085,"answer":"2","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"生产线清印痕作业时至少有（          ）人在场方可进行，避免发生危险时不能及时施救。"},{"no":1086,"answer":"设备旋转","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"生产过程中，人员禁止靠近和触摸（      ）位置，避免人员卷入造成事故。"},{"no":1087,"answer":"带材、设备","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"生产在运行期间，作业人员禁止触摸运行的（           ）和（          ），需保持距。"},{"no":1088,"answer":"禁止合闸","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"生产线维修或保养时必须挂（            ）指示牌，避免发生事故。"},{"no":1089,"answer":"防护手套","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"割废铝、收废料作业时必须穿戴（         ）。"},{"no":1090,"answer":"中心、涨到位","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"换卷前必须确认备用开卷机的铝卷是否在设备的（       ）位置，涨轴是否（        ）。"},{"no":1091,"answer":"吊具、铝卷、30CM","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"备卷结束后（       ）与（          ）最少要保持（          ）的距离，防止吊具撞卷或撞伤人或损坏设备。"},{"no":1092,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"缝合时一定要两个配合在确定另一个人员在安全位置，方可启动（      ）行缝合作业操作。\n\nA、缝合机   B、夹送辊    C、操作按钮       D、液压站"},{"no":1093,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"客户包装要求内涂朝外时，分切开卷应用（              ）方式开卷，外涂朝外时分切开卷应应（         ）方式开卷，最终取决于卷涂的收卷朝向是内涂朝外的前提下。（      ）。\n\n\nA、下开卷、上开卷     B、上开卷、下开卷     C、上开卷、上开卷    D、下开卷、下开卷"},{"no":1094,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"卷涂线固化炉长度（     ）米,分成（   ）区。\n\n\nA、45,5      B、40,5      C、60,6       D、60,5"},{"no":1095,"answer":"A、B、C","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"前处理清洗的主要目的是去除（        ）。\n\nA、油污       B、铝粉      C、表面颗粒物        D、水波纹"},{"no":1096,"answer":"A、B、C、D","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"导致分切收卷串层的原因（    ）\n\nA、基材厚度偏差大   B、收卷涨轴涨不紧   C、张力站压力不稳    \nD、边部气泡或辊印未切掉    E、蜡量太高"},{"no":1097,"answer":"A、B、C、D","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"边部毛刺的原因有（     ）\n\nA、刀缝间隙小      B、刀缝间隙大    C、圆盘刀不锋利或有缺口   D、刀轴串动"},{"no":1098,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"卷涂线固化炉保养清炉作业前要开具（        ）审核通过后方可执行。\n\nA、受限空间作业票    B、动火票     C、临时用电作业票    D、高空作业票"},{"no":1099,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"邹平卷涂生产线收卷机的涨轴适合（        ）mm的套筒。\n\nA、505、605      B、412、512        C、405、505       D、405、420"},{"no":1100,"answer":"A、B、C、E","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"生产过程中当在固化炉出现断带情况时，操作人员应（        ）？\n\nA、按下急停停止设备       B、精涂、化涂退开涂机   \nC、压下4#张力辊压辊       D、关掉水槽喷淋  E、熄火降温穿带"},{"no":1101,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"高温蒸煮整片脱落的原因（         ）？\n\nA、固化不完全    B、钝化液漏涂    C、前处理清洗不干净   D、膜厚大高"},{"no":1102,"answer":"A、B","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"客户端卡料的原因有哪些（      ）？\n\nA、内外涂膜厚低    B、蜡量低润滑不好   C、基材厚度薄   D、材料性能偏高"},{"no":1103,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"121℃高温蒸煮起泡的原因（      )？\n\nA、钝化液点数太高   B、前处理清洗不干净   C、固化不完全   D、化涂涂辊辊速太快"},{"no":1104,"answer":"理念-着眼长期思维；流程-杜绝浪费；员工关系与事业伙伴-尊重激励成长；解决问题-持续改善学习。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"丰田模式的4P模型是？"},{"no":1105,"answer":"持续改善  尊重员工","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"丰田模式2011中的两支柱是（         ）和（         ）。"},{"no":1106,"answer":"解决问题","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"（              ）是产品价值流和人力价值流连接的纽带。"},{"no":1107,"answer":"吸引  培训  激励  重用","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"人力资源价值流包括（         ）、（         ）、（          ）和（         ）。"},{"no":1108,"answer":"标准化","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"（            ）是所有工作的基础。"},{"no":1109,"answer":"工作组和问题解决性团队；\n清洁和安全的工作场所；\n通过可视化管理实现双向交流；\n服从领导。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"人力支持程序有哪些？"},{"no":1110,"answer":"稳定的雇佣关系承诺及保障；\n强大的人力资源支持及公平一致的政策实践；\n缓慢提升与奖励团队成员；\n方针管理：","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"组织支持程序有哪些？"},{"no":1111,"answer":"公平一致","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"丰田认为人力资源管理的宗旨是（            ）。"},{"no":1112,"answer":"确保雇主和每一个雇员财富的最大化。","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"《科学管理原理》中管理的主要目标应该是（            ）？"},{"no":1113,"answer":"不断发掘和培养一流人才。","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"《科学管理原理》中好的体制的第一目标为（              ）？"},{"no":1114,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"（             ）应该为公司里的人力资源管理工作负责？\n\nA、各级管理者   B、人力资源从业者    C、各级管理者和人力资源从业者     D、员工"},{"no":1115,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"（           ）是公司内最重要的资源？\n\nA、组织资源     B、物力资源    C、人力资源      D、品牌资源"},{"no":1116,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"人力资源管理的目的是（           ）？\n\nA、管制员工       B、追求效率        C、人工成本控制      D、激发和价值创造"},{"no":1117,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"人力资源管理系统的核心是（          ）？\n\nA、招聘与配置     B、培训与开发      C、劳动关系管理     D、考核与薪酬"},{"no":1118,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"（      ）不属于人力资源管理六大模块？\n\nA、招聘与配置      B、职业健康管理     C、劳动关系管理    D、薪酬管理"},{"no":1119,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"用人应用长处，人才的短板应该（        ）。\n\nA、互补      B、自补      C、不补      D、忽视"},{"no":1120,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"（         ）管理是人力资源管理的最高境界。\n\nA、行政      B、职能      C、文化      D、外联"},{"no":1121,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"（          ）是对人才最大的压力。\n\n\nA、高薪  B、弹性工作制  C、股权  D、信任"},{"no":1122,"answer":"一个国家或地区的人具有的对价值贡献起创造作用且能够为组织所利用的体力和脑力劳动的总和。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"人力资源的定义？"},{"no":1123,"answer":"在经济学和人本思想的指导下，通过吸引、培训、激励、重用的人力价值流活动,对组织内外的人力资源不断地进行开发利用、赋能增值，满足组织当前及未来发展的需要，保障组织目标实现和成员发展最大化的一系列机制、制度、流程、技术和方法的总和。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"人力资源管理的定义？"},{"no":1124,"answer":"领导力与团队建设","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"战略人力资源管理的核心是（              ）。"},{"no":1125,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"以下哪项不属于劳动合同订立的必备条款？\nA、劳动合同期限    B、试用期   C、劳动报酬   D、劳动保护和劳动条件"},{"no":1126,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"用人单位自（         ）起即与劳动者建立劳动关系。\nA、用工之日      B、签订合同之日     C、劳动者面试通过     D、劳动者体检合格"},{"no":1127,"answer":"劳动合同","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"建立劳动关系应当订立（             ）。"},{"no":1128,"answer":"6","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"劳动合同约定试用期，最长不得超过（        ）个月。"},{"no":1129,"answer":"3","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"劳动者试用期与公司解除劳动合同，应当提前（        ）日通知公司。"},{"no":1130,"answer":"30","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"劳动者转正后与公司解除劳动合同，应当提前（       ）日通知公司。"},{"no":1131,"answer":"1","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"劳动者连续工作（       ）年以上的，享受带薪年休假。"},{"no":1132,"answer":"元旦，1天；\n春节，3天；\n清明节，1天；\n劳动节，1天；\n端午节，1天；\n中秋节，1天；\n国庆节，3天。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"国家法定节假日有哪些？分别有多少天？"},{"no":1133,"answer":"养老保险、医疗保险、工伤保险、生育保险、失业保险和住房公积金。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"公司为员工缴纳的五险一金是指？"},{"no":1134,"answer":"在试用期间被证明不符合录用条件的；\n严重违反劳动纪律或者用人单位规章制度的；\n严重失职，营私舞弊，对用人单位利益造成重大损害的；\n被依法追究刑事责任的。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"《劳动法》第25条规定的公司可以与员工解除劳动关系的情形有哪些？"},{"no":1135,"answer":"珠海  2007","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"三元铝材公司的创始地是（           ），成立于（        ）年。"},{"no":1136,"answer":"2011  龙口市高新技术产业园","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"山东龙口三元铝材有限公司成立于（       ）年，位于（         ）。"},{"no":1137,"answer":"2017  邹平市魏桥铝深加工产业园","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"邹平新三元铝材有限公司成立于（         ）年，位于（          ）。"},{"no":1138,"answer":"易开盖拉环材和盖材","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"三元铝材公司生产的产品为（                 ）。"},{"no":1139,"answer":"钉钉打卡  2","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"公司目前执行的考勤方式为（         ），员工每天需要考勤（         ）次。"},{"no":1140,"answer":"曾在本公司或相关企业开除或未经批准擅自离职者；\n经查学历和工作履历不实者；\n认定不适合担任本公司工作者；\n政府规定不得雇佣者（如被剥夺公民权力者、服刑者等）；\n与本公司有直接或间接经济利益人员；\n经本公司认可医院实施体检检查不合格者；\n酗酒、吸毒、患重大精神疾病或重大传染病者。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"《员工手册》中规定招聘时不予录用的情形有哪些？"},{"no":1141,"answer":"30","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"员工请事假最长不能超过（         ）日。"},{"no":1142,"answer":"98  60","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"女职工法定产假（         ）日，山东省额外增加（          ）日。"},{"no":1143,"answer":"5","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"男职工陪产假（          ）日。"},{"no":1144,"answer":"职工在本单位工作满一年不足十年的，给假5日；\n满10年不满20年的，给假10日；满20年的，15日。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"年休假的给假标准是什么？"},{"no":1145,"answer":"病假证明、医疗诊断记录、挂号证明、医药费缴费凭证。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"员工请病假需要提供哪些资料？"},{"no":1146,"answer":"3","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"员工的婚假为（        ）日。"},{"no":1147,"answer":"3  5","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"连续旷工超（       ）日，年度累计超（        ）日，公司可不经预告直接开除。"},{"no":1148,"answer":"600","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"员工结婚，凭有效结婚证，可获得（       ）元礼金。"},{"no":1149,"answer":"遵守公司规章制度；\n尽责公司指派任务；\n遵守进入生产区域规定；\n按规程操作机器设备；\n不得擅离职守；\n下班离开前个人区域清洁；\n工作情况及时汇报；\n爱惜公物；\n保守公司机密；\n自主学习提升技能；\n未经主管允许，工作不得转托他人。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"员工职责有哪些？"},{"no":1150,"answer":"工作时间和工作场所内，因工作原因收到事故伤害；\n工作时间前后在工作场所内，从事与工作有关的预备性或收尾性工作受到事故伤害；\n工作时间和工作场所内，因履行工作职责受到暴力等意外伤害；\n患职业病的；\n因公外出期间，由于工作原因受到伤害或发生事故下落不明；\n职工合理时间往返于工作地与配偶、父母、子女居住的合理路线的上下班途中发生事故的；\n受到非本人主要责任的交通事故的；\n其他。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"法律规定应当认定为工伤的情形有哪些？"},{"no":1151,"answer":"第一时间","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"员工发生工伤事故，应当（        ）通知人资行政部。"},{"no":1152,"answer":"6  7  8  9","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"公司于（      ）、（       ）、（      ）、（       ）月为高温岗位发放高温补贴。"},{"no":1153,"answer":"《来访信息登记表》","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"外来访客进入公司，必须填写（           ）。"},{"no":1154,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"下列常用的防暑降温药品不包括（       ）。\n\nA藿香正气水    B人丹     C藿香正气丸     D盐汽水"},{"no":1155,"answer":"http：//www.263.net  256","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"公司邮箱网址为（          ），每个邮箱的大小为（          ）G。"},{"no":1156,"answer":"将手放在流动的水下冲洗；\n打上洗手液；\n用流动的水将洗手液冲洗干净；\n干手器烘干；双手进行消毒。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"手部清洗消毒的步骤为？"},{"no":1157,"answer":"以产品价值流为导向下各工序多能工统一调配的大工种定薪模式。","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"薪酬改革后，定薪依据调整为（                                       ）。"},{"no":1158,"answer":"多能工  跨岗兼岗","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"薪酬改革后，直接生产部门建立（          ）项目，服务部门建立（         ）项目。"},{"no":1159,"answer":"生产部、品管部、工程部、计划仓务部仓库","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"公司目前架构下，直接生产部门包括哪些？"},{"no":1160,"answer":"销售部、采购部、安环部、财务部、计划仓务部计划组、人资行政部","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"公司目前架构下，服务包括哪些？"},{"no":1161,"answer":"月度","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"节约奖金每（       ）发放一次。"},{"no":1162,"answer":"0.3（30%）","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"成本节约奖金分配给员工的比例为（       ）。"},{"no":1163,"answer":"季度","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"年度预算完成奖金根据预算达成情况，每（            ）发放一次。"},{"no":1164,"answer":"0.08（8%）","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"根据薪酬改革方案，员工薪资保持每年至少（        ）的增长。"},{"no":1165,"answer":"75%  25%","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"节约奖金员工部分直接生产部门占比（           ），服务部门占比（           ）"},{"no":1166,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"节约奖金分配中，各部门总监级及以上领导（        ）参与员工的奖金分配。\nA、直接    B、不予     C、视情况     D、视意愿"},{"no":1167,"answer":"按劳分配","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"节约奖金分配中，部门内分配必须遵循（            ）的原则。"},{"no":1168,"answer":"员工固定薪资的双倍（锁定2021年度数据为固定基数，后续不再变更）。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"薪酬改革后年度预算完成奖金的奖金基数是什么？"},{"no":1169,"answer":"预算完成率  报废率","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"薪酬改革后年度预算完成奖金的关联指标为（            ）和（         ）。"},{"no":1170,"answer":"邹平巻涂  龙口巻涂  龙口片涂","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"公司划分的三大生产工序指（         ）、（           ）和（        ）。"},{"no":1171,"answer":"预算完成率≥100%，则预算完成系数为1；\n预算完成率≥90%且＜100%，则预算完成系数为0.9；\n预算完成率≥85%且＜90%，则预算完成系数为0.8；\n预算完成率＜85%，则预算完成系数为0。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"预算完成率对应的考核系数分别为多少？"},{"no":1172,"answer":"（预算完成系数+报废率系数）/2","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"预算完成奖金三大工序的最终考核系数计算公式为？"},{"no":1173,"answer":"卷涂工序：以季度内客户投诉单笔赔偿金额≥30万为限，当季度超过30万，则该季度奖金取消，次季度予以重新计算；片涂工序：以季度内客户投诉单笔赔偿金额≥15万为限，当季度超过15万，则该季度奖金取消，次季度予以重新计算。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"预算完成奖金一票否决项是什么？"},{"no":1174,"answer":"每季度发放对象为截止发放时仍旧在职的员工","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"预算完成奖金的发放对象为（           ）。"},{"no":1175,"answer":"人","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"改革成功的关键在（         ）。"},{"no":1176,"answer":"有能力  有表现  有贡献","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"干部管理制度的目的是培养改革中（       ）、（         ）、（        ）的干部团队。"},{"no":1177,"answer":"现场一线管理者  行政职能干部  预备干部","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"干部是指担任一定领导和管理职务的人员，含（        ）、（         ）和（         ）。"},{"no":1178,"answer":"指直接生产部门(即生产部、品管部、工程部、计划仓务部仓库)中承担生产现场基层一线员工、品质检测、设备物料等管理工作的岗位，如班组长、机长主操、主管主任、经理等。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"现场一线管理者的定义是什么？"},{"no":1179,"answer":"指服务部门（即销售部、采购部、计划仓务部计划组、财务部、安环部、人资行政部）主管及以上的管理人员；","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"行政职能干部的定义是什么？"},{"no":1180,"answer":"拟提拔到现场一线管理者或行政职能干部的预备人选。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"预备干部的定义是什么？"},{"no":1181,"answer":"在三元大学里培育干部的秧苗；\n在改革和转型实践中选拔干部；\n放到市场和现场里去历练干部。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"公司的干部方针是什么？"},{"no":1182,"answer":"贯彻践行客户导向文化、团队文化、分享文化和学习文化；\n重能力、重表现、重价值贡献；\n培养和使用相结合，先培训后上岗；\n竞争上岗、考评上岗。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"公司干部管理的指导思想是什么？"},{"no":1183,"answer":"拥抱变革，坚决投身公司立体系统变革，恪守公司文化；\n具备精益生产理解能力，以身作则、践行落实精益生产管理理念；\n加入三元大学，系统学习相关管理课程，恪守“团队合作、知行合一”的校训；\n取得OJT教练资格，编写基础OJT课件，会运用四步法培训；\n做到真正的专业主义，不仅具备较强的专业知识、技能，而且具备学习新知识的能力；\n现场一线管理者需具备较强的安全意识，至少掌握两个以上关联岗位的操作技能，能够判断与处理设备和质量方面常见问题。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"公司干部的选拔标准有哪些？"},{"no":1184,"answer":"三元大学系统课程成绩，以行动改变为主；\n精益生产管理系列课程及表现，以实际业绩为主；\nOJT培训方法：四步法、六步法的应用；\n管理顾问推荐的系列书籍及知行合一的体现；\n常见设备、质量问题处理及安全隐患点排查表现；\n所管辖各个岗位的标准化操作情况；\n三大指标影响要素分析及改善状况。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"公司干部的考核依据有哪些？"},{"no":1185,"answer":"传帮带  系统学习  会议培训","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"后备干部的培养通过（         ）、（          ）、（           ）的方式进行。"},{"no":1186,"answer":"6个月","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"后备干部的培养期为（            ）。"},{"no":1187,"answer":"每半年  两","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"干部的考核周期为（         ），每年考核（          ）次。"},{"no":1188,"answer":"2","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"后备干部连续（          ）次考核不合格将推出后备计划。"},{"no":1189,"answer":"2","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"现有干部连续（       ）次考核不合格将推出后备计划。"},{"no":1190,"answer":"30%  30%  40%","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"干部考核用人部门占比（       ），人资行政部占比（        ），管委会占比（       ）。"},{"no":1191,"answer":"用人部门：量化评价工作代理情况以及解决问题的能力；\n人资行政部：360度调查评价上下级沟通及各部间横向沟通协作能力，关联教材编写、OJT培训及各项会议培训参加情况；\n管理委员会：授权专人组成面试小组，接受干部述职报告并多对一面试。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"干部考核用人部门、人资行政部和管委会分别考核哪些内容？"},{"no":1192,"answer":"2000","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"项目成果确认后，项目团队可以得到（         ）元的一次性奖励。"},{"no":1193,"answer":"致力培育组织学习氛围、培养员工和团队学习能力、鼓励员工的创造性思维能力，从而建立起来的一个无隔阂、相关联、扁平的、符合人性能持续发展的组织。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"学习型组织的定义？"},{"no":1194,"answer":"团队学习的方式：标准建立与更新、OJT教材编写、教练培训、丰田读书会、各类研修会、项目小组等；\n根据生产经营实际情况和现场出现的问题选好学习主题；\n建立学习机制及制度：明确各类学习型组织的责任人和学员的义务，建立对应的管理及推进制度，保证持续的学习、积累和提高，建立充满活力的“学习型组织”。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"构建学习型组织的途径有哪些？"},{"no":1195,"answer":"杰出的组织者  以问题为导向  人人“自我超越”的精神  实践中进行心智模式修炼  团队学习  系统思考","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"学习型组织成功的关键有哪些因素？"},{"no":1196,"answer":"共同愿景：有组织愿景，得到员工的一致认可，每一个成员愿意为之付出努力；\n创造性：组织应不满足于现状，而是根据内外部环境与要求的变化，及时组织学习与改善，致力于系统的解决问题，强化竞争力；\n持续学习是学习型组织的特征。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"成为学习型组织的判断标准有哪些？"},{"no":1197,"answer":"在工作现场内，上司和有较高理论水平且技能娴熟的老员工通过日常业务和工作对下属、普通员工和新员工有计划的指导，提高职业素养、理论知识和实操水平，从而具备独立进行工作或管理能力的人才培养方式。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"OJT的定义？"},{"no":1198,"answer":"能够真正理解OJT的真谛，借此实现自己在岗位上的价值；\n资深员工，精通专业技术和业务，具有一定业绩与表达能力；\n有培养部下和后辈的意愿，同产品质量和生产效率密切相关的岗位优先，重要管理和职能岗位优先。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"OJT教练的选拔标准有哪些？"},{"no":1199,"answer":"学习力","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"企业的(         )即竞争力。"},{"no":1200,"answer":"干中学  学中干","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"OJT培训的主体是员工，方法是(         ) 、(           )。"},{"no":1201,"answer":"管理委员会  预算执行委员会 精益生产领导小组","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"立体系统变革的三驾马车是(              )、(             )和(             )。"},{"no":1202,"answer":"《三元拉动式均衡生产方式标准、流程和制度》\n《拉动式拉灯制度》\n《生产停机作业标准时间》","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"与拉动生产相关的3个文件名称是什么？"},{"no":1203,"answer":"标准作业、OJT培训、TPM制度、培养生产一线管理者、5s及意义、指标体系、现场持续改善、团队文化、成果分享、企业文化和共同愿景","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"精益生产的十大环节?"},{"no":1204,"answer":"客户的交期和质量、公司产能利用资金流动和成本、供应链","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"拉动生产的排产要素是什么？"},{"no":1205,"answer":"盖料：100±10％\n拉环：200±10％","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"拉动标准的设定是什么？"},{"no":1206,"answer":"40分钟","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"透明涂料的收机时间规定是多少？"},{"no":1207,"answer":"ABCDEF","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"拉灯制度中当出现以下哪些质量问题时需要停止生产？\n\nA、酸碱槽浓度发生变化超出范围\nB、机械性能不在客户要求范围\nC、膜厚、蜡量超出客户标准\nD、烘烤时间与温度超出标准\nE、理化试验异常\nF、外观在《外观缺陷看板》不可接受范围"},{"no":1208,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"生产过程中，工艺参数以及原材料的领用依据是什么？\n\nA、客户需求单  B、生产工单  C、生产排序"},{"no":1209,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"在什么情况下要做首件检验？\n\nA、停机再开机或停机24小时以上     B、换规格、涂料或换工单\nC、出现重大质量问题后             D、出现设备故障恢复生产时"},{"no":1210,"answer":"变更需求单","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"当生产工艺有变动和改变的时候应该提交什么？"},{"no":1211,"answer":"卷涂线开机前设备巡检表","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"卷涂生产线在开机前要根据什么表单进行巡检？"},{"no":1212,"answer":"ABC","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"过程变更包括哪些？\n\nA、生产线、生产设备、  B、生产工艺、生产工序\nC、检测设备、检查方法"},{"no":1213,"answer":"变更通知单、变更清单","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"变更检测合格ok后由生产部发起（             ）并编号录入（              ）。"},{"no":1214,"answer":"无环保设备作业","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"当生产线停机前应该钉钉流程审批（         ）申请？"},{"no":1215,"answer":"200-1000元","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"对于违反《环保设备设施运行管理制度》视情况处以（           ）经济处罚。"},{"no":1216,"answer":"两人操作、上夹送辊完全打开、逆转","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"清理分切夹送辊必须满足：（           ）、（             ）、（           ），方可进行清理。"},{"no":1217,"answer":"30米/分    外观合格     160米/分","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"开机时，分切线速先要保持（              ）速度运行，待确认（            ）后，匀速加速至（          ）速度，持续生产。"},{"no":1218,"answer":"0.4-0.5mpa       0.8-1.0mpa","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"分切张力站，分切盖料时应控制在（          ）范围，分切拉环时应控制在（         ）范围。"},{"no":1219,"answer":"1、夹送辊处有无打折迹象；\n2、导向轮处有无折痕拨动；\n3、垫料木条有无明显跳动；\n4、收卷是否整齐；\n5、毛刺是否达标；\n6、开机过程材料外观；","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"开机时，所需要巡检的位置有哪些？"},{"no":1220,"answer":"1、用油石打磨刀片；\n2、把油石绑在刀片处，持续打磨；\n3、调整液压螺母的压力；\n4、情节严重可以调整轴承锁母；","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"开机过程中出现毛刺，应该如何处理？"},{"no":1221,"answer":"1、作业者要立即打开精涂室的所有门窗、流平间的侧门、固化炉1区至5区的所有炉门。\n2、按下机列线的急停开关，防止来电后设备突然运转产生危险。\n3、把涂辊、铬化辊分离，人工转动棍筒并把表面擦拭干净。\n4、把精涂室内的涂料全部转移到远离固化炉的区域。","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"卷涂一线生产涂层料时，如果突然停电了，该怎么处理？"},{"no":1222,"answer":"ABCD","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"冬季气温低于0下时，卷涂一线停机超过12小时的，要对生产线的以下哪些位置进行排水，防止结冰影响设备运行。（         ）\n\nA、前处理水换热器;       B、循环水泵;\nC、换热水箱;             D、冷却水塔排水;"},{"no":1223,"answer":"ABC","options":[],"typeName":"多选题","type":1,"stem":"以下哪几项为卷涂线开机生产成品时，必须要确认的条件？（          ）\n\n\nA、炉温；B、前处理槽液温度；C、前处理酸、碱点数、水槽电导率；D、车间温度"},{"no":1224,"answer":"瓦楞纸垫片  护角","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"卷涂线原材料包装用（             ）、（           ）需要回收。"},{"no":1225,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"卷涂线擦辊、清理印痕时，如果人员不足，可以自己去操作。（        ）\n\nA、对             B、错"},{"no":1226,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"设备发生故障后，生产人员需要填写（    ）通知工程部维修。\n\nA、出库单  B、设备维修通知单   C、日常维护工作记录   D、设备维修保养记录"},{"no":1227,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"负责设备日常维护保养，提出潜在维保要求的部门是（   ）\n\n\nA、工程部      B、生产部       C、品质部      D、行政部"},{"no":1228,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"设备移动过程中，由（      ）按需求填写《固定资产移动申请表》完成设备移动交接手续。\n\nA、申请部门 B、工程部   C、生产部   D、品质部"},{"no":1229,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"图纸编号部件顺序号代表总装图纸的是（      ）\n\nA、000      B、001       C、002        D、005"},{"no":1230,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"在图纸归属代码中代表工程土建类D的代号是（      ）\n\nA、GZ    B、BJ   C、FT   D、GT"},{"no":1231,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"氧气瓶，氧气表，焊割工具上严禁沾染（     ）\n\nA、油脂   B、油漆   C、灰尘  D、塑料"},{"no":1232,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"氧气和乙炔瓶间距不能小于（     ）米\n\nA、10    B、20   C、5   D、1"},{"no":1233,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"铣床的工件进行测量时，主轴需要（     ）转动。\n\nA、停止   B、开启   C、停止或开启   D、空"},{"no":1234,"answer":"A","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"钻床操作中，佩戴手套进行作业（    ）\n\nA、禁止  B、可以   C、无要求"},{"no":1235,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"日常维护工作记录填写周期是（     ）\n\nA、每周   B、每天   C、每小时  D、每月"},{"no":1236,"answer":"C","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"齿轮变速箱的换油周期（     ）\n\nA、3个月   B、6个月   C、一年  D、1个月"},{"no":1237,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"PLC和CPU模块的检测频率是（      ）\n\nA、6个月   B、3个月   C、一年  D、1个月"},{"no":1238,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"公司RO水用于（     ）\n\nA、员工清洗   B、产品清洗  C、人员饮用  D、环境清理"},{"no":1239,"answer":"D","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"环境湿度和湿度的检查和监控是那个部门？\n\nA、申请部门 B、工程部   C、生产部   D、品质部"},{"no":1240,"answer":"B","options":[],"typeName":"单选题","type":0,"stem":"相关阀门安全阀和仪器仪表的校准工作是哪个部门负责？\n\nA、申请部门 B、安环部   C、生产部   D、品质部"},{"no":1241,"answer":"设备维修通知单     日常维护工作记录","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"设备发生故障后，相关记录可以在生产部门的（        ）和工程部的（          ）查询到。"},{"no":1242,"answer":"生产部门  工程部","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"设备报废流程中，（生产部）经（          ）和工程部评审后由（          ）填写《报废申请单》按流程报废。"},{"no":1243,"answer":"年度，月度","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"工程部负责牵头制定公司设备的（        ）（         ）维修保养计规划和规则的确定。"},{"no":1244,"answer":"焊工  电工","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"工程部需要持证作业的工种项目（          ）、 （          ）"},{"no":1245,"answer":"新增","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"（           ）天然气管道和设备经过燃气公司确认商定方案才能施工。"},{"no":1246,"answer":"工程部","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"（           ）负责出具公司图纸编号，保证图纸编号的有效性。"},{"no":1247,"answer":"总装图纸","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"图纸编号部件顺序号000代表什么意思？"},{"no":1248,"answer":"工程土建类","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"GT在图纸归属代码中代表什么意思？"},{"no":1249,"answer":"持证","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"焊接特种作业人员，必须经过专业安全技术培训，考试合格后，（       ） 上岗。"},{"no":1250,"answer":"雨雪天气","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"电焊作业中，（    ）禁止室外和登高焊接作业。"},{"no":1251,"answer":"设专人监护","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"在设备内，高处，井坑中等危险场所和条件恶劣环境作业，要采取安全措施，还要（   ）。"},{"no":1252,"answer":"手套","options":[],"typeName":"填空题","type":2,"stem":"铣床在操作过程禁止配带（       ）。"},{"no":1253,"answer":"3~5","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"停机8小时以上的铣床，应先低速空车运转（     ）分钟，方可开始工作。"},{"no":1254,"answer":"用手揉搓","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"铣床加工中，铁屑如入眼，不能（     ）应及时就医。"},{"no":1255,"answer":"机修/电气班长","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"下班前确认日常维修工作计划的内容填写和工作进度，确认并签字。"},{"no":1256,"answer":"3个月","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"液压油箱的加油周期是多长时间？"},{"no":1257,"answer":"3个月","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"线轨的检查频率是多长时间？"},{"no":1258,"answer":"4个月","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"伺服电机的检测频率是多长时间？"},{"no":1259,"answer":"供气公司","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"天然气及其设备的安全和设备检验工作是由（      ）？"},{"no":1260,"answer":"4000","options":[],"typeName":"简答题","type":3,"stem":"空压机空气滤芯每（       ）小时更换一次，更换要做好记录？"}]
module.exports = questions